Chương 1086: Ơn Thành (2)

Lý Hi trị đang trong trạng thái rất kém, đáng lẽ nên bỏ đi, nhưng nếu hắn rút lui, bản thân có thể chạy thoát hay không còn chưa biết, người thanh niên đến cứu này phần lớn sẽ bỏ mạng tại đây.

Hắn chỉ có thể cắn răng chống đỡ, liên tục dùng linh thức để trao đổi đối sách, thanh niên kia nói:

“Phong chủ, tại hạ là Lý Tuyền Đào của Phủ Thần phong! Người này hung hãn, Viên Hộ Viễn không muốn mở trận, không xa nơi đây có đồng môn, vừa đánh vừa lùi, đi về phía nam!”

Lý Hi trị lập tức hiểu ý, cố gắng điều tức. Lý Tuyền Đào tiếp nhận, toàn thân pháp lực sôi trào, đạo cơ hiển hóa, bất chấp tổn hao để kéo dài thời gian.

Mặc dù thực lực của Lý Tuyền Đào hơi kém, nhưng pháp khí trong tay vô cùng lợi hại, có thể phóng ra ánh sáng trắng và bức tường nước để chống đỡ pháp thuật, lại có thể kéo dài thời gian. Thác Bạt Trọng Nguyên vừa mới giao chiến xong, lại bị mất vũ khí, trong thời gian ngắn thực sự khiến hắn đỡ được vài chiêu.

Hai người vừa đánh vừa lùi, sau không lâu, sắc mặt của Lý Tuyền Đào đã bắt đầu tái nhợt. Thác Bạt Trọng Nguyên có đại ấn gia trì, mỗi cử động đều như đòn tấn công của pháp khí, nếu không phải đã mất vũ khí, sớm đã đánh hắn rơi xuống mây rồi.

“Bạch Hương cốc nhiều phong chủ đều ở đó, còn bị đánh thành ra thế này… Sao có thể chủ quan được?”

Lý Tuyền Đào dù sao cũng có chút kinh nghiệm chiến đấu, lập tức uống thuốc, kích thích nước phủ chảy ngược đầy trời, bị đánh đến phun máu, vẫn dùng linh thức đáp lại Lý Hi trị:

“Phong chủ đừng lo, đi đến đó chỉ mất nửa khắc, Tuyền Đào vẫn có thể chống đỡ được!”

Nhưng sắc mặt của Thác Bạt Trọng Nguyên đã không còn dễ nhìn nữa. Thời gian truy đuổi Lý Hi trị đã quá lâu, cũng đã xâm nhập quá sâu vào lãnh địa của địch, mặc dù trong lòng có tự tin, nhưng cũng âm thầm cân nhắc xem có đáng hay không.

Bầu không khí giữa ba người lập tức trở nên vi diệu, đột nhiên thấy một tia sáng lóe lên giữa không trung.

“Ầm!”

Ánh sáng ban ngày trở nên rực rỡ, linh khí trong trời đất đột nhiên thay đổi, âm thanh ù ù vang lên, bắn ra vài vòng ánh sáng, dãy núi không xa ầm ầm chuyển động, vỡ nát và nổ tung.

Nhìn thấy bầu trời chuyển sang màu đỏ, Lý Hi trị nheo mắt lại, ở phía xa một vầng sáng khổng lồ lóe lên nhanh chóng, rơi xuống một mảnh vàng óng, chỉ nghe thấy hai tiếng vỡ giòn tan, một loạt kiến trúc hiện ra, rơi vào dãy núi xa xa.

“Có lẽ là linh khí biến đổi, thông đạo động thiên hạ xuống thứ gì đó!”

Lý Hi trị chỉ trong khoảnh khắc đã nảy ra vài ý nghĩ, kéo Lý Tuyền Đào bên cạnh, hai người đồng thời sử dụng huyết độn, ẩn mình vào không trung, nhân lúc trời đất đỏ rực, bay về phía nam.

Hai người vừa mới bắn ra huyết quang, không thấy Thác Bạt Trọng Nguyên đuổi theo, tên ma tu này ngược lại dừng chân tại chỗ, nhắm mắt thi pháp. Lý Tuyền Đào vừa rồi chiến đấu hoàn toàn dựa vào pháp khí, suýt nữa bị người này đánh chết, giờ phút này tên ma tu này thi pháp, khiến hắn kinh hãi đến tim đập loạn nhịp.

Quả nhiên, hai người vừa bay ra ngoài vài dặm, sáu luồng ánh sáng trắng lao tới, nhưng khác hẳn với màu trắng nhạt ban đầu, hiện tại dày đặc hơn nhiều, thậm chí chuyển thành màu vàng nhạt. Lý Tuyền Đào nhìn thấy mà kinh hãi, lấy phù lục ra.

Lý Hi trị cũng sử dụng mấy tấm phù lục, trong tay bóp chặt [Tâm Đỉnh Tiêu Ách] để hóa giải pháp thuật. Lý Tuyền Đào chỉ vận dụng [Bích Thủy Đan], không tiếc bảo bối, đâm thẳng vào ánh sáng trắng.

“Ầm!”

Ánh sáng trắng va chạm với pháp khí, trong nháy mắt hóa thành hàng vạn lưỡi trắng, như mưa trút xuống. Mấy lớp khiên pháp lực của Lý Hi trị chỉ chống đỡ được hai giây, tất cả đều đánh vào áo giáp của hắn.

Chiếc áo giáp này lại một lần nữa phun ra kim quang, bắn ra dữ dội, quét sạch tất cả những lưỡi trắng còn lại, chỉ khiến hắn phun ra một ngụm máu. Chiếc áo giáp của thê tử lại một lần nữa cứu mạng hắn, Lý Hi trị vội vàng uống đan dược, quay sang nhìn thanh niên bên cạnh.

Lý Tuyền Đào bị lưỡi trắng chém đứt tay chân, dùng phù lục gì đó bảo vệ đầu, ho khan hai tiếng, vươn tay ra không trung chụp mạnh, bắt lấy cánh tay và bàn chân bị đứt của mình, vội vàng gắn lại.

Cơ thể của đạo cơ nước phủ có chút thần diệu, so với Trúc Cơ bình thường thì không sợ những vết thương đứt tay đứt chân này. Hắn triệu hồi [Bích Thủy Đan], tiếp tục cưỡi huyết phong, dường như vết thương không nặng lắm, đối với Lý Hi trị rất nhiệt tình, còn có tâm trạng nói:

“Bản thể của [Bích Thủy Đan] vô cùng cứng rắn, thậm chí có thể đối mặt trực tiếp với Tử Phủ, không cần lo lắng.”

Thác Bạt Trọng Nguyên đã biến mất khỏi tầm mắt, Lý Hi trị thở phào nhẹ nhõm, cuối cùng cũng có tâm trí nghĩ đến chuyện khác:

“Trong nhà còn có một chiếc [Kiến Dương Hoàn], cũng kiên cố khó lường… Chỉ là có liên quan đến Thanh Tùng quán, vẫn luôn không dám lấy ra sử dụng…”

Hai người bọn họ đi qua một trận pháp, đại trận vẫn sáng lấp lánh phát ra ánh sáng, rõ ràng cũng không muốn cho bọn họ vào, sắc mặt của thanh niên này trầm xuống, không nói gì nhiều, chỉ nói:

“Phong chủ đi theo ta, không xa nơi đây do huynh trưởng tiếp quản, có thể vào trận đó.”

Lý Hi trị quan sát một chút, Thác Bạt Trọng Nguyên vẫn không có tung tích, hai người không lơ là, vẫn cưỡi huyết quang bay đi, chưa đến nửa khắc đã đến trước một ngọn núi xanh.

Lý Tuyền Đào rõ ràng có địa vị ở nơi này cao hơn ở Thành Độc quan, cũng không cần thông báo, chỉ cần lắc lắc lệnh bài là có thể dẫn người vào, đi qua đại trận, liền thấy một mảnh hỗn loạn, không ít nhà cửa đổ nát.

Mặc dù nơi này hỗn độn, nhưng lòng người vẫn ổn định. Lý Tuyền Đào hỏi thăm hai câu, quay đầu lại nói:

“Phong chủ… Huynh trưởng của ta đã đi cứu viện, vẫn chưa trở về, nơi này coi như an toàn, phong chủ yên tâm chữa trị vết thương!”

Lý Hi trị cuối cùng cũng thả lỏng, chỉ cảm thấy toàn thân đau nhức, đầu óc choáng váng, miễn cưỡng chống đỡ nói:

“Không cần khách sáo như vậy, cảm ơn huynh đệ… Đại ân không nói lời cảm ơn…”

“Vâng.”

Trạng thái của Lý Tuyền Đào cũng không khá hơn là bao, nội thương nặng hơn nhiều. Hắn cũng không phải là thanh niên bồng bột, sẵn sàng ra ngoài tiếp ứng Lý Hi trị để báo ân, cũng là nghĩ rằng huynh trưởng ở đây, có sự tính toán.

Nhưng hắn đã đánh giá cao Thác Bạt Trọng Nguyên một chút, đến cuối cùng vết thương phải chịu vẫn nặng hơn nhiều so với dự tính, huynh trưởng không có ở trong trận càng khiến hắn toát mồ hôi lạnh, mồ hôi đầy mặt:

“May mắn là tên ma đầu kia không chịu đuổi theo nữa, nếu hắn quyết tâm đuổi theo, huynh trưởng lại không có ở trong trận, e rằng ta và phong chủ cùng với toàn bộ tu sĩ trong trận đều chôn thân tại đây!”

Hai người chạy trốn một đoạn, cả thân thể và tinh thần đều mệt mỏi, bất kể chuyện gì cũng phải đợi chữa trị vết thương xong mới nói, mỗi người tìm một động phủ, lặng lẽ chữa trị.

Lý Hi trị ngồi xếp bằng xuống, cẩn thận tính toán, áo giáp lại bị hư hỏng, tuổi thọ chỉ giảm hơn mười năm, coi như giữ được mạng sống.

“May mắn là có hội thu đan! May mắn… đã để lại một ân tình…”

…

“Lỡ thời gian rồi.”

Thác Bạt Trọng Nguyên nhíu mày, nhưng tay không chậm trễ, sáu luồng ánh sáng trắng đuổi theo huyết độn, dứt khoát bỏ lại hai người, nhanh chóng bay về hướng đã đến.

Phá trận là chuyện tất nhiên, truy sát tên mặc áo giáp này chẳng qua là tiện tay làm thôi, đuổi không được thì thôi, dù sao cũng chỉ là một tên Trúc Cơ, nhưng nếu làm chậm trễ chuyện của gia tộc, đó mới là vấn đề lớn.

Hắn bay đi hơn mười dặm, tiên liễn nghiền nát khí trắng đuổi theo, Thác Bạt Trọng Nguyên không còn dáng vẻ ung dung nhàn nhã nữa, pháp lực rót vào tiên liễn, một đường lao nhanh trở về.

Thác Bạt Trọng Nguyên thi pháp tính toán một lúc, theo chỉ dẫn của pháp thuật, nhanh chóng hạ xuống một khu rừng, vừa vặn nhìn thấy trường kích của mình cắm trên một tảng đá xanh đầy rêu, pháp quang lấp lánh.

Pháp khí bị Lý Hi trị phong ấn, hắn không thể vẫy tay là đến, chỉ có thể tự mình đi lấy, tâm trí không ở đây, hạ xuống trước tảng đá, dùng sức kéo mạnh, nhưng lại không kéo được.

“Hả?”

Hắn rùng mình, lập tức quay đầu lại, chỉ thấy trong ánh sáng đỏ rực, mây mù quấn quýt hiện ra một thiếu niên, mặc đạo bào thêu mây, tóc buộc gọn gàng, khách khí nói:

“Đạo hữu, trường kích này là của tại hạ.”

Thác Bạt Trọng Nguyên vốn đang không vui, tức giận đến bật cười, chỉ vội vàng trở về, căn bản không muốn để ý đến hắn, từ từ dồn sức, lạnh giọng nói:

“Gan lớn thật!”

Lời đe dọa vừa đến bên miệng, lập tức ngừng lại, phát hiện trường kích vẫn đứng yên trên tảng đá, không hề lay động vì hành động của hắn, sắc mặt càng trở nên nghiêm trọng.

Thiếu niên này hơi cúi người, cẩn thận quan sát hắn, mỉm cười hòa nhã nói:

“Vốn là nhận được mệnh lệnh, đến đây chia một chén canh, nhưng lại trùng hợp, có một cây trường kích từ trên trời rơi xuống, vừa vặn rơi trước mặt ta, còn tưởng rằng vô duyên vô cớ có được một pháp khí tốt…”

“Hóa ra là công tử của Thác Bạt gia, thảo nào ra tay hào phóng như vậy!”

Hắn gật đầu tán thưởng, rất hài lòng nói:

“Thác Bạt Huyền Đàm chết rồi, quý tộc không dám bước vào Đông Hải nửa bước, khó khăn lắm mới bắt gặp được một lần, tại hạ không có ý gì khác, chỉ là muốn giết công tử.”

Thác Bạt Trọng Nguyên nghe thấy càng lúc càng không ổn, trầm ngâm nhìn hắn, thân phận của người này đã dần lộ rõ, trong tay âm thầm nắm chặt một miếng ngọc phù, sắc mặt càng thêm nghiêm trọng, tích lũy sức mạnh chờ đợi thời cơ.

“Đông Phương Hợp Vân, ra mắt công tử.”

Thiếu niên chỉnh lại ống tay áo, chắp tay thi lễ, mỉm cười nói:

“Sao công tử còn chưa chạy? Mau mau chạy trốn đi!”

Chương 1087: Người Miêu gia (1)

Thanh Đỗ Sơn.

Bình minh vừa ló dạng từ trong núi, ánh sáng chảy nhẹ nhàng trên ngọn cây, con đường ngọc bích tuyệt đẹp thường được các gia tộc quanh hồ gọi là Thanh Giai, ví như bậc thang thăng tiến.

Rất nhanh, một thiếu niên bước xuống bậc thang, khí vũ hiên ngang, mặc đạo bào trắng viền vàng, cổ tay áo bó sát, trông gọn gàng dứt khoát. Hắn bước xuống dưới ánh bình minh vàng rực, đôi đồng tử ẩn dưới bóng mũi, ánh lên chút sắc vàng.

Đi theo sau hắn là một thiếu niên âm trầm, mặc đồ đen, giọng trầm thấp:

“Điện hạ, các tân đệ tử của các tộc đều đã vào phủ… So với năm ngoái, ít hơn hai thành.”

Lý Chu Nguy, mười bảy tuổi, một lòng tu luyện Đồng Thuật. Năm Lý Hi Trị và Lý Hi Minh ở tuổi này chỉ mới Luyện Khí, còn hắn đã Luyện Khí tầng năm, có thể nói là người xuất sắc nhất trong gia tộc mấy đời.

Trần Ương cũng bỏ xa các đồng lứa, mấy năm trước mới Luyện Khí, được ca tụng là người ngoại tộc xuất sắc nhất trăm năm qua. Trong tộc đa phần cho rằng đó là do hắn có nửa dòng máu chủ gia, mặc dù khen ngợi nhưng không lấy làm lạ.

“Hai thành.”

Hai người dạo bước trên đỉnh núi, trong lòng đều hiểu rõ nguyên nhân. Lý Chu Nguy khoanh tay đứng đó, trong đồng tử, những điểm sáng màu vàng liên tục hiện lên.

Sắc thái này đã không còn vẻ yêu dị như xưa, rõ ràng có thể thấy được ánh sáng pháp lực, chính là [Đại Vấn Kim Đồng] mà năm đó Lý Hi Trị mang về, khiến trong mắt hắn luôn có những điểm sáng màu vàng chìm nổi.

Hắn đã luyện thành [Đại Vấn Kim Đồng] từ sớm, Đồng Thuật Minh Dương này không dễ dàng gì, Lý Ngụy thời cổ phải mất hai mươi năm mới luyện thành, nhưng trong tay hắn lại nhẹ nhàng đơn giản.

Trần Ương cực kỳ giỏi đoán ý qua lời nói và sắc mặt, chỉ chắp tay đáp:

“Chiến sự phương Bắc chưa rõ… Đám gia hỏa này sợ rồi, sợ đưa đệ tử trong nhà đến đây, vài năm sau lại bị đưa ra phương Bắc…”

“Họ giữ lại một hai người, lấy danh nghĩa ra ngoài du lịch gửi đi, nhà này một chút nhà kia một chút, khống chế trong vòng hai thành… Linh Khiếu Tử hàng năm vốn đã có biến động, cũng khó mà để lại được cái cớ gì.”

Lý Chu Nguy cùng hắn đến chân núi, trên mặt hồ một mảnh vàng óng, mấy tu sĩ Thai Tức đã lái thuyền qua lại trong hồ, bấm quyết Tránh Thủy, lặn xuống hồ khai thác khoáng sản. Thiếu niên này cúi mắt hỏi:

“Thiếu bao nhiêu?”

Trần Ương cung kính nói:

“Trần Đậu, Từ Điền, Lê Kinh, bốn gia tộc vọng tộc đều nhiều hơn năm ngoái một chút, Hoa Thiến bốn trấn, Hoa Ngọc bảy thành đều ít hơn một thành, Ô Đồ tám trấn chủ yếu là Sơn Việt, không hề thiếu người, nhân khẩu Mật Lâm suy yếu, ít hơn nhiều, thiếu tận hai thành…”

“Còn về danh sách thiếu sót, giao cho Ngọc Đình giám sát, thuộc hạ không dám hỏi.”

Lý Chu Nguy nghe xong, đồng tử sáng ngời liếc nhìn mặt nước, đáp:

“Các gia tộc được ân sủng nhiều năm, cũng coi như trung thành tận tâm. Trần Ương, ngươi đi đối chiếu danh sách, tự mình đến từng nhà hỏi một lần, tiện đường gửi vài lá thư nhà đến phía Bắc.”

Trần Ương hiểu ý gật đầu, giọng điệu cung kính, lộ ra chút ý cười trầm trầm.

“Điện hạ… chỉ hỏi một lần?”

Lý Chu Nguy xua tay:

“Trước tiên hỏi một lần đã.”

Trần Ương nhận lệnh lui xuống, Lý Chu Nguy đứng bên bờ một lát, hiện lên chút lạnh lùng.

Lý Hi Tuấn trong trận đại chiến đó bị trọng thương, khẩn cấp bế quan, giữ lại tính mạng. Lý Hi Minh chỉ đành xuất quan, một mặt tuần tra trên hồ, một mặt luyện đan và chăm sóc Lý Hi Tuấn, việc trong nhà liền trống rỗng.

Tuổi hắn cũng dần lớn, tạm thời tiếp quản quyền phát ngôn trên Thanh Đỗ Sơn, nhà mình hiện tại không ngừng điều động, không chỉ phải phái người ra phía Bắc, còn phải phái người ra ngoài điều tra nhiều nơi, nhân lực đã có chút không đủ rồi.

Mà ra ngoài điều tra lại nguy hiểm hơn nhiều, chủ yếu vẫn là đề phòng Ma Tu lẻn vào trấn ăn thịt người, nói cho cùng trong mắt các gia tộc có chút không đáng, vì phàm nhân mà mạo hiểm. Dưới sự cai trị có mấy nhà càng là không tình nguyện, Lý Chu Nguy tự nhiên hiểu rõ, cũng không có tâm tư xoay sở với bọn họ:

“Ta vừa mới xử lý việc nhà, lại gặp phải biến cố lớn như vậy, không nên quá khắc nghiệt… Nếu không…”

Hắn chỉ đành phái Trần Ương đi, ngoài mặt là hỏi, ngầm bên trong chẳng qua là cảnh cáo, người này hung hãn âm trầm, loại chuyện này giao cho hắn là thích hợp nhất.

Lý Chu Nguy chỉ đành cưỡi gió bay lên, một đường bay lên núi, bay đến đỉnh núi, liền thấy một bệ đá, quang hoa dập dờn, đường vân phức tạp.

Phía trên cắm một cây kích màu vàng đậm, thân dài cong cong như trăng lưỡi liềm, chính giữa khắc một đường vòng cung màu trắng sáng, cấu tạo huyền ảo tinh xảo, bao phủ linh cơ mờ mịt, lặng lẽ phát ra ánh sáng, chiếu rọi mép bệ đá khiến cỏ cây không mọc nổi, một mảnh vàng xám.

Bên cạnh đặt một pháp khí hình tròn, là một vòng nhỏ màu vàng đỏ, dày cỡ ngón út, chất liệu không phải vàng cũng chẳng phải bạc.

“Hai món pháp khí cổ…”

Cả hai đều là pháp khí thời cổ, món trước còn là pháp kích lấy được từ trong Động Thiên, đều chảy xuôi quang huy. Giá trị của hai món cộng lại không nói là vượt qua Lý gia, nhưng cũng có thể sánh bằng tất cả pháp khí Trúc Cơ của Lý gia cộng lại.

Lý gia hiện tại, ngay cả trong tay Lý Hi Minh cũng không có pháp khí ra hồn, Lý Hi Trị vẫn dùng kiếm cấp Luyện Khí, vậy mà lại chuẩn bị cho hắn pháp khí quý giá như vậy.

“Đột phá Luyện Khí tầng năm, có thể cầm thử pháp khí cổ này rồi!”

Lý Chu Nguy tiến lên một bước, xuyên qua trận pháp bao phủ bệ đá, ánh sáng chói mắt hiện lên trước mắt. Cây kích này đã được phong kín ở đây mười năm, trong đại trận sớm đã là khí tức Minh Dương dâng trào, nếu không có trận pháp bảo vệ, bệ đá này cũng sẽ hóa thành cát trắng.

Chương 1088: Người Miêu gia (2)

Lý Hi Minh cũng từng cầm qua pháp khí này, mặc dù hắn là Minh Dương Đạo Cơ, nhưng cây kích dài này trong tay hắn chỉ hơi sáng lên, phát ra vài luồng hào quang, cũng không có phản ứng gì nữa.

Mà Lý Hi Minh cũng chỉ nhấc pháp khí lên, tự mình luyện đan đi, đến nay vẫn chưa luyện hóa thu vào, thậm chí đến hiện tại cũng không biết tên của pháp khí.

Lý Chu Nguy lúc này mới đi đến trước đại kích, lưỡi sắc bén đã phát ra tiếng rung ầm ầm, ánh sáng trắng bắn ra từ lưỡi kích, mơ hồ có hai chữ triện nổi lên từ cán kích.

“[Đại Thăng]”

Hắn nhẹ nhàng nắm lấy cán kích, cây kích này liền rung lên dữ dội, như đói như khát nuốt lấy pháp lực. Ánh vàng trong đồng tử Lý Chu Nguy chồng chéo lên nhau, từ từ rút ra.

“Vù vù vù…”

Cây kích dài này vui mừng phấn khởi để hắn luyện hóa, ánh vàng đột nhiên bắn ra từ vòng cung chính giữa kích dài, rơi vào người hắn, biến ảo thành hình dạng Minh Dương bầu trời cao.

Ánh vàng thoáng cái đã biến mất, Lý Chu Nguy rút cây kích dài này ra, trong lòng đột nhiên dâng lên một ý ngộ:

“[Đại Thăng Trường Kích]”

Sát ý của trường kích này không nặng, dường như đã được chế tạo từ rất lâu, sớm bị người Thanh Tùng Quan đặt vào trong Động Thiên, thậm chí cực kỳ hiếm khi nhiễm máu, mà là được linh khí bồi dưỡng trong Động Thiên thống nhất từ trên xuống dưới.

Hắn không tính được thời gian, nhưng hơn năm trăm năm thì đa phần là có, do đó linh cơ dồi dào, linh tính dạt dào, chỉ là không có sát ý huyết tinh gì.

Lý Chu Nguy đại khái cảm nhận một phen, bản thân trường kích này kiên cố sắc bén không cần phải nói, dù sao cũng là được chế tạo thời cổ, còn được bồi dưỡng lâu như vậy, đều mạnh mẽ hơn pháp khí hiện nay.

Một khi pháp lực được rót vào, trường kích này sẽ phát ra ánh sáng trắng vô hình, địch nhân như bị ánh nắng gay gắt chiếu vào, tâm trạng bất an, mồ hôi chảy ròng ròng.

Mà vòng cung chính giữa trường kích còn có huyền ảo, bên trong ẩn chứa ánh sáng kỳ diệu, một khi được Minh Dương Tiên Cơ dẫn động, có thể gia trì cho chủ nhân pháp khí, ánh sáng minh mông, oai phong lẫm liệt.

Lý Chu Nguy trong lòng lập tức hài lòng, hiện tại hắn còn chưa Trúc Cơ, không thể sử dụng, nhưng đây dù sao cũng là pháp khí cổ, cực kỳ dễ dùng, đặc biệt phù hợp, nắm trong tay như hô hấp vậy, tương thông với nhau.

“Pháp khí tốt!”

Hắn đeo nó trên lưng, liếc nhìn chiếc vòng kiến dương màu vàng đỏ bên cạnh. Pháp khí này hiện tại ngoài kiên cố thì không có đặc điểm gì khác, nhưng lại khiến hắn không thể rời mắt.

“Thật thân thiết…”

Lý Chu Nguy ngây ngẩn nhìn hai cái, dâng lên xúc động muốn mang nó theo bên người, chỉ tiếc nghe nói pháp khí này là thứ quan trọng của Thanh Tùng Quan, không thể tùy ý mang ra ngoài.

Hắn ra khỏi đại trận, lúc này mới đến trước núi, đột nhiên thấy An Tư Nguy cưỡi gió vội vàng hạ xuống.

Trung niên nhân chỉ trầm giọng nói:

“Bẩm điện hạ, ngoài trận có một người, tự xưng là Miêu thị đảo Thính Lôi Nam Hải, muốn bái kiến Thanh Đỗ…”

“Người Miêu gia?”

Lý Chu Nguy hơi trầm xuống, lạnh giọng nói:

“Trưởng bối trong nhà vẫn đang tuần tra trên hồ, bắn ra phi diệm làm hiệu. Còn về người Miêu gia, mời hắn chờ một chút trong đình dưới núi.”

Chuyện của Lý Thanh Hồng đã sớm được nhà bàn bạc, người Miêu gia mười phần có tám chín là đến không có ý tốt, thời cơ nắm bắt vừa khéo, đúng lúc Lý gia trống rỗng, Lý Hi Tuấn trọng thương, thực sự là nguy hiểm…

“Không biết có phải Miêu Quyền không, nghe nói người này thực lực xuất chúng… Nếu đột nhiên phát động tấn công, còn thực sự có chút phiền phức.”

Lý Chu Nguy khoanh tay hỏi:

“Người này có nguyện ý vào trận nói chuyện không?”

“Thuộc hạ đã hỏi… Mặc dù hắn lộ vẻ khó xử, nhưng rốt cuộc vẫn gật đầu.”

Nghe người này nguyện ý vào trận, trong lòng Lý Chu Nguy đã biết:

“Xem ra là không có quá nhiều ác ý… Hoặc là căn bản không nắm rõ thực lực của nhà ta… Chỉ là dựa vào sau lưng có Tử Phủ, dù sao đã vào trận pháp Trúc Cơ, lại có Trúc Cơ hậu kỳ trấn áp, có thể nói là thân ở hiểm địa…”

Người Miêu gia đưa ra thành ý nguyện ý giao lưu, Lý gia tự nhiên là nhiều một kẻ địch không bằng ít một kẻ địch, Lý Chu Nguy khách khí một chút, phân phó:

“Đem trà xuống cho hắn.”

Hắn mới phân phó xong, cẩn thận suy nghĩ một lát, phụ thân Lý Thừa Liêu cũng đã đến trong trận, nghe người Miêu gia này khách khí như vậy, nhíu mày lại. Lý Chu Nguy trầm giọng nói:

“Chỉ sợ là danh tiếng Biên Yến Tiên Cung bắn chết Mộ Dung Vũ trong một khắc quá lớn, dọa bọn họ sợ rồi.”

Hai cha con tỉ mỉ bàn bạc một hồi, rất nhanh đã có đối sách. Lý Chu Nguy nhẹ giọng nói:

“Phụ thân lên trên trông chừng, ta đến chờ thúc công.”

Lý Thừa Liêu trầm ổn gật đầu rời đi, ngoài trận ánh sáng lóe lên, xem ra Lý Hi Minh vốn không ở xa, rất nhanh đã cưỡi gió bay tới.

Lý Hi Minh mặc đạo bào màu vàng, tìm kiếm một vòng quanh hồ, cũng không phát hiện được gì, chỉ giết được mấy tên Ma Tu, hơn nửa ngày đã trôi qua, đang có chút buồn bực:

“Thực sự là phiền phức… Một đường tra xét, phải xem có lưu lại dấu vết Trúc Cơ nào không… Lão bát đúng là có kiên nhẫn, loại chuyện này, vừa làm đã là hơn nửa năm.”

Lý Hi Tuấn bị thương rất nặng, thời gian còn lại nhất định phải tự mình ra tay. Lý Hi Minh cũng không có gì bất mãn, chỉ là đếm ngày, mấy đạo bí pháp vẫn còn xa xôi, khó tránh khỏi đau đầu.

“Tử Phủ… Sao mà khó vậy!”

Lần này hạ xuống núi, thấy Lý Chu Nguy, Lý Hi Minh bị tu vi Luyện Khí tầng năm của hắn chấn động, nhất thời không nói nên lời. Lý Chu Nguy chỉ đành mở miệng trước, đem chuyện nói ngắn gọn.

“Mời hắn lên đi…”

Nghe người Miêu gia, Lý Hi Minh càng thêm đau đầu, chỉ là cây xà nhà này không thể không gánh, trên mặt thì bình tĩnh đáp lại.

Lý Chu Nguy hiểu rõ tính tình vị thúc công này, thay hắn gọi Lý Thừa Liêu và Lý Huyền Tuyên đến, lại không làm tổn thương mặt mũi hắn, chỉ nhẹ giọng tiếp một câu:

“Phụ thân cũng đã sớm nhận được tin tức, đã chờ trong điện rồi, thúc công chỉ cần trấn thủ trong đó, không cần nhiều lời là được.”

Lý Hi Minh ngơ ngác nhìn hắn một cái, nhưng cũng hiểu ra, cười gật đầu nói:

“Được!”

Lý Chu Nguy rót pháp lực vào Đại Thăng Trường Kích, khiến pháp khí này quang huy lấp lánh, vòng cung chính giữa sáng chói kinh người, sau đó giao pháp khí vào tay hắn, trầm giọng nói:

“Người Miêu gia là tu sĩ Nam Hải, Ma Tu nhiều nhất, thường thường là sợ uy mà không phục đức, danh tiếng Biên Yến Sơn Tiên Cung đang thịnh, có thể uy hiếp rất lớn, trong lòng đám người này nhất định cũng có chỗ trống, thúc công đặt kích ở bên ghế, quan sát sắc mặt lạnh lùng nói chuyện là được.”

Lý Hi Minh nghe xong hai mắt sáng lên, gật đầu nói:

“Cái này ta lại rất biết.”

Hắn cưỡi gió bay lên, rơi vào trong điện, người Miêu gia này lập tức theo sau tiến vào chính điện.

Người Miêu gia này mặt vuông mày rậm, thân hình vạm vỡ, y phục mặc rất kỳ quái, giống đạo mà không phải đạo, giống tăng mà không phải tăng, bên hông buộc hai cái bát đồng lớn, cử chỉ coi như khách khí.

“Tại hạ Miêu Ấp đảo Thính Lôi! Gặp qua đạo hữu!”

Miêu Ấp cũng là một người tu hành Lôi Đạo, giọng như sấm vang trận trận, ầm ầm vang vọng. Lý Hi Minh khoác áo vàng, tựa ngồi ở trên, bên cạnh dựng một cây Đại Thăng Trường Kích đan xen giữa trăng lưỡi liềm và vòng cung, cúi đầu nói:

“Tại hạ Lý Hi Minh, đã gặp qua đạo hữu.”

Không nói cái khác, Lý Hi Minh ra vẻ thực sự không tồi, một thân tu vi thâm hậu, một tay đặt trên ghế, những thứ phụ thân Lý Nguyên Bình dạy cho hắn rốt cuộc đã sống lại từ trong trí nhớ, thần thái cũng sinh động hơn nhiều.

Miêu Ấp vừa vào mắt lại là cây Đại Thăng Trường Kích kia, hình dạng quen thuộc suýt chút nữa khiến hắn nhảy dựng lên, trong lòng như có sấm vang, thầm nghĩ:

“Hóa ra là hắn! Trong Động Thiên quả nhiên là Lý Huyền Phong! Hắn giết Dụ Mộ Tiên… Đoạt được cây trường kích này từ trong tay Đường Nhiếp Đô!”

Miêu Ấp năm đó đã từng đến Động Thiên Thanh Tùng, cũng vừa khéo tìm được pháp kích này, vì pháp khí mà đại chiến với Tư Đồ Quân của Thang Kim Môn, ai ngờ lại đụng phải hai người Đường Nhiếp Đô.

Hắn dưới tay Đường Nhiếp Đô vội vàng bỏ chạy, suýt chút nữa mất mạng, may mắn có một nhóm người tới, gián tiếp cứu hắn một mạng.

“Nói là Lý Huyền Phong đã gia nhập Ninh gia… Nhưng cây binh khí này rõ ràng lại rơi vào tay Lý gia! Đúng rồi, dù sao cũng là họ Lý, làm sao có thể phân rõ ràng được!”

Miêu Ấp vẫn còn đang nghĩ Lý Huyền Phong rốt cuộc là người của nhà nào, bây giờ mới hiểu rõ. Lại nhìn về phía Lý Hi Minh, chỉ cảm thấy trên người người này quang minh lưu chuyển, Tiên Cơ bất phàm, khí tức nặng nề, hiển nhiên đã dừng ở Trúc Cơ hậu kỳ rất lâu rồi.

Mặc dù chưa từng nghe qua tên người này, nhưng nghĩ chắc thực lực cũng không tồi, hắn nắm bắt thời cơ, giọng điệu cũng nhỏ đi nhiều, cười nói:

“Sớm đã nghe danh đạo hữu! Ta chỉ gặp qua Huyền Phong tiền bối, trong bí cảnh được hắn cứu một mạng, vẫn luôn cảm kích quý tộc vô cùng… Hiện tại may mắn được gặp, thực sự là kính phục không thôi.”

“Ồ?”

Trên mặt Lý Hi Minh hiện lên một nụ cười hứng thú, hỏi:

“Nguyện nghe cho rõ.”

Miêu Ấp cẩn thận kể lại, từ khi gặp Tư Đồ Quân bắt đầu kể, nhắc hai lần đến Thang Kim Môn, ai ngờ lão già bên cạnh sắc mặt lập tức trầm xuống, dường như có chút chán ghét cái tên này.

Lý Huyền Tuyên đã đích thân trải qua Thang Kim Môn phục kích, luôn luôn ấn tượng sâu sắc, Lý Hi Minh cũng biết, lạnh lùng bổ sung một câu:

“Hóa ra là Thang Kim Môn… Đạo hữu yên tâm, Tư Đồ Quân đã chết ở Đông Hải rồi…”

Miêu Ấp ban đầu còn không cảm thấy, kể lại hai ba câu, trong lòng đột nhiên lạnh lẽo:

“Quan hệ của Lý gia và Thang Kim Môn rất kém, từ Động Thiên đi ra, Tư Đồ Quân liền không còn tin tức… Ngã xuống Đông Hải, chẳng lẽ… Tư Đồ Quân cũng là bị Lý Huyền Phong giết…”

Chương 1092: Thiên Kim Giáp (2)

Trì Chích Yên rất vui vẻ, xem náo nhiệt không sợ chuyện lớn, hơi mỉa mai hai câu, Ninh Hòa Viễn vội vàng hùa theo, nói:

“Chúc mừng đại nhân!”

Hắn cười nói:

“Toát Bạt Huyền Đàm vì chế tạo Hợp Hầu Huyền Châu và Bích Thủy Bảo Đan mà giết chết Đông Phương Điền Nghiệp, người thứ bảy trong số chân giao, long tộc hận cực rồi… hiện tại có thể bắt được người Toát Bạt gia, tất nhiên là lột da rút gân cũng không quá đáng.”

Trì Chích Yên cười gật đầu, Toát Bạt Trọng Nguyên vừa chết, Toát Bạt gia tám chín phần là không dám ở lại nữa, mối đe dọa ở phía đông tất nhiên được giải quyết, sao hắn có thể không đắc ý?

Hiện tại cũng có tâm trạng chậm rãi nói:

“Các vị vẫn nên gọi hắn là Thiên Thành Thúy Khí Tất Huyền chân quân hoặc là Lương Vũ Đế đi… dù sao cũng là cấp bậc chân quân, hiện tại mặc dù thân tử đạo tiêu, nhưng gọi thẳng tên hắn, khó tránh khỏi tổn thọ.”

Bề ngoài hắn nói chuyện với mọi người về chuyện xưa của Lương triều, nhưng trong lòng lại âm thầm đoán:

“Nguyên Tu chân nhân lần này đột ngột dùng phù văn này trả lời ta, rõ ràng cũng không nằm trong dự liệu, có lẽ nước cờ này của long tộc rất khéo, nằm ngoài dự liệu của một đám Tử Phủ và Ma Ha…”

“Cũng kỳ lạ, mà quy củ của các gia tộc vẫn còn, chắc chắn không phải Tử Phủ ra tay…”

Hắn nghĩ đến nhập thần, dần dần không trả lời nữa, mọi người liền lục tục lui xuống, trong đại điện dần dần trống trải.

Ninh Hòa Viễn và Lý Huyền Phong cùng trở về động phủ, mỗi người một tâm sự, Ninh Hòa Viễn hỏi trước:

“Tỷ phu hiện tại thương thế thế nào?”

Lý Huyền Phong lo lắng về thương thế của Lý Hi Trị, nhưng lại không tiện hỏi nhiều, xua tay đáp:

“Đã phục dụng bảo dược đưa đến, hiệu quả rất tốt, không cần lo lắng.”

Lần này Lý Huyền Phong bị thương được Tử Phủ triệu kiến, Ninh gia cũng đích thân lấy bảo dược cho hắn chữa trị, là một viên Mộng Trạch Thảo, còn trân quý hơn cả viên Hoa Thương Quả năm đó của Lý Thông Nhai.

Lý Huyền Phong phục dụng viên thuốc này, dung mạo cũng trẻ lại vài tuổi, Ninh Hòa Viễn nhìn thấy, yên tâm hơn nhiều, trầm giọng nói:

“Tỷ phu, chuyện của Toát Bạt Trọng Nguyên có điều kỳ lạ!”

Lý Huyền Phong tất nhiên hiểu rõ, chỉ trầm giọng nói:

“Tất nhiên là có điều kỳ lạ… có lẽ Tử Phủ cũng không đoán được.”

Ninh Hòa Viễn gật đầu, thấp giọng nói:

“Hiện tại linh cơ ở Hứa Quốc hỗn loạn, Thái Hư đầy rẫy Tử Phủ Ma Ha, dù thế nào cũng không tính toán được! Đây mới là cuộc chiến của các Tử Phủ… nhưng sao Toát Bạt Trọng Nguyên lại đụng phải long tộc?”

“Hơn nữa Thịnh Lạc Thiên cũng không phải thế lực tầm thường, trong Thái Hư chắc chắn có ma đầu của Toát Bạt gia, mặc dù hiện tại Thái Hư của Hứa Quốc không nhìn thấy hiện giới, nhưng sinh cơ mạnh yếu của vãn bối nhà mình chắc chắn vẫn có thể cảm ứng được chứ?”

Lý Huyền Phong trầm ngâm nhìn chằm chằm ngọc bàn, trước mắt đột nhiên hiện lên hình dáng của một thiếu niên, hắn đã đặc biệt hỏi qua chuyện của Lý Hi Trị, cũng đã gặp Đông Phương Hợp Vân ở Bắc Hải.

“Có lẽ là hắn ra tay… Đông Phương Hợp Vân là lần đầu tiên hóa đan của Long Quân phun ra, chắc chắn là không thể tính toán được gốc gác, liên quan đến Long Quân, đừng nói là Tử Phủ, cho dù mấy Ma Ha tụ lại với nhau cũng không thể tính toán được.”

Hiện tại đoán ra chuyện này cũng vô ích, Lý Huyền Phong hỏi:

“Pháp khí chế tạo đến đâu rồi?”

“Bộ giáp nặng của Mộ Dung gia có rất nhiều dấu vết của ma tu, rất khó luyện hóa, hiện tại vẫn còn hơn nửa thời gian.”

Ninh Hòa Viễn trả lời một câu, lại quan tâm đến thương thế của hắn, rất nhanh đã cáo từ rời đi.

Lý Huyền Phong tiễn Ninh Hòa Viễn, quay trở lại động phủ ngồi xếp bằng, lấy ra một bình ngọc từ trong ngực.

Trong bình ngọc này chính là Canh Kim Tam Khí Đan mà Nguyên Tu ban thưởng, cho dù cách một bình ngọc rất trân quý, cầm trong tay vẫn có cảm giác như cầm lưỡi dao.

“Trì gia, Ninh gia liên tục quan tâm đến thương thế của ta, lại đưa đến bảo dược trân quý như vậy, là hy vọng ta sớm ngày chữa khỏi, cũng sớm phục dụng dược… vì Thanh Trì mà cống hiến.”

Lý Huyền Phong dừng lại một chút, đổ viên thuốc trong bình ngọc ra.

Chỉ thấy trong bình nhảy ra một luồng kim quang, rực rỡ chói mắt, chiếu sáng xung quanh trắng xóa, tiên đan này nhẹ nhàng lơ lửng trên không trung, như đang quan sát môi trường xung quanh.

Ánh sáng vàng trắng liên tục lưu chuyển theo đường vân trên đan dược, trong động hương thơm ngào ngạt, nghe thấy tiếng kim loại vang lên, trên tường hiện ra những đường vân màu đỏ như đất, dưới mặt đất cũng xào xạc cuốn lên những bụi kim loại.

“Sợ là vừa lấy ra một lát, mọi thứ trong động phủ đều sẽ hóa thành một mảnh kim loại.”

Hắn không có vẻ do dự, nhặt viên đan dược này lên, nhẹ nhàng bỏ vào miệng.

“Ông!”

Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy trong đầu ong ong vang vọng, trước mắt trời đất quay cuồng, đan dược vừa vào miệng đã biến mất, hóa thành kim quang lưu chuyển khắp cơ thể, nhanh chóng di chuyển đến khí hải huyệt của hắn.

Lý Huyền Phong luyện thành “Lâu Kim Thạch”, khí hải vốn là một mảnh màu vàng, xen lẫn những tia sáng màu vàng đỏ, hiện tại kim quang hoàn toàn khác biệt rơi vào trong đó, lập tức bùng nổ thành một trận sóng dữ.

“Lâu Kim Thạch” là công pháp của Thảng Kim Môn, khí của nó có thể phá trận, khai sơn, hủy diệt pháp khí của địch, giỏi dùng điểm phá mặt, càng giết địch nhiều, được huyết khí tẩy luyện, thì càng mạnh mẽ.

Lý Huyền Phong đã sớm luyện “Lâu Kim Thạch” đến cực hạn, bản thân tiên cơ này có thể gia trì thân thể, toàn thân như kim thạch, thúc giục sát khí, phối hợp với “Lực Quán Thiên Quân” của hắn, linh khiếu trong tay phun ra sát khí, đây mới là nguyên nhân tạo nên uy danh của hắn hôm nay.

Chương 1093: Thiên Kim Giáp (3)

Hiện tại khí hải trung kim khí hỗn thành một đoàn, hoặc thăng hoặc phù, kim khí hơi nhẹ một chút thì bay lên, kim khí hơi đục một chút thì rơi xuống đáy, kim quang nối lại, Canh Kim Tam Khí Đan lại ngưng tụ lại.

Lý Huyền Phong phát hiện tu vi của mình vốn không thể tiến thêm lại chậm rãi vận chuyển, còn đang thăng tiến, đột phá giới hạn của Trúc Cơ đỉnh phong, ngưng tụ lại.

“Đây là…”

Hắn đột nhiên dâng lên một dự cảm rất kỳ lạ, cảm giác này giống hệt với cảm giác Trúc Cơ mấy chục năm trước, dường như có thứ gì đó đang ngưng tụ từ trong khí hải, dần dần hiện rõ hình dạng.

Quả nhiên, Canh Kim Tam Khí Đan trong khí hải từ từ biến đổi hình dạng, hóa thành một phù lớn bằng kim loại, trên đó vẽ đầy những hoa văn cực kỳ phức tạp, chiếu ra từng trận ánh sáng rực rỡ.

Trong lòng Lý Huyền Phong dần dần hiểu ra:

“Tiên cơ Thiên Kim Giáp!”

Trước mặt khí hải trung đột nhiên xuất hiện chính là một trong những tiên cơ cùng tham với tiên cơ “Lâu Kim Thạch” của hắn, tiên cơ hệ kim - “Thiên Kim Giáp”!

Khí tức của hắn lại tiến thêm một bước nữa, trên người hiện lên một bộ giáp bằng kim loại, sắc mặt lại dần dần trầm xuống, trong lòng âm thầm lạnh lùng nói:

“Hóa ra cái gọi là Canh Kim Tam Khí Đan chính là thuật bổ sung đạo tham!”

Tử Phủ Kim Đan một đạo, một hệ kim tính có rất nhiều đạo tham, những đạo tham này có thể bổ sung cho nhau, cần luyện thành thần thông Tử Phủ sau đó mới đi tu luyện đạo tham cùng một hệ.

Tự mình tu luyện tất nhiên là không nhanh bằng phục dụng của người khác, vì vậy ở Giang Nam thường có Tử Phủ phục dụng Trúc Cơ, năm đó Tiêu Nguyên Tư cũng sớm nói qua chuyện này.

“Trúc Cơ cũng có thể phục dụng đan dược, khiến trong khí hải có thêm một đạo tham… từ đó xuất hiện thêm rất nhiều điều thần diệu, nhưng đây là kế sách mạo hiểm, không những ảnh hưởng đến tâm trí… mà từ đó Tử Phủ cũng gian nan…”

Lý Huyền Phong trong khí hải hai đạo hào quang đan xen, đôi mắt già nua hơi mở ra, rất nhanh đã hiểu được hành động của Nguyên Tu và Thu Thủy chân nhân…

“Thu Thủy chân nhân không nghi ngờ gì là muốn tốt cho Ninh gia… ta tu luyện thuật này không nghi ngờ gì là kết quả tốt nhất… bất kể Ninh Uyển có đột phá thành công hay không, hành động này cũng có lợi rất lớn đối với Ninh gia…”

“Còn về Nguyên Tu chân nhân, hiện tại ta có thực lực cao hơn, tất nhiên có thể tranh thủ được nhiều lợi ích hơn cho Thanh Trì… lợi ích của hai vị chân nhân phù hợp, mới cùng nhau triệu kiến ta.”

Mặc dù tiên cơ đã ngưng tụ, nhưng dược tính trong Canh Kim Tam Khí Đan vẫn liên tục tẩy luyện, rót vào Thiên Kim Giáp kia, dần dần ngưng tụ tiên cơ này hoàn chỉnh.

“Đây chính là sự cân nhắc của chân nhân…”

Trong lòng Lý Huyền Phong hơi lạnh, hắn vốn không có sự cân nhắc của Tử Phủ, dù sao công pháp “Thiên Tu Tỉnh Kim Kinh” của tiên cơ hắn còn ở trong tay Thảng Kim Môn, đừng nói là bản thân hắn có cơ hội hay không, để hắn đột phá Tử Phủ cũng không phù hợp với lợi ích của Thanh Trì hoặc bất kỳ một bên nào…

Nhưng một đan đã phục dụng, con đường Tử Phủ đã xa xôi không thể đạt được, trong lòng Lý Huyền Phong bao nhiêu có chút kinh nộ, suy nghĩ vẩn vơ, trước mắt dần dần hiện lên khuôn mặt của Nguyên Tu.

“Nhưng không dám hận…”

Nhiều giác ngộ cũng dần dần xuất hiện trong lòng, pháp lực dâng lên trong “Thiên Kim Giáp” hơi xám xịt, lưu chuyển theo kinh mạch trong cơ thể hắn, khiến đường vân màu vàng trên cơ thể hắn ngày càng đậm.

“Thiên Kim Giáp, khí của nó lạnh lẽo sắc bén, giỏi nuốt phun kim khí, dẫn động kim quang, tiên cơ vừa được kích hoạt, liền ngưng tụ thành Thiên Kim Giáp trên cơ thể, toàn thân đều hóa thành màu kim thạch.”

“Thiên Kim Giáp mặc trên người, có thể xé xác hổ báo, không sợ nước lửa, càng không sợ sát độc, có thể dùng kim thạch để chữa trị vết thương, thậm chí là đứt chi cũng có thể tái sinh…”

Tu vi trong cơ thể Lý Huyền Phong vẫn đang tăng lên, hắn lặng lẽ cảm nhận, dường như có thứ gì đó bị chạm đến, lại nhảy lên một vật.

Vật này màu trắng trong suốt, chiếu sáng khiến kim quang trong khí hải ngưng trệ, kim hoàn lui ra, các khí ngưng tụ lại, trong lòng Lý Huyền Phong khẽ nhảy lên:

“Viên đan này… đã dẫn động phù chủng rồi!”

Chương 1094: An Hoài Thiên (1)

Lý Huyền Phong nhìn thấy ánh sáng rực rỡ trong Khí Hải, trong lòng dần hiện lên chú ngữ khi nhận phù:

“Đệ tử Lý gia Lý Huyền Phong, kính thỉnh Huyền Minh Diệu Pháp, Ty Mệnh An Thần, phụng đạo tu hành, đương dĩ thời ngôn công, bất phụ hiệu tín, tùy phù phần hóa, thân tạ Thái Âm.”

Phù chủng này cũng có hồi đáp:

“Tư hữu Lý thị tử đệ, giới trừ tình tính, chỉ tắc khiên phi, chế đoạn ác căn. Tứ hạ Huyền Minh Diệu Pháp, sử chi phát sinh đạo nghiệp, tòng phàm nhập thánh, tự thủy cập chung, tiên tòng giới toản, nhiên thủy đăng chân…”

Người Lý gia tự nhiên đã cân nhắc kỹ lưỡng về hồi đáp này, cả đoạn văn rất dài, một phần lớn đã được làm rõ, “tạo hóa bất di, quỷ thần bất tri” ám chỉ thần thông Tử Phủ khó lòng mê hoặc, còn “tự nhiên bình tĩnh, tính ninh bình hòa” chỉ hiệu quả tĩnh tâm của phù chủng.

Còn Lý gia hứa là “dĩ thời ngôn công, bất phụ hiệu tín, tùy phù phần hóa, thân tạ Thái Âm.”

Lý Huyền Phong từng nói chuyện riêng với Lý Uyên Giao, đứa cháu trai đa nghi tàn nhẫn này đã nói:

“Lúc đầu gia tộc không rõ tình hình, từng dùng đan dược ở phường thị, làm sao biết được có huyết đan hay không? Thúc công từng dùng đan dược đột phá, hiện tại vẫn chưa biết đan dược đó từ đâu mà có.”

Lý Huyền Phong chỉ nghe hai câu, liền hiểu ý chưa nói hết của cháu trai:

“Gia tộc không cho phép huyết thực, vốn là thúc phụ để lại, lão nhân gia từng nói tiên giám dĩ dân vi bản, hưởng thực hồng trần… cũng không cho phép huyết thực.”

“Nếu như vậy, năm đó dùng thuốc ắt có huyết đan, tại sao giám trung không có động tĩnh?”

Hai người không dám nói, chỉ lặng lẽ bỏ qua, duy trì gia huấn này, lúc này Lý Huyền Phong thấy bạch quang bay lên trong Khí Hải, trong lòng cuối cùng cũng trầm xuống:

“Ta cũng coi như ác nhiều, nên là tội gia chư ta.”

Bạch quang rất nhẹ nhàng đổ xuống, rơi vào tiên cơ như phù chú màu vàng kia, chiếu rọi thanh trọc phân minh, trên dưới tách rời, trong phù chủng này lại chảy ra một đạo huyền quang.

Huyền quang này đầy rẫy phù văn, nhảy múa bay lên, rơi vào tiên cơ kia, lập tức kim tiêu linh tán, Khí Hải chấn động dữ dội, một cảm giác đau đớn thấu xương hiện ra.

Trước mắt Lý Huyền Phong hơi tối sầm lại, phù chủng trong Khí Hải dường như muốn phá không bay đi, không còn chìm vào đáy Khí Hải, mà không ngừng nhảy lên trên không.

“Tùy phù phần hóa, thân tạ Thái Âm.”

Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy trong đầu như có vạn cây kim bạc đang lay động, một khi phù chủng này phá không bay đi, nhất định sẽ mang theo toàn bộ tu vi của hắn, thân tạ Thái Âm, không phải nói đùa.

Chỉ trong chớp mắt, pháp lực và tinh khí trong cơ thể hắn tranh nhau chảy vào Khí Hải, hội tụ thành từng dòng sông dài, Khí Hải gần như cạn đáy, ngưng tụ thành những đường đan văn trên phù chủng.

Thấy tính mạng khó bảo toàn, ý thức của hắn tối sầm lại, Khí Hải dường như có thứ gì đó nặng nề uy nghiêm rơi xuống, phù chủng lập tức dừng lại, lặng lẽ nổi lại trên Khí Hải.

Ngay sau đó, tinh khí pháp lực lại phun ra, tràn đầy tứ chi bách hài, tiên cơ [Thiên Kim Giáp] hóa hư thành thực, ngưng tụ lại trong Khí Hải.

Lý Huyền Phong lặng lẽ nhắm mắt, phù chủng vẫn bất an nổi lơ lửng giữa Khí Hải, chỉ như bị thứ gì đó áp chế, lặng lẽ lơ lửng, vẫn không chịu rơi vào Khí Hải.

Hắn bình tĩnh lại hơi thở, từ từ mở mắt ra, sát phong trong động phủ vẫn không ngừng xoay quanh bay múa, Lý Huyền Phong cảm nhận phù chủng bị trấn áp trong cơ thể, trong lòng lẩm bẩm:

“Bất phụ hiệu tín… bất phụ hiệu tín… lưu thử khu nhất dụng, định năng công tội bù đắp.”

Hắn vẫn giữ vẻ mặt bình tĩnh, không nhìn ra cảm xúc gì, kim thạch trước mặt tự động tụ lại, ngưng tụ thành gương, phản chiếu khuôn mặt của Lý Huyền Phong.

Đó là khuôn mặt của một người trung niên, trông khoảng ba mươi lăm ba mươi sáu tuổi, trong gương mặt dài đen, hai mắt đầy sát khí, nét mặt dũng mãnh, những nếp nhăn và tóc bạc đều biến mất.

Tiên cơ mới ngưng tụ khiến hắn trẻ lại, trở về dáng vẻ của nhiều năm trước.

“Năm đó rời nhà, chính là khuôn mặt này… khi đó thúc phụ vẫn còn, Huyền Lĩnh chưa chết.”

Lý Huyền Phong nhìn hai lần, trong lòng có chút an ủi:

“Ta sát nghiệp quá nặng, lại làm chuyện huyết thực, sợ rằng không còn nhiều thời gian, nếu là dáng vẻ già nua dữ tợn kia, khó tránh khỏi dọa bọn họ.”

“Hiện tại dáng vẻ này, đến âm thế, cũng tốt để phụ huynh nhận ra.”

…

Thái Hư.

Lục Giang Tiên nhìn chằm chằm vào di tích động phủ rơi xuống hồi lâu, trong lòng âm thầm tính toán, không ngờ Lý Huyền Phong bên kia lại xảy ra chuyện trước.

Lục Giang Tiên vẫn là lần đầu tiên quan sát người nhận phù nuốt đạo cơ, hắn còn chưa kịp thúc động, phù chủng lập tức bị chạm vào, trong nháy mắt đã nhảy ra khỏi Khí Hải của hắn, muốn nuốt chửng toàn bộ tinh khí pháp lực của hắn, quay trở lại giám trung.

Nếu không phải Lục Giang Tiên phát hiện sớm, kịp thời ra tay áp chế bản năng của phù chủng, sợ rằng lúc này chỉ có thể nhìn Lý Huyền Phong thân vẫn, phù chủng này quay trở lại pháp giám.

“Phù chủng quả nhiên có bản năng, khi Huyền Mệnh nhận phù bị kích hoạt, sẽ rời khỏi chủ nhân, quay trở lại giám trung…”

Nghi hoặc trong lòng Lục Giang Tiên hơi hóa giải:

“Có vẻ như đan dược mà Lý Thông Nhai dùng năm đó nên là do yêu nào đó ở Đông Hải luyện thành, không bị phù chủng phát hiện… nếu không cũng như hôm nay rời khỏi chủ nhân quay trở lại.”

“Năm đó người luyện thành pháp giám này, quả nhiên có ý dùng phù chủng để kiểm tra… trong mắt phù chủng, đã phục là phục, lập tức muốn lấy mạng…”

“Lý Huyền Phong…”

Hắn nhanh chóng thu hồi ánh mắt, lại quan sát di tích rơi xuống kia.

Hiện tại mấy vị chân quân không rõ tung tích, Tu Duyệt lại nhường đường, Thích Tu rõ ràng đã náo động, Thái Hư trung Thích Tu hơn nhiều Tử Phủ Nam Phương, di tích này cũng là Thích Tu có lợi thế hơn.

Chương 1096: Câu Chuyện Của Thác Bạt

Lý Hi Trị ở lại địa bàn của phủ Trần Phong này vài tháng, thương thế trong cơ thể rốt cuộc cũng ổn định lại. “Thải Triệt Vân Quỳ” của hắn vốn có khả năng hóa giải dị chủng pháp lực trong cơ thể, đối với việc trị thương có trợ giúp rất lớn.

Lại cẩn thận kiểm tra, nặng nhất chẳng qua là hao mười mấy năm thọ nguyên. Đan dược của Thanh Trì tông quả thật cao minh, phụ thân Lý Uyên Giao khi đó toàn dựa vào pháp lực của mình để trị thương, thường là mỗi khi bị thương đều phải bế quan mấy năm, còn hắn uống đan dược, mấy tháng đã thấy hiệu quả.

Hắn vốn định tiếp tục bế quan trị thương, nào ngờ rất nhanh đã có người tìm đến, Lý Tuyền Tháo phái người đến thăm hỏi, lại là Vu Vũ Uy tìm đến.

Lý Hi Trị thoáng kinh ngạc, nhưng vừa mới cùng người này thoát khỏi sinh tử đại kiếp, không chừng lại có tin tức trọng yếu gì, vội vàng xuất quan đi gặp.

Lý Tuyền Tháo đang chờ trước trận pháp, huynh đệ này tuổi tác tương đương với hắn, trên mặt thường có ý cười. Lý Hi Trị mang lòng cảm kích với người này, lại cảm tạ hai câu, nhẹ giọng nói: “Tuyền Tháo cũng là Lý thị, sau này có thể xem như huynh đệ trong nhà!”

Bắp tay của Lý Tuyền Tháo rất lớn, khá có vẻ hào khí, đáp: “Như vậy là tốt nhất! Trị ca không cần khách khí!”

Hai người cùng đi ra khỏi động phủ, Lý Hi Trị suy nghĩ một chút, hỏi trước: “Lăng Hà phong Toàn Y bị Thác Bạt Trọng Nguyên hại, để lại mẫu thân trong tông, nhờ chúng ta chiếu cố một hai, Tuyền Tháo có biết chuyện của Lăng Hà phong không?”

Lý Tuyền Tháo kinh ngạc, khen ngợi: “Toàn đạo hữu này quả thật là người thuần hiếu tính, ta về tông sẽ…”

Lý Hi Trị nào muốn làm phiền hắn, vội vàng xua tay: “Chẳng qua là muốn nghe ngóng tin tức, ta đã nhận ân, cần phải về tông tự mình bái phỏng mới đúng.”

Hắn ở chuyện này cự tuyệt rất quả đoán, trong lòng thầm ghi nhớ: “Còn phải nhờ người xem trước một chút mẫu thân của Toàn Y, người đời thường xu nịnh, sợ rằng chờ ta mấy năm nữa trở về tông, lão nhân gia đã chịu nhiều ức hiếp, đó chính là ta không phải.”

Vừa nói xong, đã đến tiền viện, Vu Vũ Uy đang ở trong viện chắp tay áo ho khan.

Sắc mặt lão nhân này vẫn còn hơi tái, thần sắc lại rất hưng phấn, khí tức thậm chí khá hoàn hảo, rõ ràng đã khôi phục gần hết.

“Gừng càng già càng cay, rốt cuộc cũng là lão tu sĩ thành danh đã lâu… Xem ra trận đại chiến này cũng không tổn thương căn bản của hắn…”

Lý Hi Trị nhẹ giọng bái kiến, mở miệng nói: “Thực lực tiền bối cao cường, cứu ta một mạng, Hi Trị vô cùng cảm kích!”

“Ta còn phải cảm tạ ngươi!”

Vu Vũ Uy chết hai đồ đệ, thần sắc ủ rũ lớn hơn nhiều so với tổn thương của pháp thể, nhắc tới chuyện này, mày mắt đầy vẻ u sầu, thở dài nói: “Nếu không phải hắn đuổi theo ngươi… Ta còn chưa chắc có thể thoát thân, ngươi có thể chịu đựng hắn truy sát một đường chạy thoát, đó mới gọi là lợi hại!”

Hắn dừng một chút, không lại lãng phí thời gian vào việc khiêm nhường lẫn nhau, thấp giọng nói: “Tiểu hữu! Thác Bạt Trọng Nguyên chết rồi!”

Lý Hi Trị mấy tháng nay cũng nghe nói một ít, hắn mẫn cảm cỡ nào? Nghe nói là bị long thuộc giết chết, lập tức hiểu ra.

“Đông Phương Hợp Vân cũng coi như câu được cá rồi!”

Lý Hi Trị nghe Thác Bạt Trọng Nguyên tự xưng Lương Vũ Đế sát long lập quốc đã có dự cảm, chỉ sợ Đông Phương Hợp Vân lập tức ra tay sẽ liên lụy đến mình, kết quả tên này rất thông minh, ước chừng là chờ ở bên cạnh trường qua hoặc xa liễn.

Hắn trong lòng hiểu rõ, không dám để lộ ra, chỉ gật đầu đáp: “Giải hận.”

Vu Vũ Uy cười trộm hai tiếng, lắc đầu nói: “Ta còn sợ Thác Bạt Trọng Nguyên trở về báo thù, hiện tại coi như dứt khoát, một chết là xong, chờ hắn đầu thai chuyển thế mấy chục năm, ân oán cũng sớm phai nhạt gần hết rồi.”

Lý Hi Trị tuy bị người này truy sát, nhưng vẫn nhìn ra được tính cách của người này, nhẹ giọng nói: “Người này lại không giống loại người âm thầm báo thù.”

Vu Vũ Uy mỉm cười nhìn hắn hai cái, cằm nhẹ nhẹ gật gật, từ trong tay áo lấy ra một cái đại đỉnh màu tím, “ầm” một tiếng đặt ở trung tâm đại điện, lập tức một luồng sóng nhiệt ập vào mặt.

Đại đỉnh này hai tai ba chân, hoa văn phức tạp, mép đại đỉnh còn có ngọn lửa màu tím bao quanh, Vu Vũ Uy rất đau lòng vỗ vỗ, nhẹ giọng nói: “Ta cũng nghĩ như vậy, nhưng đạo hữu hãy xem.”

Lý Hi Trị theo tay hắn cẩn thận nhìn lại, liền thấy trên đỉnh mơ hồ có một dấu ấn, lồi lõm không đều, dường như khắc bốn chữ, rồng bay phượng múa, khá là sắc bén.

“Thịnh Lạc Thác Bạt”

Vu Vũ Uy bất đắc dĩ lắc đầu, thở dài: “Lúc ấy ta dùng đại đỉnh này ngăn cản bản mệnh ấn tín của hắn, một kích kia rất nặng, liền có dấu ấn này lưu lại trên đó.”

“Chỉ sợ là pháp khí nhà hắn tự mang theo, chỉ cần ăn một kích chắc chắn, sẽ lưu lại dấu ấn, khó xóa bỏ, lần sau gặp người Thác Bạt gia, sẽ biết người này từng đối địch.”

Hắn lộ vẻ rất đau đầu, trầm giọng nói: “Ta đã thử đủ loại thủ đoạn, đều không từng xóa được dấu ấn này… Cố tình cái đỉnh này vẫn là vật của tổ tiên ta truyền xuống, càng thêm quan trọng, phần lớn tu vi nhiều năm như vậy của ta đều ở trên đó, làm sao có thể vứt bỏ.”

Lý Hi Trị trái lại nhẹ nhàng hơn nhiều, một là hắn căn bản không có chính diện giao thủ với đại ấn này, phần lớn là chịu thương dưới pháp thuật của Thác Bạt Trọng Nguyên, hai là hắn cũng căn bản không có pháp khí ra hồn, kiếm trong tay vẫn là cấp bậc Luyện Khí, căn bản không cần lo lắng.

Lý Hi Trị phối hợp bừng tỉnh gật đầu, cẩn thận chăm chú nhìn dấu vết chữ kia, cảm giác quen thuộc lại lần nữa dâng lên trong lòng, thầm nói: “Thật là quái lạ… Sớm nhất thấy chữ này đã có cảm giác quen thuộc…”

Thấy hắn nhíu mày khó hiểu, Vu Vũ Uy hỏi mấy câu, Lý Hi Trị đáp: “Chỉ cảm thấy dấu ấn này của hắn quen thuộc…”

“Ồ?”

Vu Vũ Uy vuốt râu, hỏi: “Xem ra quý tộc có ghi chép về đế ấn?”

“Nguyện nghe cho rõ.”

Lý Hi Trị tiếp một câu, Vu Vũ Uy dường như rất kiên nhẫn với hắn, đầu tiên bỏ chuyện của mình sang một bên, cười nói: “Lương Vũ Đế Thác Bạt Huyền Đàm có một đế ấn, cũng là pháp bảo duy nhất còn lại sau khi Thịnh Lạc thiên hiến ra hai hạt châu được chân quân che chở… Mỗi người trong Thác Bạt gia đều thích điêu khắc ấn tín, nghe nói đều lấy đế ấn làm bản.”

Lý Hi Trị nhíu mày nhìn, rốt cuộc cũng nhớ ra loại cảm giác quen thuộc này, có chút ngẩn người.

Năm đó hắn về nhà gặp phụ thân, nhìn thoáng qua tên gọi “Ngụy Quốc Lý Càn Nguyên” trên “Huyền Văn Bình”, chữ đó cũng là rồng bay phượng múa, rất sắc bén, ít nhất có bảy phần giống với dấu ấn lưu lại trên đại đỉnh này!

Hắn trầm mặc một chút, hỏi: “Đạo hữu có biết đế ấn này có lai lịch gì không?”

“Đó chính là pháp bảo!”

Vu Vũ Uy cười cười, thấy thần sắc hắn nghiêm trọng, cẩn thận nhớ lại một hồi, chần chờ nói: “Lại nghe qua một lời đồn nhảm… Nói là cái ấn này không phải Thác Bạt Huyền Đàm tự mình chế tạo, mà là thuộc quốc chi ấn khi Thác Bạt bộ mới đặt chân ở quận Đại lúc trước…”

Hắn vừa nói vừa cảm thấy chính mình cũng không đáng tin, chỉ cười nói: “Ai biết đâu? Còn có người nói Thác Bạt Huyền Đàm bất hòa với Lạc Hà sơn, thực ra là bị người Lạc Hà hại… Lại nói Thác Bạt gia quật khởi bất quá là cục diện nhằm vào long thuộc…”

Hắn thở dài lắc đầu, đáp: “Lời đồn gần cổ còn nhiều gấp trăm lần chính sử, nhà ta tuy nói là bắt nguồn từ lâu chỉ đứng sau Viên gia, nhưng ghi chép thời đó cũng rất mơ hồ rồi…”

Nụ cười của Vu Vũ Uy có chút châm chọc, đáp: “Đoán tới đoán lui, Thác Bạt Huyền Đàm cũng đều chết rồi, không có gì đáng đoán.”

Chương 1097: Vũ Y (1)

Vũ Vệ tự mình rời đi, Lý Hi Trị không thông hiểu luyện khí, không giúp được gì. Từ khi Đường Nhiếp Thành và Dư Tu Hiền kế thừa y bát của Nguyên Ô, cho đến Úc Mộ Tiên, đều đã thân tử, đạo luyện khí của Thanh Trì tông đã suy tàn, không còn tìm được một khí sư giỏi.

Lão nhân này cau mày, bê chiếc đỉnh lớn màu đỏ tía, liếc nhìn Lý Hi Trị, nói:

“Hi Trị… Động Thiên rơi xuống gọi là Đông Ninh cung, mấy vị Tử Phủ đã cho người vào rồi… Tính toán thời gian, nghe nói Xích Tiều, Du Quỳ… vài tông môn vốn không thể ra tay cũng sẽ đến.”

Lý Hi Trị gật đầu, tỏ vẻ chăm chú lắng nghe, thấy Vũ Vệ lẩm bẩm:

“Đến giờ, lão phu cũng dần không nhìn rõ… Xích Tiều, Du Quỳ tranh đấu không ngừng ở hải ngoại, mỗi tháng đều có tu sĩ ngã xuống, Tử Phủ lại có ý quay về phương Bắc, tham gia vào chuyện Yến Sơn biên giới…”

“Khó đoán… khó đoán!”

Lão đầu này thở dài một hồi, có chút mờ mịt ngồi ở một bên, Lý Tuyền Tháo nhìn hai người, trầm giọng nói:

“Đông Ninh cung… từng là một trong những động phủ của chúng tu Ninh quốc, Ninh quốc là quê hương của Động Hoa chân nhân Lý Giang Quần, Ninh quốc Gia Giang Lý thị cũng là Kim Đan tiên duệ, lưu lại biết bao nhiêu? Cộng thêm Uyển Lăng tông và Ninh vương, chắc chắn là hấp dẫn.”

Vũ Vệ nghĩ nhiều hơn, nhưng giao tình quá nông, không muốn nói nhiều với Lý Tuyền Tháo, chỉ gật đầu nhàn nhạt, rồi thấp giọng nói:

“Hôm qua nhận được tin tức, cháu ta Vũ Phú Vũ chết rồi, trong nhà không ai muốn nhận xác, còn phải ta đi một chuyến.”

Trong Vũ gia náo loạn như kẻ thù, Vũ Vệ nhắc đến cái chết của cháu mà không có biểu cảm gì, chỉ sụp mí mắt, hàn huyên vài câu, thu chiếc đỉnh vào trong ngực, cưỡi gió rời đi.

Lão nhân này vừa ra khỏi viện, Lý Tuyền Tháo mới bước lên trước một bước, thấp giọng nói:

“Trị ca… người Vũ gia nhiều kẻ ích kỷ tàn nhẫn, mặc dù Vũ Vệ lớn tuổi, nhưng cũng khó đảm bảo… vẫn phải đề phòng nhiều.”

Thấy Lý Hi Trị nhìn lại, thần sắc của Lý Tuyền Tháo rất nghiêm túc, chỉ nói:

“Trị ca còn nhớ chuyện Mộ Dung Hạ không? Quý tộc hẳn có ghi chép… người Vũ gia không che giấu chút nào, đường hoàng đi thu gom nhân đinh khắp nơi, dùng pháp lực xua đuổi, xây thành mấy cái đài cao bằng đầu người, xây dựng đại điện cho Mộ Dung Hạ ăn người ngày đêm.”

“Mặc dù các gia tộc đều từng bị Mộ Dung Hạ hại, cũng hiểu Vũ gia bất đắc dĩ… nhưng mà vui vẻ như vậy, không thèm che giấu, thậm chí từ đầu đến cuối đều quỳ bái dưới tay Mộ Dung Hạ…”

Lý Tuyền Tháo lắc đầu, trầm giọng nói:

“Thật sự bị người đời khinh thường!”

Lý Hi Trị cũng hiểu chuyện này, hơi gật đầu, Lý Tuyền Tháo tiếp tục nói:

“Huống hồ… cái chết của Vũ Vệ và Vũ Vệ cũng không thoát được có liên quan, truyền ngôn là tộc đấu cố ý hãm hại, loại người như vậy, ngay cả em ruột cũng có thể hãm hại, làm sao có thể tin được?”

“Vũ Vệ rõ ràng bị Trì Úy luyện thành đan để tu hành…”

Lý Hi Trị thu liễm sắc mặt, nhưng lại không thể nói ra, chỉ đáp lại:

“Đa tạ hiền đệ nhắc nhở.”

Hai người đang bàn bạc, thì thấy có một người bước lên phía trước, cúi người, hai tay dâng một lệnh bài màu xanh, người này cung kính nói:

“Hai vị đại nhân, tiên lệnh thượng tông.”

Thanh Trì tông có không ít cách truyền lệnh, nếu là Trúc Cơ cầm lệnh mà đến, thì sẽ trang trọng hơn nhiều, giờ chỉ đơn giản là một lệnh bài đưa tới, thậm chí không phái một người đi, đã thể hiện sự bất mãn.

Lý Hi Trị đứng dậy, vuốt vuốt tay áo, theo quy định nhận lấy, pháp lực rót vào trong đó, phóng ra ánh sáng xanh, chỉ ném ra một câu đơn giản:

“Lý Hi Trị của Trường Thiên phong trong vòng ba ngày quay lại đóng quân ở Bạch Hương cốc, nghe theo điều động.”

…

Yến Sơn quan.

Yến Sơn quan sương mù mờ ảo, tu sĩ áo đen cưỡi gió đáp xuống, phía dưới một đám tu sĩ vội vàng chào hỏi, Lý Ô Sao luôn lạnh mặt, cũng không nói gì nhiều, cúi đầu cưỡi gió.

Vừa đáp xuống, đã thấy một luyện khí sư to lớn mặc đồ đỏ, trên người buộc một đống dụng cụ sắt kêu leng keng, đang đứng trên thành nhìn ra, chính là Sở Minh Luyện.

Sở Minh Luyện đã ở trong thành luyện khí suốt thời gian qua, bản thân hắn có liên quan đến người Lý gia, tính tình lại sảng khoái hào phóng, đã quen thân rất nhiều.

Thấy Lý Ô Sao, Sở Minh Luyện hứng thú nhìn qua, hỏi:

“Ô Sao đạo hữu… Gần đây sao không thấy ngươi chạy đến chỗ Lan Ánh ở cốc bên cạnh? Hôm nay lại về sớm như vậy…”

Chỗ đóng quân gần Yến Sơn quan chính là nơi ở của Lân Cốc Lan Ánh của Lân Cốc gia, tọa kỵ của nữ tu này chính là một con Xà Câu màu trắng, Lý Ô Sao nói là nhiều năm không gặp đồng loại, đi thăm hỏi một hai, nên thường xuyên chạy đến đó.

Trong lòng mấy người đều biết rõ, cũng không trêu chọc hắn, nhưng trong lòng rất tò mò, thường xuyên nghe ngóng chuyện bát quái, Lý Ô Sao lại rất kín miệng, không nhìn ra điều gì, càng khiến người ta tò mò.

Lý Ô Sao lạnh mặt, chỉ trả lời:

“Gặp qua đại sư… chỉ là gần đây ma tu hoành hành, sợ lỡ mệnh lệnh, không tiện rời trận.”

Nói xong câu này, Lý Ô Sao đã cưỡi gió bay đi, Sở Minh Luyện nhìn mà có chút không hiểu, đi dạo một vòng trên quan ải, trước trận lại có một nữ tử bay đến.

Nữ tử này dung mạo xinh đẹp, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, mặc đạo bào màu xanh nhạt, pháp quang sáng chói, vừa nhìn đã biết không phải phàm phẩm, tóc đen như thác cài mấy cây trâm, rất đẹp.

Nữ tử này thi lễ, ôn tồn nói:

“Tại hạ Gia Xuyên Lân Cốc gia, Lân Cốc Lan Ánh… muốn cầu kiến Thanh Hồng đạo hữu.”

“Thì ra là đạo hữu của Gia Xuyên Lân Cốc, tại hạ Sở Minh Luyện.”

Sở Minh Luyện chỉ là người đến đây luyện khí, không có pháp khí mở đại trận, xua tay từ chối, nhìn Lân Cốc Lan Ánh hai lần, khách khí đi xuống.

Lân Cốc Lan Ánh cũng không vội, chỉ lặng lẽ chờ đợi trước trận, hơn mười hơi thở sau quả nhiên có người tiến lên, là một nữ tu tươi sáng dứt khoát, cung kính nói:

Chương 1100: Đắc Tử (2)

Nghe thấy lời nàng nói, Lý Thanh Hồng lập tức phấn chấn, vội vàng nhìn qua, hỏi: “Có phải rơi vào tay tỷ tỷ không?”

Khổng Đình Vân tiếc nuối lắc đầu, khẽ nói: “Lúc đó ta đang ở trong hiểm cảnh, chỉ vội vàng liếc mắt một cái, viên đá trắng hình lục giác Minh Phương lóe sáng, bên cạnh là ánh sáng và lửa giao nhau, nóng đến mức biến mây xung quanh thành màu cam, chính là 【Minh Phương Thiên Thạch】.”

“【Minh Phương Thiên Thạch】 này đã bị mọi người tranh cướp, sau đó rơi vào tay Ngọc Phục Tử của Trường Tiêu Môn.”

Lý Thanh Hồng trầm mặc, Khổng Đình Vân lại nhướng mày, khẽ nói: “Người này có chút thực lực, cũng có thù oán với ta, chỉ là hiện tại không biết đang ở đâu…”

Ý của Khổng Đình Vân đã hơi lộ ra, trong lòng Lý Thanh Hồng lại trầm xuống.

Quan hệ giữa Trường Tiêu Môn và Huyền Nhạc Môn không tốt lắm, Lý Thanh Hồng nhà nàng thực ra cũng đã từng giết người của Trường Tiêu Môn, đến nay vẫn chưa bại lộ.

Khổng Đình Vân căn bản không nghĩ đến việc đổi lấy thứ đó, e rằng cũng không cảm thấy Lý gia có thứ gì có thể khiến Ngọc Phục Tử động lòng, Lý Thanh Hồng lại không thể cứ theo lời nàng nói như vậy, im lặng không nói gì.

Khổng Đình Vân khẽ nói: “Ngọc Phục Tử là đệ tử chính tông của Trường Tiêu, Trường Tiêu Môn có hai vị Tử Phủ, hiện tại có một vị đang ở trong Thái Hư trông chừng… quả thực là hơi khó… tin tức này đã gửi đến, nếu quý tộc có đồng minh thì có thể thử, tự mình cân nhắc đi.”

Lý Thanh Hồng khẽ cảm ơn, Khổng Đình Vân đương nhiên đang nói đến Tiêu Sơ Đình. Nhưng những năm gần đây Tiêu gia càng ngày càng khiêm tốn, bế quan không ra, Tiêu Sơ Đình thường xuyên không có ở Giang Nam, người Tiêu gia tránh né mọi việc, phần lớn không thể trở thành trợ lực.

Khổng Đình Vân nói chuyện thêm vài câu, liền cưỡi gió cáo từ, Lý Thanh Hồng tiễn nàng ra ngoài, trở về động phủ suy nghĩ cẩn thận, lặng lẽ viết thư.

……

Lý gia.

Tuyết mùa đông rơi lả tả, năm nay tuyết rơi lớn hơn một chút, bờ sông tuyết lạnh tích tụ trên bức tường đá dài, xám và trắng rõ ràng, vài người vội vã đi qua, trong tay ôm chăn mới.

Con đập lớn bên bờ sông vốn được xây dựng do trận lũ gây ra bởi cái chết của tổ tiên Viên gia, nước hồ đã rút từ lâu, chỉ còn lại bức tường đập dài màu xám trắng.

Lý Chu Nghi khoác áo choàng đen, đi dọc theo con đường đầy tuyết, phía sau chỉ có hai người An Tư Nguy và Trần Ương đi theo.

Phụ thân Lý Thừa Liêu đã luyện khí hậu kỳ, dần giao việc nhà cho hắn, lên núi tu hành, mặc dù Lý Chu Nghi chưa tiếp nhận vị trí gia chủ, nhưng việc lớn nhỏ trong nhà đã rơi vào tay hắn.

Mấy đời trước Lý gia đã cải cách, đã có xu hướng phân chia giữa tục vụ và tiên sự Thanh Đỗ, giống như anh em Lý Uyên Bình, Lý Uyên Giao, Lý Hi Trình, Lý Hi Tuấn… nhưng hiện tại lại khác.

Lý Hi Tuấn trên Thanh Đỗ Sơn trọng thương, Lý Hi Minh bế quan, liền do Lý Chu Nghi làm chủ, Lý Thừa Liêu lại buông quyền, chuyện ở trung điện cũng rơi vào tay Lý Chu Nghi.

Hắn bình thản ứng phó, chỉ mỗi ngày đến trung điện ngồi một lát, bút viết như rồng bay, hàng chục công việc phức tạp chỉ trong mười lăm phút là được giải quyết, phủi áo trở về Thanh Đỗ Sơn, không chậm trễ chút nào.

Hiện tại tu hành đã lâu, còn có thời gian ra hồ ngắm cảnh.

Trong mắt hắn ánh lên kim quang, trên vai là linh khí 【Thanh Tuyên】 hóa thành chim sẻ xanh, linh tước do linh khí này biến hóa ra sống động như thật.

“Di tộc của bảy nhà được sắp xếp thế nào rồi?”

Lý Chu Nghi khẽ hỏi một câu, hai tay khoanh trước ngực, Trần Ương phía sau nghe thấy câu này, lập tức đáp: “Đã vào các trấn nghe lệnh, những người này đang ở thân chịu tội, đều rất siêng năng, chỉ là địa vị thấp hơn các gia tộc khác một bậc.”

Di tộc trong miệng Lý Chu Nghi đương nhiên là chỉ các gia tộc còn sót lại sau khi Úc gia chia rẽ, tất cả những gia tộc này đều bị đưa đến tận cùng phía nam của Sơn Việt, cùng các bộ tộc khác nhau.

An Tư Nguy thì bình tĩnh đáp một câu: “Bẩm thế tử, bảy nhà hiện nay đều lấy Nam Thương Sơn ở phía nam Sơn Việt làm hiệu, đều tự xưng là xuất thân Nam Thương, không còn nhắc đến chuyện quá khứ nữa.”

“Cũng coi như thông minh.”

Lý Chu Nghi thuận miệng đáp một câu, ghi nhớ Nam Thương trong lòng, thầm nghĩ: “Cũng coi như là một dòng tộc có thể lợi dụng… đã không sợ đắc tội với người khác, lại sinh ra ở nơi hung ác, nơi đó hiểm ác, hơi trọng dụng một chút cũng không đến mức khiến bọn họ diệt tộc, cũng có thể chế ước nội tộc.”

An Tư Nguy nói một câu “đều tự xưng là xuất thân Nam Thương”, Lý Chu Nghi liền hiểu rằng bảy tộc này đang cố ý đồng tâm hiệp lực, một là có thể đối phó với các bộ tộc Sơn Việt bản địa, hai là cũng có thể có một chỗ đứng trong các trấn của các vọng tộc khác.

Trăm năm thời gian của Lý gia, bên trong đã sớm có sự phân chia bè phái, giống như Trần Ương phía sau, đại diện cho Trần thị, nhưng trong các ngọn núi lại là thủ lĩnh của một hệ bốn trấn Lê Khánh.

An Tư Nguy đương nhiên đại diện cho bảy trấn Hoa Ngọc, các chi nhánh khác của Lý gia, tám trấn Ô Thố, bốn trấn Hoa Thiên, mười tám trấn Mật Lâm, hai mươi sáu bộ Đông Sơn Việt… mỗi bên đều có đấu tranh riêng, nội bộ cũng có bất hòa, mức độ phức tạp đã khác xa trăm năm trước.

Trong đó thì một hệ Lê Khánh là mạnh nhất, Lý Chu Nghi trọng dụng người có tiếng xấu, các gia tộc khác không thích như Trần Ương, lại muốn kéo theo An Tư Nguy được các gia tộc khác tin phục, đương nhiên là do cân nhắc đến vấn đề này.

Hắn đang có ý định đề bạt một hai người trong Nam Thương, nhưng lại thấy thuộc hạ phía dưới vội vàng chạy đến báo: “Điện hạ! Tin tức từ viện tộc chính!”

Tên tâm phúc này lấy bức thư từ trong tay áo ra, đưa đến tay Lý Chu Nghi, hắn mở ra xem hai lần, giữa chân mày vậy mà lại hiện lên một chút vui mừng.

Chương 1101: Đắc Tử (3)

“Hứa Bội Ngọc đã có thai.”

Hứa Bội Ngọc là người đầu tiên Lý Chu Nghi cưới vào nhà, mặc dù sau đó lại cưới người của An thị, Điền thị, hiện tại đã có bốn thiếp, dùng để ổn định lòng người, nhưng Hứa Bội Ngọc ở trong lòng hắn vẫn còn có chút cân lượng.

“Cũng phải thôi.”

Nữ tử này mỗi ngày gặp hắn chỉ muốn ân ái, mỗi lần đều phải đến mức kiệt sức mới chịu nghỉ ngơi, hai ngày nay không có tin tức, còn tưởng rằng nàng cuối cùng cũng chịu nghỉ ngơi một chút, hóa ra là đã có thai.

Hắn cất bức thư trong tay, phất tay đuổi hai người kia đi, cưỡi gió bay xuống núi Lê Khánh, rơi xuống đại sảnh bằng ngọc trắng của trung điện, các thị vệ hai bên đều quỳ xuống, Lý Chu Nghi trực tiếp bước vào.

“Bái kiến điện hạ!”

Phía trước lập tức quỳ xuống một đội thị vệ áo giáp trắng, ngọc qua ngọc kiếm vang lên leng keng giòn giã, bày ra ngay ngắn chỉnh tề, tiếng của mọi người đồng đều, vang vọng trong đại điện.

Đôi ủng của Lý Chu Nghi giẫm trên mặt đất phát ra âm thanh lạnh lẽo, hắn khác với phụ thân Lý Thừa Liêu, Lý Thừa Liêu sẽ dừng lại một chút, trước tiên để các thị vệ đứng dậy, nhưng hắn lại đi thẳng đến cuối đại điện, lúc này mới có một câu vang đến: “Đứng dậy đi!”

Đi về phía trước mấy bước, rất nhanh đã đến hậu điện, phụ thân Lý Thừa Liêu chỉ có một thê tử, nơi này trước đây vốn trống trải, hiện tại lại đầy đủ, thường xuyên có thể nhìn thấy tỳ nữ vội vàng đi qua.

Lầu điện của Hứa Bội Ngọc rất gần, Lý Chu Nghi đi vào trong điện, liền thấy một lang trung đi lên, cung kính quỳ xuống, nói: “Chúc mừng điện hạ! Hứa thị đã mang thai được một tháng.”

Lang trung khẽ ngẩng mắt lên, nhưng lại không nghe thấy một câu nào, chỉ thấy đôi ủng ngọc sáng bóng bất động đứng trước mặt.

‘Thường nói rằng tâm trạng của người lớn khó đoán… quả nhiên là như vậy…’

Hắn chỉ cảm thấy mồ hôi chảy ra trên trán, lắng nghe giọng nói của người trước mặt: “Một tháng?”

Giọng nói của Lý Chu Nghi có chút lạnh lùng, tháng này hắn đã gặp Hứa Bội Ngọc mấy lần, Lý Chu Nghi là tu sĩ, chẳng lẽ không thể nhìn ra là có thai hay không? Chỉ cảm thấy người này y thuật không tinh, nói nhảm.

“Phu quân.”

Lại thấy Hứa Bội Ngọc vội vàng đi lên, Lý Chu Nghi liếc nhìn bụng nàng một cái, sắc mặt dịu đi rất nhiều, phất tay để tên mồ hôi đầm đìa này lui xuống, cẩn thận quan sát sắc mặt của Hứa Bội Ngọc.

Quả nhiên, mặc dù nàng tinh thần phấn chấn, nhưng quầng mắt lại hơi đen, lộ ra vẻ suy yếu, hai má cũng gầy hơn bình thường, Lý Chu Nghi im lặng, đi theo nàng vào trong điện.

Trong mắt hắn kim quang lưu chuyển, sắc mặt trầm xuống: ‘Đứa trẻ này chưa được mười ngày, nhưng đã có dáng vẻ một tháng…’

Hứa Bội Ngọc vẫn không tự biết, kéo hắn nói chuyện đông tây, Lý Chu Nghi thản nhiên an ủi nàng, nữ tử này rất nhạy cảm nhìn vào mắt hắn, khẽ nói: “Mấy ngày nay ta thường cảm thấy choáng váng đầu óc, toàn thân khí huyết hao hụt, có mấy lần suýt ngất đi, e rằng cần phải uống nhiều thuốc bổ hơn…”

“Ta sẽ sắp xếp… trước tiên mời trưởng bối đến xem một chút.”

Trong lòng Lý Chu Nghi dâng lên một dự cảm chẳng lành, cẩn thận nhìn nàng hai lần, chậm rãi bước ra ngoài, trực tiếp cưỡi gió bay lên, để lại nàng vẫn đang chờ ở trong điện.

Đến khi Lý Chu Nghi biến mất không thấy đâu, trong ánh mắt Hứa Bội Ngọc lúc này mới lộ ra vài phần hoảng sợ, chỉ cảm thấy toàn bộ tinh khí trong người đều chảy vào bụng, ngồi ngây ngốc trên ghế, trong lòng dâng lên một nỗi sợ hãi mơ hồ.

Mỗi lần nàng ân ái với Lý Chu Nghi, liền có mùi hương mẫu đơn say lòng người, suýt nữa khiến nàng mất đi thần trí, đợi Lý Chu Nghi rời đi lâu rồi, Hứa Bội Ngọc lúc này mới từ từ cảm thấy sợ hãi, nhưng hắn vừa đi đến trước điện, bản thân lại vui mừng như điên chạy ra đón.

“Điện hạ thần dị uy vũ, mê hoặc lòng người, mắt vàng kim đồng, không giống người mà giống yêu tà…”

“Người sao có thể sinh con với yêu tà… có lý nào như vậy? E rằng sẽ dễ dàng nuốt chửng ta!”

“Giống như yêu tà……”

Hứa Bội Ngọc không dám nói với bất cứ ai, ngay cả người nhà cũng chỉ nói rằng có con là chuyện tốt, lúc này cảm thấy hai chân lạnh toát, lặng lẽ ngồi trên ghế, trong bụng như có một tảng đá lớn đè nặng, khiến Hứa Bội Ngọc không thở nổi.

Chương 1102: Mẫu Hỏa Đạo (1)

Lý Hi Minh bế quan trên đỉnh núi đã vài tháng, tham ngộ nội dung trong “Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh”, tổng cộng có chín loại bí pháp, lấy tiên cơ trung kỳ gieo vào chín loại bí pháp này để thai nghén thần thông.

“Hiện tại chỉ mới luyện thành một loại mà thôi…”

Bí pháp thứ nhất [Dương Nguyên] tu thành, khiến trong Hoàng Nguyên Quan ấn ký kim sắc minh dương hiện ra thêm một đạo, pháp lực vận chuyển so với trước mạnh hơn một chút, thực lực cũng tăng lên một chút.

Chín loại bí pháp này có chút khác nhau, nhưng lại không có thứ tự trước sau, có thể bắt tay vào tu luyện bất kỳ loại nào. [Dương Nguyên] có thể làm dày pháp lực, các phương diện đều dùng được, Lý Hi Minh đã tu luyện loại này đầu tiên.

Tu thành bí pháp vốn là chuyện tốt, nhưng Lý Hi Minh lại không dừng lại, bắt tay vào tu luyện bí pháp thứ hai, sắc mặt lại dần dần không ổn.

Không có gì khác, khi tiên cơ ngưng tụ bí pháp thứ hai này, lại bài xích với bí pháp thứ nhất [Dương Nguyên], độ khó so với trước cao hơn đến năm mươi phần trăm!

“Vốn tưởng rằng chín loại bí pháp này cần phải tốn trăm năm không ngừng… Nhưng hiện tại tình hình này, đâu chỉ là chuyện trăm năm?”

Trong lòng hắn chìm xuống, rốt cuộc cũng hiểu rõ vì sao cường đại như Thanh Trì Tông mà tu sĩ Tử Phủ cũng ít như vậy, lại càng hiểu rõ vì sao Lý Ân Thành và các tu sĩ Thanh Trì khác phải đợi đến lúc sắp tọa hóa mới đến cảnh giới này…

“Huống chi đợi đến lúc tu luyện được nhiều bí pháp, lực bài xích sẽ chồng chất lên nhau, chẳng phải là một loại cũng không thể tu luyện sao! Chỉ có thể dựa vào khả năng năm phần trăm, mười phần trăm đó để đột phá…”

Hắn ngừng pháp thuật, đứng dậy khỏi ngọc tọa trong động phủ, ngọc tọa này là linh khí dùng tốt nhất khi tu luyện được mang từ Vu Sơn về, trong động phủ ánh sáng lấp lánh, chiếu vào mặt hắn.

Ánh sáng này khiến Lý Hi Minh hơi nheo mắt lại, thời gian như chớp mắt trôi qua, hắn cũng đã sáu mươi tuổi, nhưng khuôn mặt được ánh sáng chiếu rọi vẫn là dáng vẻ thanh niên.

Lý Hi Minh sắp xếp suy nghĩ hai lần, lấy ra một ngọc giản, trong ngọc giản này ghi lại những cảm ngộ của hắn khi tu luyện bí pháp [Dương Nguyên], gần mười vạn chữ, vốn dĩ Lý Hi Minh mang theo chí lớn, muốn ít nhất tu thành bảy tám loại, ghi chép lại từng cái một, viết thành một tập, cho dù mình đột phá thất bại cũng có thể lưu lại cho hậu nhân…

Nhưng nhìn phần mục lục trong ngọc giản, hắn chỉ nghĩ ra được một câu:

“Tử Phủ không phải là công lao một đời, nhà ta phát tích quá muộn, mấy đời leo lên, cũng chỉ đến mức khởi điểm của Tiêu gia năm đó mà thôi…”

Lý Hi Minh không cần nghĩ nhiều cũng biết, như “Ám Phù Hiếp Vân Kinh”, “Lục Trì Động Huyền Kinh” của Thanh Trì Tông… Trong đó chắc chắn có không biết bao nhiêu kinh nghiệm tu luyện bí pháp được viết thành một đống lớn, Trì Vĩ, Trì Bộ Tử, thậm chí là người Trì gia sớm hơn nữa, đã sớm viết hết những bí quyết của các loại bí pháp.

Về phần Trương Duẫn, Khánh Tế Phương và những người khác, chắc chắn cũng không khác là bao, Tiêu Sơ Đình có thể đột phá Tử Phủ, Tiêu Hàm Ưu nhất định có mưu đồ, thậm chí là có thành tựu từ những thứ còn sót lại của Lăng Dục Môn.

“Nhưng thời gian không đợi ta! Hiện tại chính là thời cơ tốt…”

Lý Hi Minh không phải là không hiểu cục diện, hiện tại Kim Đan của tam tông không xuất hiện, cũng không biết là tranh đấu kết thúc hay chưa, nhưng ít nhiều gì cũng có thương tích, tuyệt đối sẽ không xuất hiện, Thanh Trì càng bị Trì Vĩ áp bức, đã đến mức năm trăm năm chưa từng có, nhân tài sa sút, không người có thể dùng.

Khó có được Tử Phủ Trì gia gần như bị diệt, Tùy Quan như người mà không phải người, chưa từng để ý đến lợi ích của Trì gia, chính là thời cơ tốt để tiến vào Tử Phủ, đợi đến lúc tam tông lấy lại sức, đâu còn cho cơ hội nữa?

Hắn tự cho rằng mình không có mưu kế như Tiêu Sơ Đình, có thể thăng cấp Tử Phủ trong khe hở, lợi dụng đủ loại mâu thuẫn, hi sinh khiến cho Thanh Trì cho phép, hiện tại càng phát triển đến mức là người đứng đầu trong Tử Phủ, Lý Hi Minh tự cho rằng mình không bằng một phần vạn của lão nhân này.

“Hiện tại Chu Nghi mới Luyện Khí trung kỳ, cho dù thiên tư xuất chúng, nhưng cũng không phải là Chân Quân chuyển thế như Sở Dật, ít nhất cũng phải hai ba mươi năm nữa mới đến Trúc Cơ hậu kỳ… Biên Yến Sơn đại chiến còn có thể kéo dài bao lâu? Đến lúc đó thời cuộc chưa chắc đã có thể thực hiện…”

“Vốn tưởng rằng chăm chỉ tu luyện, không quan tâm đến thế tục, Tử Phủ ít nhất cũng có năm mươi phần trăm nắm chắc, nhưng hiện tại lại không phải… Trừ phi… Trừ phi có thể lấy được linh vật minh dương… Vẫn còn một cơ hội đánh cược.”

Ánh mắt Lý Hi Minh trầm xuống, sắc mặt không còn chuyên chú như lúc bình thường tu luyện, lúc này tâm thái thay đổi, tư thế ngồi và thần thái cũng khác nhau, để lộ ra vẻ lo lắng nặng nề.

“Nếu có thể luyện một ít đan dược…”

Hiện tại hắn cũng được coi là đại sư trong Đan Đạo, mặc dù chuyên tâm tu luyện, rất ít khi luyện đan cho bên ngoài, nhưng những đan phương đã thấy, đã đọc cũng không ít, cũng có không ít kỳ đan.

Lý Hi Minh yên lặng nhìn mộc giản, ngồi một lát, cửa động phủ lại từ từ vang lên, hắn đứng dậy như tỉnh mộng, người hầu tiến đến bẩm báo, nói rằng Lý Chu Nghi cầu kiến.

Hắn đi ra khỏi động phủ, nhìn thấy thiếu niên mặc áo choàng đen đứng trước điện, ánh mắt sắc bén, uy phong lẫm liệt, không khỏi thầm khen:

“Các nhi tử của ta, hiện tại cũng nên trưởng thành, ta tu hành tranh thủ từng giây từng phút, hơn mười năm nay chỉ gặp có ba lần, sợ rằng đã trở thành phế vật ăn chơi rồi.”

Lý Hi Minh nghe Lý Chu Nghi trình bày, hỏi một số biểu hiện, cũng đã dẫn theo Mạnh Bội Ngọc đến trước điện, hắn cẩn thận nhìn thiếu nữ này, dùng linh thức kiểm tra hai lần, nhíu mày nói:

Chương 1106: Bái Phỏng Tặng Lễ (1)

Hai vị Chân Nhân đồng thời hiện thân. Trường Tiêu Chân Nhân nhìn sang Hành Tinh Chân Nhân, nụ cười có chút thú vị. Thồ Long Cận phá tan màn sương đỏ, hiện thân, nhìn về phía hai vị Tử Phủ trên không trung, không kiêu ngạo cũng không luồn cúi, cất giọng rõ ràng:

“Vãn bối là Thồ Long Cận, hiệu là Quân Cận, dùng Mẫu Hỏa thành thần thông, bái kiến hai vị tiền bối.”

Trường Tiêu Chân Nhân có đôi lông mày lá liễu, tu vi thâm hậu, nhưng lại rất hiền hòa với Thồ Long Cận, hai tay chắp sau lưng, từ tốn nói:

“Hóa ra là Quân Cận Chân Nhân. Đạo hữu tuổi trẻ tài cao đã thành tựu Tử Phủ, quả thật thiên tư xuất chúng, chúng ta khâm phục không thôi.”

Lời này nói ra rất khách khí, nhưng Trường Tiêu Chân Nhân tuổi cũng không lớn, thủ đoạn cao minh, ra tay quyết đoán, là một trong những Tử Phủ có tốc độ tu hành nhanh nhất.

Hành Tinh Chân Nhân đứng nghe Trường Tiêu nói mà rất phản cảm, mặt lạnh đối diện, lập trường rõ ràng, chỉ khi quay sang Thồ Long Cận mới nhẹ giọng hơn:

“Chúc mừng Quân Cận Chân Nhân, tại hạ là Hành Chúc đạo Hành Tinh, hai tông cách núi nhìn nhau, từ nay có thể giao lưu nhiều hơn.”

Trường Tiêu Chân Nhân trên mặt không có ác ý gì với Hành Tinh Chân Nhân, chỉ là khi đối phương nói chuyện thì chắp tay sau lưng im lặng. Thồ Long Cận nhìn ra quan hệ hai bên rất kém, cũng không vội vàng thân thiết với bên nào, chỉ đáp:

“Đã sớm nghe danh hai vị đại nhân, Quân Cận vốn nên đến bái kiến mới phải, chỉ là vừa mới đột phá, thần thông còn nhiều điều cần lĩnh hội, nên dừng lại trong núi.”

Hai vị Tử Phủ đều nghe ra ý tứ của hắn. Trường Tiêu cười mà không nói, Hành Tinh gật đầu đáp:

“Vừa đột phá Tử Phủ, cần phải lĩnh hội thần thông cho tốt. Khi nào Quân Cận đạo hữu rảnh rỗi, có thể theo Thái Hư đi về phía bắc, đến Biên Yến Sơn xem thử.”

Thồ Long Cận chưa từng ra khỏi núi, nhưng cũng không phải hoàn toàn không biết tin tức bên ngoài. Nghe nói Biên Yến Sơn là nơi tiên ma giao tranh, Tử Phủ đối đầu với Ma Ha, sớm đã có ý định góp một phần sức lực, liền trầm giọng nói:

“Quân Cận hiểu rõ.”

Lời này khiến hai vị Chân Nhân thần sắc khác nhau. Hành Tinh gật đầu cáo từ, biến mất không thấy, Trường Tiêu Chân Nhân mới mở miệng nói:

“Quân Cận đạo hữu, ngươi và ta cũng coi như có duyên, đều thoát ra từ bàn cờ, ta hơn tuổi một chút, cũng xin nhắc nhở đạo hữu.”

Thồ Long Cận sắc mặt bình tĩnh, không vì lời hắn mà biến sắc, cất giọng rõ ràng:

“Xin tiền bối chỉ giáo.”

Trường Tiêu lặng lẽ nhìn hắn, mở miệng nói:

“Đạo hữu đi đến đây, cướp đồ của nhà nào, nhận ân huệ của nhà nào, đều không còn ý nghĩa nữa. Sau Tử Phủ, những được mất trong bàn cờ trước kia vốn không quan trọng, nhưng vẫn còn vài thứ cần phải tính ra.”

“Đầu tiên là linh khí Tử Phủ. Linh khí Tử Phủ bình thường cũng thôi, nhưng [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh] là trọng bảo, Quách gia không thể thỏa hiệp.”

Thồ Long Cận khẽ gật đầu, như đã dự liệu từ trước, nói lời cảm ơn. Trường Tiêu liếc nhìn hắn, trên áo bào bốc lên thanh vân, hắn chăm chú nhìn Thồ Long Cận, nhẹ giọng nói:

“Ngọc hộp của Thanh Tùng Quan đã thiếu hai viên, đạo hữu biết rõ tung tích chứ?”

Thồ Long Cận nghe vậy, trong mắt khẽ động. Trường Tiêu thản nhiên nói:

“Một viên là [Thái Thanh], một viên là [Thái Hư]. Hiện tại chắc chắn đạo hữu đã biết giá trị của hai thứ này. Trước đây Thanh Trì không rảnh ra tay, Tử Phất cho rằng cơ duyên có hạn, không chịu ra tay.”

“Hiện tại đạo hữu đã bước lên vũ đài, hoặc là trả lại, lấy lòng một trong hai bên, hoặc là làm như không nghe thấy, từ chối trả lại, tự mình tìm cơ hội.”

Thồ Long Cận nghe hắn nói xong, đáp lại một câu:

“Cảm ơn tiền bối chỉ điểm.”

Trường Tiêu lặng lẽ nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Có nhiều con đường, Quách Thần Thông và ta năm xưa mỗi người đi một ngả khác nhau, hiện tại đã thành thù địch, đạo hữu tự lo lấy.”

Nói xong lời này, thân hình hắn dần dần tan biến. Ở đằng xa, mấy bóng người mới lần lượt hiện ra, hoặc là nữ tử áo vàng, cười ý đầy mặt, hoặc là lão nhân nghiêm túc, cổ hủ cẩn thận, hoặc là nam tử âm trầm, nữ tiên cầm kiếm.

Người Thanh Trì Tông đến là Nguyên Tu Chân Nhân, cẩn thận chắp tay với hắn, như hoàn toàn không để lời Trường Tiêu vừa nói vào lòng, nói vài câu khách sáo rồi rời đi.

Những tông phái khác như Kim Vũ, Tử Yên, Huyền Nhạc… hầu như đều đến đủ, giọng điệu cũng khá khách khí, chỉ thiếu Tuyết Dực Môn và Tu Duyệt Tông.

“Tuyết Dực Môn đã phong sơn gần hai trăm năm, không có động tĩnh cũng coi như bình thường… Tu Duyệt Tông cũng đóng cửa không ra, mấy gia tộc Tử Phủ dưới trướng Tu Duyệt cũng không lo nổi thân mình, e là cũng khó có thời gian đến đây.”

Còn hai gia tộc Tử Phủ của Việt Quốc có lẽ là vì Tử Phủ ra ngoài, không có ở Việt Quốc, cũng không hiện thân bái kiến. Thồ Long Cận đứng tại chỗ một lát, thấy không còn Tử Phủ nào xuất hiện nữa mới rơi vào trong sương đỏ.

Động phủ trong núi một màu đỏ rực, một bàn một ghế đều có màu đỏ, động phủ rộng lớn, mấy viên pháp châu sáng rực khảm trên đỉnh. Thồ Long Cận vào trong phủ, lấy từ trong ống tay áo ra một lệnh bài màu đen đỏ, trầm giọng nói:

“Tiền bối có nghe rõ không?”

Lệnh bài này lóe lên hai cái, bắn ra mấy luồng lửa màu xám, bay lượn hai vòng trên không trung rồi lại rơi vào trong lệnh bài.

Thồ Long Cận chụm hai ngón tay, đặt lên môi, đầu ngón tay hướng vào mặt, đầu ngón tay vừa chạm đến mũi, trong mắt hiện lên một ánh sáng mờ ảo, giữa hai ngón tay bắn ra một luồng gió xám.

Hắn nhẹ giọng ra lệnh:

“Ngụy tạo Mẫu Hỏa, hóa thành nhân hình!”

Luồng gió xám xoay tròn một vòng trong động, cuốn lấy [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], rơi xuống đất liền hóa thành một nam tử áo xám, hốc mắt sâu thẳm, hai má gầy guộc, thân hình nhỏ bé, đứng vững trên mặt đất, hít sâu một hơi, vui mừng nói:

Chương 1108: Một Mặt (1)

“Bẩm chân nhân… Sau chuyện Thanh Tùng quán, Nguyên Ô thảo thảo thân vẫn, tên này tự lo còn chẳng xong, cũng không có thời cơ làm khó nhà ta…”

Lý Thừa Liêu cung kính đáp, Đồ Long Kiển khẽ gật đầu, một tay chống lên bàn, cất giọng:

“Nguyên Ô nóng vội âm độc, trước khi chết cũng đủ khổ sở rồi, Nguyên Ô phong là một mớ hỗn loạn, tính khí hắn như vậy, người nhà còn sợ hãi.”

Lý Thừa Liêu nghe ra Đồ Long Kiển thậm chí còn quen thuộc với cả Nguyên Ô và hai nhà Đường, Dư, hơi động lòng, Đồ Long Kiển đã trầm ngâm:

“Năm đó Quách Ác cùng Dư Tu Hiền, Trương Linh Thư, Trình Miễn Phủ, Trương Thác Thiên… mấy người cùng vào [Sấn Kính Thiên], giữa đường xảy ra tranh chấp, hại chết quá nửa, chỉ có vài người chạy thoát…”

“Quách Ác tự nói bị Nguyên Ô ép không dám ra ngoài, lại trọng thương sắp chết, không thể không luyện hóa bản thân vào [Lục Đinh Tịnh Hỏa lệnh]… rơi vào ngủ say, do Trương Linh Thư mang ra… nhưng Trương Linh Thư lại chết thế nào…”

“Hắn nói khi đến trước Trọng Minh điện, bên cạnh bậc thang bên ngoài điện còn có một bồ đoàn, cũng đặt một hộp ngọc, bị Trương Thác Thiên lấy đi, giờ đã mất không thấy.”

“Viên ngọc Trương Linh Thư lấy đi… rốt cuộc đã rơi vào đâu! Trình Miễn Phủ chết, thanh linh kiếm của hắn, lúc đó lại bị ai lấy đi…”

Hắn tuy đối đãi với bằng hữu vô cùng ôn hòa, nhưng không phải không có đề phòng và cảnh giác, trong lòng như chớp lóe lên, ngoài mặt chỉ nhấp ngụm trà, ánh mắt dừng trên người bạch viên, dòng suy nghĩ vừa rồi lại đột nhiên đứt đoạn.

“Vị này là…”

Đồng tử của Đồ Long Kiển hơi đỏ lên, thần thông Tử Phủ điều động, từng đoạn ký ức lập tức bị lôi ra, hắn đột ngột đứng dậy:

“Các hạ từng đến ngọn núi này!”

Bạch viên không kiêu ngạo không siểm nịnh, chỉ vái chào:

“Lão viên có may mắn, từng giã thuốc ở đây hơn mười năm, cũng từng gặp chân nhân.”

“Quả nhiên!”

Hình dạng của bạch viên lúc này đã hoàn toàn khác với năm xưa, chỉ có khí tức là hơi giống, Đồ Long Kiển dùng thần thông gọi ra so sánh, trong lòng hơi chấn động, phức tạp nói:

“Ngươi cũng có một cơ duyên khác… giờ đã thành Trúc Cơ rồi, còn là [Chân Khí]… không bằng nói thử xem?”

Bạch viên vái xuống, trầm giọng nói:

“Bẩm chân nhân, sơn môn vỡ nát, bạch viên bị Vu gia bắt đi, hàn thiết khóa cổ, roi sắt tra tấn, trong phường thị lại gặp ma kiếp, may mắn được chủ nhân cứu, chịu ân huệ đến nay.”

Đồ Long Kiển cúi đầu, giọng có chút khàn khàn, hỏi:

“Khi đó ma tu tấn công sơn môn, tông chủ trong mật đạo tiễn ta ra ngoài, hắn lại quay vào.”

“Ta vốn muốn quay lại xem xét, nhưng bị ma tu phát hiện truy sát, vẫn chạy ra ngoài ngàn dặm, may mắn giết được ma tu kia… không biết trong tông sau đó thế nào?”

Giọng bạch viên trầm ổn, đáp:

“Tông chủ lấy một địch ba, bị sinh luyện thân thể, tiểu sư thúc dưới chân núi bị chặt đầu… khói ma cuồn cuộn, ma tu còn dùng đầu của hắn để ăn đại sư huynh, chư tu rất nhanh đã chết sạch.”

“Ta hộ nhị tiểu thư chạy ra ngoài mấy dặm, pháp lực không đủ, giữa không trung rơi xuống, lão nô rơi nát nửa thân mình, nhị tiểu thư cũng chết.”

“Lão nô nằm trên mảnh đất bùn đó rất lâu, may mắn ma tu tàn phá, quần yêu chạy tán loạn, không có yêu vật nào tới ăn ta, lão nô dựa vào đôi tay bò ra ngoài, uống vài ngụm nước bùn, đào một động phủ, lúc này mới coi như may mắn sống sót.”

Đồ Long Kiển dừng lại tận mười mấy nhịp thở không nói nên lời, giọng hắn có chút nghẹn ngào, hỏi:

“Phụ thân ta thì sao?”

Bạch viên nói đến đây, giọng điệu không thể bình tĩnh nổi, lộ ra vài phần khàn khàn:

“Hộ pháp thân thể cường hãn, ma tu rất thích, ma tu cũng giơ hắn bay qua dãy núi, lão viên ở dưới nghe thấy, các ma vạch tay cá cược, phân chia máu thịt của hắn, mãi tới chân trời mới không còn tiếng động.”

Đồ Long Kiển nhắm mắt lại, Lý Thừa Liêu chỉ cảm thấy trái tim đập loạn lên, lòng bàn chân nóng rát, máu khắp người đều dồn lên não, ánh sáng mờ mờ nhảy nhót trong lòng bàn tay chân nhân này hai cái, rồi tắt đi.

Như cảm nhận được sự khó chịu của hắn, những dị trạng này lập tức biến mất, tận một khắc sau, Đồ Long Kiển mới mở mắt, nhẹ giọng nói:

“Ta biết rồi, ngươi theo ta vào trong núi, chỉ ra từng chỗ một, ta dùng thần thông nghe xét, xem có thể tìm ra vài bộ hài cốt không.”

Bạch viên nhìn về phía Lý Thừa Liêu, thấy hắn gật đầu, lúc này mới cùng Đồ Long Kiển đi ra ngoài, chân nhân trẻ tuổi này chỉ để lại một câu:

“Thừa Liêu ở đây đợi, rất nhanh sẽ có người mời ngươi lên núi dự tiệc.”

Lý Thừa Liêu tiễn họ ra ngoài, lúc này mới cảm thấy mồ hôi chảy đầy mặt hơi dừng lại, lại cúi đầu nhìn mặt đất, thanh thạch đã một sáng một tối phát ra ánh sáng đỏ.

“Mẫu hỏa tẫn thủy… giờ đã cực kỳ hiếm thấy… uy năng khó lường, huống hồ là Tử Phủ.”

Hắn cũng muốn ở trong động phủ này, nhưng nơi này nóng bỏng khác thường, ngay cả pháp lực của hắn cũng bị nướng đến bốc hơi tiêu tán, thật sự không thể ở được, đành phải bước ra khỏi động phủ, kiên nhẫn chờ trước cửa đá.

Lý Thừa Liêu dừng lại một lát, quả nhiên có một người cưỡi gió hạ xuống, thái độ rất là cung kính, cung giọng nói:

“Yến tiệc trên núi đã chuẩn bị xong, mời đạo hữu vào ngồi trước.”

Lý Thừa Liêu tự nhiên hiểu rõ, như loại thịnh sự này Trúc Cơ Luyện Khí phải sớm vào chờ, thường phải qua ba bốn canh giờ mới thấy được bóng dáng của Tử Phủ.

“Giờ cục diện khác thường, Tử Phủ tới chắc sẽ ít hơn.”

Hắn đang âm thầm suy nghĩ, lại thấy phía trước có một nhóm người cưỡi gió hạ xuống, từng người mặc pháp y màu xanh lam sáng loáng, trên đầu đội đạo quan ngọc trắng rực rỡ, mỗi người cầm pháp khí, đều không tầm thường.

“Thanh Trì tiên sử… dâng lên bảo dược linh khí… chúc mừng chân nhân…”

Chương 1109: Một Mặt (2)

Lý Thừa Liêu nghe người phía trước xướng lên, lúc này mới hiểu là tu sĩ Thanh Trì, từng người một là thiếu niên ý khí, đối thoại tiêu sái, người cầm đầu có dáng dấp anh tuấn, hẳn là người Trì gia.

Hắn không lập tức vào ngồi, mà lặng lẽ quan sát ở góc, thấy người cầm đầu ngồi xuống, kéo thiếu niên bên cạnh nói chuyện nhiệt tình, ánh mắt lập tức bị thiếu niên bên tay trái của người Trì gia kia hấp dẫn.

Thiếu niên này có dáng vẻ ngông cuồng, một tay chống lên bàn, một chân khác gác lên bồ đoàn của bàn bên cạnh, thần sắc giữa chân mày rất là khinh thường, chỉ có đôi mày sắc bén và dài, hai mắt hơi dài, nếu nghiêm túc lại hẳn là rất dữ tợn.

Hắn chỉ cảm thấy thiếu niên này có dung mạo quen thuộc, trong lòng có chút đoán được, giả vờ tìm vị trí, một đường bước qua dưới chỗ ngồi của nhóm người này, nghe người Trì gia cười nói:

“Uyên Khâm! Mấy ngày nay tu vi của ngươi tiến bộ ghê gớm! Quả nhiên là con ruột của vị tiên cung kia!”

Lời này rất nhẹ rất nhẹ rơi vào tai Lý Thừa Liêu, hắn lập tức phản ứng lại, trong lòng vừa mừng vừa sợ:

“Là hắn…”

Ánh mắt của thiếu niên có thái độ khinh thường kia đảo qua đảo lại trên chỗ ngồi, như đang tìm kiếm cái gì, tùy ý nói:

“Lão gia hỏa không chịu dạy ta bản lĩnh thực sự, lại có ích lợi gì? Phù Bạc huynh không bằng nói chuyện khác… Trì Phù Cửu đã đi di tích động phủ phương bắc, chúng ta ngược lại chỉ có thể ăn ăn uống uống ở nơi này…”

Lời này khiến trong lòng Lý Thừa Liêu trầm xuống, Trì Phù Bạc thì sắc mặt lập tức âm trầm, đặt chén ngọc trong tay xuống, giọng dần thấp xuống:

“Uyên Khâm nói đúng… nhưng ba mươi sáu phong giờ trưởng phòng còn chín phong… muốn đấu lại hắn không phải chuyện dễ dàng… cách mà ta bàn với ngươi ta cũng thử rồi, đại bá quả thật có chút nghi ngờ hắn…”

Lý Thừa Liêu sợ bị nhóm người này phát giác, rất nhanh đã đi xa, giữa chỗ ngồi cũng chậm rãi dâng lên sương trắng, chắn lời nói lại sạch sẽ, hắn đi tới tận cùng, lúc này mới cẩn thận quay đầu lại nhìn.

Lại thấy sương trắng từ từ bao phủ, hắn trong khe hở của mây mù vừa vặn đụng phải ánh mắt khinh thường mà sắc bén kia, thiếu niên khinh thường một tay cầm đũa ngọc, đang lật tới lật lui mấy quả linh quả kia.

Trong lòng Lý Thừa Liêu thoáng cái chững lại, may mắn thiếu niên này hình như không nhìn hắn, chỉ là đang chìm vào suy nghĩ mà thôi, môi hơi hé mở, hình dạng miệng quả quyết nhanh nhẹn, rất nhanh đã dời ánh mắt đi.

Theo mây khí bao phủ, Lý Thừa Liêu bước đến bên bàn, trong đầu vẫn hiện lên ánh mắt kia, trong lòng như năm vị tạp trần, không nói nên lời là loại mùi vị gì.

…

Biên Yến sơn.

Lý Huyền Phong vừa xuất quan, từ trong động phủ chậm rãi đi ra, uống chén trà trước đại điện, Ninh Hòa Viễn đã vội vàng tiến lên.

Ninh Hòa Viễn tiến lên, bị người đàn ông trung niên trước mắt dọa nhảy dựng, lại nhìn kỹ, lúc này mới nhận ra là Lý Huyền Phong, thấy chân mày hắn sắc bén, khí chất hung ác, trên người càng chậm rãi phát ra ánh sáng trắng kim, vội vàng chúc mừng:

“Chúc mừng tỷ phu thực lực đại tiến! Trở lại tuổi trẻ!”

Lý Huyền Phong còn có chút không quen với dáng vẻ hiện tại, lông mày hơi nhíu lại, cho dù không có biểu cảm gì, khuôn mặt này vẫn tràn đầy dũng mãnh cao ngạo, hắn đáp:

“Khách khí gì… ta bế quan bao lâu rồi? Có chuyện gì không?”

“Chưa tới nửa năm!”

Ninh Hòa Viễn vội vàng thấp giọng nói:

“Nửa năm nay, đầu tiên là Đường Nhiếp Đô nhân lúc Thác Bạt Trọng Nguyên thân chết tập kích Bạch Hương cốc, lấy lại phần lớn địa bàn đã mất, có mấy chỗ còn mở rộng về phía bắc mấy dặm, sau đó liều mạng sống chết, hai phía nam bắc đều có tổn thất, nhưng không còn gì biến động lớn.”

“Ngược lại mấy tháng nay, ma tu liên tiếp thất bại, tổn thất không ít tu sĩ… trên bầu trời cũng rơi xuống rất nhiều di tích động phủ, có hai cái còn lớn, chiếm diện tích trăm dặm, không ít người đi tranh đoạt cơ duyên.”

Lý Huyền Phong nghe xong, nhẹ nhàng gật đầu, sớm thấy dáng vẻ vội vàng tiến lên của hắn, đoán chừng mười phần thì có tám chín phần là có chuyện gì, đợi hắn mở miệng.

Quả nhiên, mới qua hai nhịp thở, Ninh Hòa Viễn trầm giọng nói:

“Tỷ phu, bên ma tu, Mộ Dung gia mới tới hai người… nghe nói tu vi đều không thể coi thường, đoán chừng hai tháng này ma tu lại tiến xuống phía nam, Trì Chí Yên liên tục hỏi ta mấy lần về tỷ phu, có lẽ có ý tưởng gì đó.”

Lý Huyền Phong không vội, mà chuyển chủ đề hỏi hắn:

“Linh giáp trùng chú thế nào rồi?”

Ninh Hòa Viễn bừng tỉnh, đáp:

“Tự nhiên là xong rồi, ta lập tức gọi người đưa cho tỷ phu!”

Hắn ra lệnh xuống, lại nói:

“Tỷ phu, nửa năm nay Giang Nam có thêm hai vị chân nhân…”

Ninh Hòa Viễn lần lượt giới thiệu, Đồ Long Kiển tự nhiên không cần phải nói, còn một vị là tiên tu Ngô quốc thành tựu Tử Phủ, là người Nghi gia của Ngô quốc, ở phía tây đại tây nguyên của Ngô quốc, nên không có động tĩnh gì lớn.

“Đồ Long Kiển đột phá… nào đó thật sự là ngủ cũng không yên ổn!”

Sắc mặt trầm ngâm của Lý Huyền Phong có chút ý cười, dù sao đây cũng là tin tức tốt hiếm có với Lý gia, thêm một vị Tử Phủ thân cận với nhà mình, có thể cứu được không ít tính mạng, chịu ít đi nhiều ấm ức.

“Bẩm đạo nhân, đại nhân triệu kiến!”

Hắn đang giới thiệu, người Trì gia lại không chậm chút nào, lập tức đi theo phía sau, lời còn chưa dứt, dưới điện đi lên hai người, cùng khiêng một bộ giáp trắng kim, sáng lóa mắt, nổi lên một tầng ánh sáng trắng nhạt.

Bộ giáp này còn chưa đặt tên, Lý Huyền Phong lại đặc biệt dặn dò khi chế tạo thêm vào rất nhiều bảo vật của Minh Dương, phần lớn đều là hắn tự mình đổi lấy nhét vào, tiêu hết hơn nửa túi trữ vật.

Lý Huyền Phong cũng không kịp quan sát bộ giáp này, thuận tay thu nó lại, sải bước đi ra ngoài, Ninh Hòa Viễn chặt chẽ theo sau, hai người cùng cưỡi gió bay lên, rơi xuống trước chủ điện.

Trì Chí Yên đang cầm bản đồ quan sát, thấy hai người tiến vào, tùy ý vẫy tay, Ninh Hòa Viễn lập tức thức thời lui ra ngoài, Trì Chí Yên rất nhiệt tình dựa vào, hỏi:

“Đạo nhân đã được tiên cơ gì?”

Lý Huyền Phong ngoài mặt hơi gật đầu, trong lòng đã có đáy:

“Hoặc là Trì Chí Yên biết [Canh Kim Tam Khí đan] rốt cuộc là loại đan dược nào, hoặc là trong hàng ngũ thân cận cốt lõi của Thanh Trì thực sự có sự tình này có ăn ý và nhất trí…”

“Là [Thiên Kim Trụ].”

Trì Chí Yên nghe lời này, lập tức hài lòng gật đầu, vui mừng nói:

“Vẫn là chân nhân có tính toán! [Thiên Kim Trụ] vốn không tầm thường, phối hợp với cung pháp của Huyền Phong tiền bối, nhất định khiến đám ma tu này có đi không về!”

Lý Huyền Phong chắp tay tỏ ý, Trì Chí Yên kéo hắn tiến lên, nhẹ nhàng vẽ một vòng trên bản đồ, vây một mảnh núi rừng vào trong, trầm giọng nói:

“Nơi này là [Xưng Thủy Lăng], từng là vương lăng của Ninh quốc, địa thế bằng phẳng, nhưng linh cơ rất sâu, rất thích hợp bố trí trận pháp, nên Mộ Dung gia đóng quân ở đây.”

“Lần này Mộ Dung gia lại có ma tu đi xuống, không có Huyền Phong tiền bối không thể phá được, tiền bối dẫn theo nhân mã tốt mà ta đã chọn thuận dòng sông lên, ta đã ra lệnh Đường Nhiếp Đô từ một bên khác tấn công tới, Dư Túc ở phía nam chặn đứng…”

Ánh mắt hắn nóng bỏng, trầm giọng nói:

“Trước đó Thác Bạt Trọng Nguyên khiến chúng ta chịu thiệt lớn như vậy, giờ phải giết trở lại!”

Lý Huyền Phong nghe xong thì không phải việc tốt, trong lòng thầm thở dài, hỏi:

“Không biết muốn mang nhân mã nào đi?”

Trì Chí Yên cười cười, đáp:

“Điều từ Yến Sơn quan tới! Mấy ngày này tu sĩ ở đây liên tiếp thắng trận, thật sự lập được không ít công lao, cũng là bộ phận bị thương ít nhất, Lý Thanh Hồng, Lân Cốc Lan Ánh và những người khác đều là những người kiệt xuất trong Trúc Cơ…”

Lý Huyền Phong nghe mà trong lòng lạnh đi, thầm nói:

“Đây là muốn ta mang theo tất cả Trúc Cơ của tộc lên trận… cũng được, ở dưới trướng của ta dù sao cũng tốt hơn dưới trướng của Đường Nhiếp Đô, Dư Túc… ta dù sao cũng có thể chăm sóc bọn họ.”

“Huống hồ lần này ứng xuống, ít nhất trong vòng một hai năm không cần lại xuất quan giao đấu…”

Hắn cẩn thận xem bản đồ, ba cánh quân vừa vặn vây chặt đội ma tu này, cho dù ma tu tan vỡ, cũng chỉ đụng phải nhân mã của Dư Túc, không đến mức uy hiếp tới Yến Sơn quan mà tất cả Trúc Cơ xuất động.

“Ít nhất Trì Chí Yên không muốn nhìn thấy chiến lực vô cớ hao tổn… lúc này mới giao Trúc Cơ của Lý gia vào tay ta.”

Về phần Lý Hi Trị dưới trướng của Đường Nhiếp Đô càng là kế sách ép buộc hỗ trợ lẫn nhau, Lý Huyền Phong vừa nhìn danh sách, quả nhiên có không ít người Đường gia và Dư gia ở dưới trướng của mình.

Trì Chí Yên bàn bạc với hắn một lát, Lý Huyền Phong gật đầu đồng ý, nhận một tấm lệnh bài, cưỡi gió ra ngoài, Ninh Hòa Viễn đã chờ ở trước điện rất lâu, Lý Huyền Phong chỉ ném danh sách ra, trầm giọng nói:

“Lệnh cho chư tu Yến Sơn quan trong vòng ba ngày vào núi gặp ta!”

Chương 1110: Khởi Hành (1)

Yến Sơn Quan.

Lý Thanh Hồng chỉ mới tu hành vài tháng trong quan ải, mệnh lệnh của Thanh Trì đã đến, truyền vào tận tay Triệu Đình Quy của Nguyệt Hồ phong. Nam nhân này cưỡi gió đến cửa quan, sau lưng mang theo một nhóm người.

Lý Thanh Hồng bước ra động phủ nghênh đón. Triệu Đình Quy vẫy tay cho người dừng lại trước đại điện, một mình tiến vào trong. Sắc mặt hắn khá bình tĩnh, mặc bạch y. Lý Thanh Hồng đoán tâm trạng hắn đang trầm xuống, khẽ nói:

“Đình Quy đạo hữu.”

“Không dám… tiền bối khách khí rồi.”

Toàn bộ Trúc Cơ của Yến Sơn Quan dưới trướng Triệu Đình Quy đều bị điều động, lần này đến Xưng Thủy lăng không biết sẽ tổn thất bao nhiêu, khiến áp lực của hắn tăng lên rất nhiều, lại phải giải thích với gia tộc và phái hệ của những tu sĩ này, căn bản là một chuyện rắc rối vô cùng.

Đợi đến khi người ngã xuống, làm sao giải thích với những người này? Kết quả lại phải điều động Trúc Cơ mới, lại là hắn Triệu Đình Quy đắc tội người khác, không dám hận Thanh Trì, chẳng lẽ không dám hận hắn Triệu Đình Quy?

Hắn vốn là người không thích đắc tội ai, bị ép làm chuyện này, trong lòng tự nhiên vô cùng phiền muộn, nhưng ngoài mặt vẫn khách khí nói:

“Đã nhận được lệnh của tông môn, điều chư vị đi, ta đã xem lệnh, rất gấp, nên vội vàng đến đây.”

Lý Thanh Hồng đáp một tiếng, Triệu Đình Quy thở dài nói:

“Lệnh tông môn không thể chối từ, mong tiền bối bảo trọng, dù sao… hiện tại phúc họa cùng hưởng, tiểu sư đệ của ta vừa chiến tử, thật sự không muốn lại có chuyện gì xảy ra nữa.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, chỉ đáp:

“Lần này đi phương bắc, nhờ đạo hữu chăm sóc Nguyệt Tương.”

Nàng đến phương bắc không biết sẽ do ai dẫn dắt, cũng không rõ nguy hiểm đến mức nào, đã chuẩn bị sẵn sàng cho việc bỏ mạng ở đó, lo lắng cho Lý Nguyệt Tương, hỏi thêm một câu, thấy Triệu Đình Quy nghiêm mặt nói:

“Tiền bối yên tâm, Đình Quy luôn xem nàng như người trong phong…”

Thấy giữa lông mày Lý Thanh Hồng vẫn còn lo lắng, Triệu Đình Quy ngừng một chút, trầm giọng nói:

“Cha mẹ Đình Quy mất sớm, mặc dù tự xưng không phải người tốt, nhưng sư huynh đệ trong phong đều được xem như huynh đệ ruột thịt, đã hứa với quý tộc, nhất định sẽ làm được.”

Lý Thanh Hồng chỉ có thể để mặc hắn nói, tin tức trong lệnh rất gấp, đã không thể chậm trễ, nàng ra khỏi động phủ, gọi Lý Ô Sao và Không Hành, phá không bay về phía Yến Sơn.

Những năm gần đây Không Hành nói càng ít, vẫn im lặng tu hành như thường, Lý Ô Sao thì vẫn như bình thường, mặt trầm xuống. Lý Thanh Hồng lúc này mới có cơ hội nói chuyện với hắn, vừa cưỡi gió vừa khẽ nói:

“Chuyện ở Bạch Xà cốc… Lan Ánh ở cốc bên cạnh rất xin lỗi, dù sao cũng cần hai bên tình nguyện…”

“Đại nhân.”

Lý Ô Sao khẽ ngẩn ra, mới hiểu được, chỉ khàn giọng nói:

“Chúng ta thuộc xà tộc không giống với nhân loại, không quan tâm đến chuyện hai bên tình nguyện hay không, nếu ngửi thấy hơi thở mà không có dục vọng thì chính là không được, cho dù tình sâu như biển, thân thể không đáp lại cũng chỉ là nói suông, không có chuyện hai bên tình nguyện, đại nhân nghĩ nhiều rồi.”

Lời này ngoài dự liệu của Lý Thanh Hồng, khiến nàng ngây người một chút, Lý Ô Sao thản nhiên nói:

“Khi ta còn ở Đông Hải, đã có chuyện như vậy, Bạch Xà Lục Thủy cấp cao, sinh sản khó khăn, thê thiếp hơn trăm, Hôi Xà Phủ Thủy cấp thấp thì làm thuộc hạ cho Bạch Xà, sản tử nhiều như cát bùn.”

“Tu vi cao một chút còn đỡ… khi tu vi thấp, cho dù hai xà tình nguyện, chỉ cần Bạch Xà nhẹ nhàng triệu gọi, lập tức mất đi ý chí, chạy đến làm thê thiếp.”

Biểu cảm của Lý Ô Sao có chút phức tạp, dường như có rất nhiều lời muốn nói, buồn bã nói:

“Cho đến khi đạt Trúc Cơ, vẫn còn có sự phân biệt về huyết thống… cha ta đã từng nói… loại Câu Xà như ta, hồ đồ sống qua ngày thì tốt, nhưng lại có trí tuệ như nhân loại, mà không thể chống lại thân thể, đây là nỗi bi thương lớn nhất.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy cúi đầu, không biết nên an ủi hắn thế nào, Lý Ô Sao khẽ nói:

“Cho dù hai bên tình nguyện, khi hóa thành bản thể, ngửi thấy hơi thở, lập tức buồn nôn, từ trong lòng sinh ra chán ghét không thể kiềm chế được! Yêu loại của chúng ta chính là như vậy.”

Hắn vừa dứt lời, Không Hành bên cạnh cuối cùng cũng mở mắt, có chút trầm thấp nói:

“Không chỉ yêu loại, nhân loại cũng chưa chắc siêu thoát được.”

Lời này của Không Hành khiến Lý Thanh Hồng nhớ đến thế tử của mình, nàng âm thầm suy nghĩ, im lặng không nói, Lý Ô Sao cũng không nói thêm gì.

Chuyện này trong thế giới của Câu Xà chỉ là một đoạn nhạc đệm nhỏ, nhưng lại khiến Lan Ánh ở cốc bên cạnh đích thân đến bái phỏng, làm Lý Ô Sao có chút xấu hổ, lúc này nói ra, khiến lão yêu này nhẹ nhõm đi không ít.

Mấy người bọn họ một đường cưỡi gió, rất nhanh đã tiến vào trong núi, chư tu cơ hồ đã đến đông đủ, liếc mắt còn có thể nhìn thấy không ít khuôn mặt quen thuộc.

Lý Thanh Hồng ngẩng đầu, nam nhân trung niên tóc đen áo vàng ở trên cao nhất, lông mày sắc bén, mặt bên rất hung ác, dường như giây tiếp theo sẽ hóa thành hổ báo lao đến.

Ánh sáng màu vàng chảy trên người hắn, bàn tay rộng lớn có lực cầm một cây cung vàng hình dáng kỳ dị, hắn lặng lẽ đứng một mình trên bệ đá, bên cạnh là đệ tử dòng chính của tiên tông cúi đầu, chư tộc Trúc Cơ cúi lạy.

“Trọng phụ…”

Hình dáng trong trí nhớ khiến Lý Thanh Hồng như trở về mấy chục năm trước, khi đó phụ thân Lý Huyền Lĩnh vẫn còn, Lý Huyền Phong vẫn là tu sĩ thiên tài nhất trong tộc, vừa mới phá quan xuất quan, ý chí hào hùng.

Nàng theo đại ca Lý Uyên Tu lên núi, nhị ca Lý Uyên Giao còn cười nói về thuật bắn cung thần kỳ của Lý Huyền Phong, chưa kịp nhìn thấy người, trong lòng Lý Thanh Hồng đã tràn đầy ngưỡng mộ.

Chương 1111: Khởi Hành (2)

Nàng cúi mắt, âm thầm suy nghĩ:

“Trọng phụ có lẽ lại đột phá.”

…

Lý Huyền Phong chờ trong núi một lát, chư tu rất nhanh đã phụng mệnh đến, hắn liếc nhìn một chút, mấy người Lý Thanh Hồng đều đã đến, Bạch Xà và nữ tử ở bên kia hẳn là Lan Ánh ở cốc bên cạnh.

Đầu bên kia còn có mấy tu sĩ Ninh gia và hai đệ tử Nguyệt Hồ phong, cùng với mấy khách khanh Thanh Trì điều từ Đông Hải, Nam Hải trở về, và ba người được Kim Vũ tông phái tới, cộng lại có mười sáu Trúc Cơ.

Về phần Luyện Khí Thai Tức, tự nhiên là điều động từ trong núi, số lượng những người này cũng không nhiều, một là vì khi đánh nhau không có tác dụng gì lớn, hai là Thanh Trì không chịu phái đệ tử trong tông ra ngoài, những người dưới trướng lại trải qua nhiều năm liên tục bị hao tổn, cũng thật sự không thể điều động được Luyện Khí Thai Tức nào.

“Nửa đêm sắp đến, chư vị hãy theo ta khởi hành thôi.”

Lý Huyền Phong khẽ phân phó một câu, người nhà của hắn tự nhiên đều đáp ứng, mấy người được phái đến từ hai bên Thanh Trì Kim Vũ đều là khách khanh, thuộc về những người có tuổi ở các nơi, đều rất nể mặt hắn, thái độ cung kính tiến lại gần.

Hắn lấy ra ngọc chu của Ninh gia từ trong tay áo, chính là [Thường Bích Lưu Vân thuyền] của Ninh Oản, nhẹ nhàng dừng lại trên không trung, lập tức hóa thành một chiếc thuyền lớn, mọi người lần lượt đáp xuống trong đó.

Ninh Hòa Viễn bên cạnh thân hình hơi chậm hơn hắn một bước, cùng hắn cưỡi gió bay lên, từ trong tay áo ném ra một mảnh vải, bao phủ thân hình của mọi người, sau đó mới cười nói:

“Mọi người hãy giới thiệu một chút đi.”

Lý Huyền Phong đã xem một lúc, mấy khách khanh được Thanh Trì phái đến đều là tu sĩ Đông Hải quy phục, thực lực bình thường, chỉ là tu sĩ Đông Hải ít nhất cũng có kinh nghiệm đối phó với ma tu, thuật bảo mệnh càng có một tay.

Những người này mặc dù không có chiến lực gì, nhưng vẫn có thể cầm chân được mấy ma tu.

Chỉ có ba người được Kim Vũ tông phái đến là còn có chút thú vị, một người sau lưng đeo kiếm phù, tự xưng là tu sĩ Trang Thành của Cốc Yên đại mạc, một người là lão giả hơn hai trăm tuổi, cũng tự xưng đến từ Cốc Yên, tên là Lâm Thọ Nghiệp.

Chỉ có người cuối cùng là lão đạo sĩ, trông như đến để góp vui, dường như mới đột phá Trúc Cơ, khí tức hư phù, tự xưng là Bạch Dần Tử của Cốc Yên, trên mặt đầy vẻ chua xót.

Kim Vũ có chút khác biệt với Thanh Trì, Kim Vũ tông quản chế công pháp và Toại Nguyên đan lỏng lẻo hơn một chút, sự bóc lột từ trên xuống dưới cũng lỏng lẻo hơn, lại có nhiều hạn chế đối với việc thôn tính, có rất nhiều đại gia tộc kéo dài mấy trăm năm, số lượng Luyện Khí rõ ràng vượt xa Thanh Trì một bậc.

Huống hồ chư gia của Thanh Trì vẫn chưa khôi phục lại từ sự chèn ép trước khi Trì Úy chết, những thiên tài lúc trước đã bị ăn sạch sẽ, những thiên tài sau này lại không chịu tùy ý đưa vào Thanh Trì, bên này giảm bên kia tăng, ngay cả số lượng Trúc Cơ cũng chênh lệch rất nhiều.

“Nghe đồn rằng đại thống của Việt quốc phần lớn đến từ Lục Tử của Trọng Minh điện, càng thêm ưu việt, cạnh tranh càng thêm khốc liệt, cho nên những người nổi bật thường vượt xa Ngô quốc một bậc… cũng không biết là thật hay giả… nhưng nhìn hai người trước mắt… thực lực cũng coi như khá.”

Lý Huyền Phong suy nghĩ, Lý Thanh Hồng và những người khác đều mở miệng giới thiệu, lại thấy mắt của Bạch Dần Tử sáng lên, tiến đến gần Lý Thanh Hồng, thấp giọng nói:

“Vài vị đại nhân, tiểu tu là tu sĩ của tiểu miếu Cốc Yên… năm đó tiền bối Đông Hà đã từng đến! Còn đóng quân một thời gian…”

Lý Thanh Hồng lập tức hiểu được đây là nơi gia tộc nàng thu thập [Kim Dương Hoàng Nguyên], chỉ là nàng chưa từng gặp người này, cũng không tiện phán đoán, chỉ có thể gật đầu coi như đáp lại.

Bạch Dần Tử thấy nàng khách khí như vậy, cũng chỉ có thể quay lại ngồi xuống, nghe mọi người trong thuyền trò chuyện.

Những người Kim Vũ cũng có kinh nghiệm phong phú, Lâm Thọ Nghiệp càng là lão tu sĩ hơn hai trăm tuổi, rất nhanh đã trò chuyện với mấy tu sĩ Đông Hải, qua lại một hồi, coi như hiểu biết về đối phương.

Ninh Hòa Viễn đợi một lát mới mở miệng, trầm giọng nói:

“Chư vị, lần này đến [Xưng Thủy lăng] là muốn giao chiến với ma tu của Mộ Dung gia, đây không phải ma tu bình thường, chư vị cần phải chú ý.”

Mặc dù Mộ Dung gia dòng chính chân chính là Lý Huyền Phong, Đường Nhiếp đối phó, nhưng những ma tu khác cũng không phải loại tầm thường, Ninh Hòa Viễn sợ bọn họ khinh địch, đặc biệt dặn dò, lại nói:

“Về phần [Xưng Thủy lăng], chư vị có biết không?”

Mấy tu sĩ đều không nói gì, chỉ có lão tu sĩ Lâm Thọ Nghiệp ngẩng mắt lên, giọng khàn khàn nói:

“Đó là lăng mộ của vương tộc Ninh quốc, vốn có cổ trận gia trì, mấy trăm năm trước bị Từ Quốc Công liên hợp với các gia tộc Từ quốc phá trận, cướp sạch linh bảo trong đó…”

“Hiện tại chỉ còn lại cái vỏ rỗng… nhưng linh cơ nồng đậm, mấy tông môn lúc trước đã chạy ra hải ngoại, vừa vặn có thể dùng để chứa đựng chư ma.”

Ninh Hòa Viễn gật đầu nói:

“Lão tiền bối kiến thức rộng rãi.”

Lâm Thọ Nghiệp khẽ cười, đáp:

“Ta thời trẻ còn đến đó lịch luyện, nghe đồn rằng Ninh quốc còn có một động thiên, có người đã từng tiến vào từ Xưng Thủy lăng, cũng không biết là thật hay giả…”

Lời này của Lâm Thọ Nghiệp thật sự khiến Ninh Hòa Viễn kinh hãi, vốn chỉ là tâng bốc hắn, hiện tại lại có vài phần chân tình thực cảm, nhưng ngoài miệng vẫn không phủ nhận:

“Quả thật có lời đồn như vậy…”

Lâm Thọ Nghiệp vuốt râu không nói, người sau lưng đeo kiếm phù là Trang Thành lại mở miệng, giọng nói trầm thấp mạnh mẽ:

“Dù sao Từ Quốc Công phá trận không lâu đã chết, [Xưng Thủy lăng] này nhất định có không ít tà dị, chỉ sợ bị đám ma tu kia lợi dụng, để chúng ta chịu khổ một chút thì không sao, nhưng nếu cục diện bị đảo ngược thì không hay.”

Lâm Thọ Nghiệp gật đầu khen ngợi:

“Trang đạo hữu nghĩ rất đúng, tiên đạo Từ quốc chính là từ lúc đó dần dần suy yếu, ngày càng đi xuống, ngay cả Thang Kim môn một thời hưng thịnh cũng chậm rãi suy tàn, sau đó mới có chuyện Thích tu nam hạ… chuyện Thượng Nguyên chân quân ra tay…”

Khi đó Thượng Nguyên vẫn là chân nhân, nhưng hiện tại hắn đã tu thành chân quân, trở thành tồn tại truyền thuyết trong miệng mọi người, tự nhiên vẫn chỉ có thể gọi là chân quân.

Lâm Thọ Nghiệp nhắc đến Thượng Nguyên chân quân, lập tức khiến mấy người biểu cảm phức tạp, dù sao hắn cũng là người của Kim Vũ tông, không có cảm giác gì sâu sắc về chuyện này, mà không ít người ở đây đều đã từng tham gia trực tiếp kháng cự Thích tu, đã gặp Thượng Nguyên ra tay, đều rất cảm khái.

Lan Ánh ở cốc bên cạnh nghe vậy, nhẹ nhàng gật đầu, trâm xanh biếc rung rinh sau tóc, giọng nhẹ nhàng nói:

“Đầu người trong bụng của Mộ Dung gia rất nổi tiếng, nhiều pháp thuật đều giỏi lấy ít địch nhiều, chư vị còn cần cẩn thận hơn một chút.”

Mấy người nói chuyện, Lý Thanh Hồng chỉ im lặng lắng nghe, rất nhanh đã nhìn thấy bên ngoài thuyền, mây dần dần dày đặc, ma khí lượn lờ, núi non trùng điệp, lôi trì trong khí hải của nàng không ngừng dao động, hiển nhiên bị kích thích bởi yêu ma khí tứ phía.

“Xưng Thủy lăng…”

Thuật đồng của Lý Thanh Hồng xuyên qua sương mù, mơ hồ nhìn thấy dưới đáy là những bức tường đổ nát, mấy đạo ma quang trôi nổi trong mây, qua lại tuần tra, dường như đang tìm kiếm thứ gì đó.

Nàng cẩn thận quan sát địa hình, phát giác nơi này mình từng đến, năm đó sử dụng pháp đàn cầu lôi, đã đến rất nhiều nơi có khả năng là Từ quốc để thu thập lôi đình, dường như đã đến đây.

“Trong pháp đàn không gọi là [Xưng Thủy lăng], mà gọi là An Hoài quận của Nguỵ quốc… xem ra Ninh quốc sau khi Nguỵ diệt mới được thành lập, và dùng nơi này làm vương lăng…”

Khi đó nơi này còn có mấy tông môn chế ước lẫn nhau, đối với tu sĩ Trúc Cơ như nàng đều rất khách khí, nơi này hẳn là có mấy chỗ địa mạch có thể thông hành, trong đó có không ít động phủ.

“Hiện tại đám ma tu này hẳn là đang ở trong đó… nơi này cách Thang Đao sơn của Thang Kim môn cũng rất gần…”

Mọi người dần dần im lặng, Lý Huyền Phong thì đeo cung lặng lẽ nhìn, lệnh bài trong tay ánh sáng lúc sáng lúc tối, dường như đang dẫn dắt thứ gì đó.

Rất nhanh ánh sáng trên lệnh bài đạt đến đỉnh phong, hiện ra từng phù văn, Lý Huyền Phong cẩn thận đọc, tính toán khoảng cách, cởi cung sau lưng cầm vào tay, trầm giọng nói:

“Đường Nhiếp đã đến, chư vị chuẩn bị sẵn sàng đi.”

Quả nhiên, hắn vừa dứt lời, phía xa trong sương mù đã dâng lên ánh sáng trắng, một cái đầu người màu trắng khổng lồ bay lên, trừng đôi mắt to màu đen xanh, hai con mắt đỏ ngầu đầy tơ máu nhìn chằm chằm ra bên ngoài, nước mắt đầm đìa, những chiếc răng nanh sắc bén trắng xám gọn gàng sáng bóng, phát ra ánh sáng trắng lấp lánh.

“To gan!”

Đầu người này lập tức há miệng, hàm răng gọn gàng như cánh cửa mở ra, phun ra vô số điểm sáng màu đen xanh, những điểm sáng này ào ạt hóa thành rắn rết côn trùng, ào ào rơi xuống như mưa, sinh ra cánh, tự mình tìm kiếm mục tiêu.

Lý Thanh Hồng đã từng thấy Mô Ha chuyển thế Mộ Dung Hạ năm đó, con người trong bụng mà hòa thượng kia phóng ra không lớn như vậy, nhưng lại là linh hồn sống sờ sờ của con người, có thể nói có thể cười, còn có thể cảm ơn Mộ Dung Hạ…

“Dù sao Mộ Dung Hạ cũng là Mô Ha, trong bụng đã luyện đến trình độ phúc địa, Mộ Dung gia dòng chính trước mắt này kém xa nhiều, vừa nhìn đã có thể thấy là ma công nào đó…”

Trong lòng Lý Thanh Hồng bỗng nhiên sáng tỏ, Lý Huyền Phong lại nheo mắt, hiện tại hắn trung niên, rất hung dữ, ánh mắt này khiến người khác sợ hãi, làm mọi người đều liếc nhìn.

Chỉ thấy nam nhân trung niên này chậm rãi giương cung vàng, một mũi tên vàng từ bên hông nhảy ra, rơi trên dây cung, dây cung thẳng tắp lóe lên ánh sáng vàng lấp lánh, một âm thanh chói tai vang lên bên tai mọi người.

“Ong…”

Chương 1112: Xưng Thủy Lăng

Xưng Thủy Lăng.

Xưng Thủy Lăng có địa thế thấp, phần lớn khu vực đều rất bằng phẳng, rừng cây màu xám đen trải dài, nửa ẩn nửa hiện trong màn sương mờ mịt, toát lên vẻ tĩnh mịch đáng sợ.

Trong màn sương mù này có ba bóng người đang ẩn nấp, người cầm đầu có khuôn mặt già nua, tóc đã bạc trắng, lặng lẽ nhìn chằm chằm vào khu rừng phía trước, bên cạnh là hai thanh niên, một người áo trắng cầm quạt phong độ nhẹ nhàng, người kia dáng vẻ rộng rãi, mặc trang phục màu xanh biển.

Lý Hi Trị ẩn mình trong mây, lão nhân bên cạnh vuốt râu, trầm giọng nói:

“Hi Trị, vì sao Đường Nhiếp Đô vẫn chưa có động tĩnh gì?”

“Có lẽ đang chờ mấy bộ khác.”

Lý Hi Trị đáp bừa một tiếng, tình trạng hiện tại của hắn thực sự không ổn, sắc mặt vẫn hơi tái nhợt, mặc dù pháp lực trong cơ thể dồi dào nhưng lại ẩn ẩn động đến vết thương, có chút hư phù bất định.

Hắn đã uống liên tiếp ba viên [Hội Thu Đan], hao tổn hơn mười năm thọ nguyên, vốn dĩ ít nhất phải bế quan tu luyện hai ba năm mới có thể coi như khỏi hẳn, cẩn thận hơn thì phải bế quan năm năm.

Giờ mới chỉ hơn nửa năm đã phải xuất quan ứng địch, cũng khó trách pháp lực của hắn hư phù, nếu hội thu đan không phải do Dương gia cấp mà là loại đan dược kích thích pháp lực bình thường, lúc này hắn đã lưu lại căn bệnh rồi.

Nhưng trước đây thế nào thì cũng đã mất Bạch Hương Cốc, mệnh lệnh của Biên Yến Sơn rất nhanh đã đến, điểm danh phần lớn tu sĩ đến [Xưng Thủy Lăng], không chỉ có Lý Hi Trị hắn, ngay cả Vu Vũ Uy và Lý Tuyền Thao cũng đều đến.

Lý Tuyền Thao nghe hắn nói, cười một cách khó hiểu, chỉ nói:

“Đường Nhiếp Đô không biết nghĩ gì, lại để chúng ta ở góc này… Ta vốn tưởng rằng hắn sẽ để Trị tiểu tử ở dưới mí mắt, đến nơi có nhiều ma tu nhất, cũng tốt để xảy ra chuyện ngoài ý muốn gì…”

Vu Vũ Uy sờ râu không nói gì, nhưng trong lòng Lý Hi Trị hiểu rõ:

“Đường Nhiếp Đô giờ đang vắt óc suy nghĩ làm sao để chạy thoát thân… Đâu còn rảnh mà hại ta! Hắn còn sợ hại ta khiến gia tộc ta phẫn nộ, thù mới hận cũ cùng kéo đến tìm chân nhân, đến lúc đó một chưởng đánh hắn thành tro bụi… E rằng cũng không có ai dám nói gì.”

Dù sao Đường Nhiếp Đô hiện tại không có chỗ dựa, quan hệ giữa Nguyên Tu chân nhân và Nguyên Ô chân nhân vốn không tốt lành gì, e rằng sẽ không ra mặt vì hắn, ngoài ra, Thanh Trì còn có ai dám lên tiếng?

Đây cũng coi như bất hạnh trong cái may, ba người có thể ôm nhau, chỉ cần không gặp phải dòng chính của gia tộc Mộ Dung, bảo vệ an toàn bản thân không có vấn đề gì.

Ba người đang im lặng, chợt thấy một đạo bạch quang từ không xa lao thẳng lên trời, lệnh bài bên hông mấy người đột nhiên sáng lên, một tiếng nổ như sấm vang lên giữa không trung, ầm ầm truyền đến:

“Ầm!”

“Gan to lắm!”

Một tiếng gầm vang lên, mây đen trên bầu trời cuộn xoáy lại, một luồng ma khí từ dưới đất phóng lên, kéo theo khói đen cuồn cuộn đầy trời, bao quanh bốn phía, chỉ nghe thấy một tiếng rít chói tai:

“Chuột nhắt Thanh Trì… Ta còn chưa đi tìm các ngươi, vậy mà các ngươi lại tự dâng lên cửa!”

Lý Hi Trị và mấy người còn lại nhìn nhau, cùng cưỡi gió bay lên, thấy Đường Nhiếp Đô mặc linh giáp sáng lấp lánh, thẳng thừng chỉ vào sâu trong đám mây ma, sáu nhánh dài màu trắng sáng hiện ra giữa không trung, bay quanh quầng sáng trắng trên người hắn.

Hắn vung trường kích, quét tan đám mây ma trước mặt, quầng sáng trắng trên người chói mắt, lạnh giọng nói:

“Tại hạ Đường Nhiếp Đô, đến đây thỉnh giáo một hai!”

Đường Nhiếp Đô là tu sĩ lão luyện đã nổi danh nhiều năm, công pháp và kích pháp tu luyện đều rất lợi hại, kinh nghiệm phong phú, lúc này vừa ra tay, lập tức đập cho đám mây ma trên bầu trời tan tác, bay tán loạn khắp nơi.

Ba người phía dưới mỗi người chọn một ma tu để giao đấu, thân hình đều cách nhau rất gần, cũng tiện để hỗ trợ lẫn nhau, ma tu trước mặt Lý Hi Trị cầm rìu, mặc một bộ pháp y vảy đen, hai mắt hơi đỏ, ma khí âm trầm.

Ma tu như vậy đương nhiên không thể so sánh với bộ dạng nửa tiên nửa ma của Thác Bạt Trọng Nguyên, toàn thân toát ra ma khí đen kịt, tạp nham mà không tinh, rõ ràng là được nâng cao lên nhanh chóng, không giống thuộc hạ của gia tộc Mộ Dung, hẳn là tạp ma được triệu tập đến, hai người kia rõ ràng cố ý nhường ma tu này cho hắn.

Hắn cầm kiếm tiến lên, hồng quang đánh tan pháp thuật của ma tu trước mặt, khí tức hơi chững lại, cảm thấy thực lực của đối phương cao hơn mình nghĩ, thầm tính toán:

“Ma tu này công pháp không mạnh, nhưng rìu pháp lại có chút bản lĩnh…”

Hắn nhẹ nhàng bấm quyết, [Vân Trung Kim Lạc] vận chuyển, hóa thành những điểm hào quang màu vàng nhảy nhót, từ trước mặt đối phương nhảy ra, lơ lửng phía sau đối phương, trường kiếm trong tay nhảy lên, rút kiếm chém ra:

“Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ!”

Hắn chém một kiếm làm đầu đối phương rơi xuống, vân trung kim lạc lại lóe lên, tránh pháp thuật của đối phương, rơi sang một bên khác, [Trường Hà Vụ] vận chuyển toàn lực, thở phào một hơi, bấm động pháp quyết:

“[Triều Dẫn Hồng]!”

Đầu của ma tu này bay lên khỏi cổ, trên mặt không có biểu cảm gì lớn, nửa thân dưới nhấc chân đuổi theo cái đầu, ghép lại hai lần trên không trung, nhưng lần nào cũng trượt xuống không thể ghép được.

Hắn đành phải dừng lại, dùng hai tay vuốt ve cổ, có chút gượng gạo ghép lại, khiến Lý Hi Trị nhìn thấy có chút tiếc nuối:

“Chỉ tiếc ta thường xuyên tu luyện pháp thuật, kiếm đạo đã tụt lại quá nhiều, nếu không nhân lúc hắn chủ quan, một kiếm này khiến hắn không thể ghép lại, thì có thể coi như định được thắng cục ban đầu.”

“Ầm ầm!”

Hào quang cầu vồng trong tay đã bắn ra, bên tai Lý Hi Trị như có sấm nổ vang, trong lòng ngột ngạt, suýt nữa mất phương hướng, nghiến răng ngẩng đầu nhìn lên.

Chỉ thấy trên bầu trời xuất hiện một đạo bạch quang, hóa thành một cái đầu người to bằng quả núi, lông mày thưa thớt, mắt rất to, há cái miệng đầy máu, gầm thét giữa không trung.

“Nhân thủ trong bụng của gia tộc Mộ Dung…”

Hắn chỉ hơi sững sờ, nhưng pháp thuật trong tay không ngừng lại, ma tu đối diện càng thê thảm hơn, bị âm thanh này chấn động, chậm lại một chút, bị cầu vồng của hắn xuyên qua ngực, nổ tung thành ngọn lửa cầu vồng rực rỡ đủ màu.

Lý Hi Trị đương nhiên không bỏ lỡ cơ hội, thừa thắng xông lên, thi triển pháp thuật trong tay, nhưng bên tai lại vang lên một tiếng rất nhẹ, tiếp theo mới là ánh sáng vàng kim lóe lên giữa không trung.

Đầu người trên bầu trời lại thảm thiết kêu lên, kinh hãi nói:

“Ngươi…! A… Ngươi cũng đến! Tốt… Tốt… Tốt một cây tiên cung!”

Nghe vậy, trong lòng Lý Hi Trị lập tức yên tâm lại, như có thêm dũng khí:

“Vài vị đại nhân đã đến! Xem ra Thanh Trì lần này đã xuất động toàn lực… Có lẽ còn có Kim Vũ phối hợp.”

Lúc này hắn mới bắn ra một đạo cầu vồng ấn vào ngực đối phương, đánh cho ma thân của hắn chấn động, nguyên khí đại thương, nhưng lại thấy ma diễm cuồn cuộn từ dưới chân đối phương bốc lên, tình hình trên không trung dường như lại có biến hóa.

Lý Hi Trị không kịp nhìn kỹ, trong đám mây ma bên trái bên phải lại có hai người bay ra, một trái một phải, xông về phía hắn.

Pháp thuật còn chưa đến, Lý Hi Trị đã cảm thấy mặt đau rát, đành phải buông tha người này, rút kiếm chống đỡ, bắn ra một luồng cầu vồng, đánh cho hai đạo pháp thuật trước mặt vỡ vụn.

Hắn ra đòn quá gấp, lại động đến vết thương, đành phải dừng lại một chút để điều tức, hai người bên trái bên phải dù sao cũng là ma tu từ phương Bắc đánh ra, nhưng ánh mắt đều không kém, nhìn nhau một cái, đồng thời cưỡi pháp khí đánh tới.

Chương 1115: Bắt Sống (3)

Lý Hi Trị lập tức vận chuyển đồng thuật, nhìn thấy Thẩm Tịch trước mặt sắc mặt trắng bệch, toàn thân co giật như lên cơn động kinh, hắn nhìn kỹ, một mũi giáo bạc trắng đang đâm ra từ lồng ngực của tên ma đầu này, mang theo từng luồng khói đen.

Trong tầng mây tối tăm có một tia sáng tím, sấm sét màu tím phun trào dữ dội, khiến Thẩm Tịch đau đớn gào thét không ngừng, thần sắc của tên ma đầu họ Cát tràn đầy kinh ngạc và nghi ngờ, chỉ cảm thấy da đầu tê dại, hai chân mềm nhũn, một tiếng sấm nổ vang lên bên tai, hắn quái kêu một tiếng, cưỡi gió lùi lại mấy chục trượng.

Nhưng Thẩm Tịch cũng không phải kẻ tầm thường, mặc dù bị lôi lực phá vỡ pháp thuật trong chốc lát, thân hình hắn lập tức hóa thành đầy trời khí trắng, ngưng tụ thành một cái đầu lâu xương trắng, không dám chạy trốn về phía sau, chỉ có thể đón đầu lao về phía Lý Tuyền Thao.

“Ầm ầm!”

Cái đầu người màu trắng tuyết có tốc độ cực nhanh, nhưng ánh sáng tím lấp lánh trên không trung còn nhanh hơn, trong nháy mắt đã chặn trước cái đầu người màu trắng này.

“Đây là…”

Sắc mặt Lý Tuyền Thao trắng bệch, còn chưa kịp phản ứng, cái đầu người màu trắng đã bị chặn trước mặt hắn, đầy trời khí trắng vô lực ngưng tụ lại, hắn nhìn thấy mà nuốt nước bọt, đạo ánh sáng tím kia lại rơi xuống trước mặt Lý Hi Trị, vậy mà hóa thành một nữ tu.

Trong mắt nàng mơ màng ý tím, tay cầm trường thương bạc trắng, khoác áo lông vũ màu xanh tím, theo mấy luồng hà quang màu tím rơi xuống, như những vết nứt, đường vân sấm sét màu tím bò khắp ống tay áo, bên hông có một chiếc bình nhỏ màu tím khẽ đung đưa.

Lực từ trường do sấm sét dẫn động khiến mái tóc dài của nàng nhẹ nhàng bay bổng, Lý Thanh Hồng lạnh lùng nhìn cái đầu người màu trắng trước mặt, tiên cơ 『Huyền Lôi Bạc』 được thúc đẩy đến cực hạn, sấm sét ngưng tụ thành chất lỏng màu tím trắng giam cầm cái đầu người này trong không trung, không dám vượt qua lôi trì nửa bước.

Một tay nàng cầm trường thương ngược lại, chéo mũi thương xuống đất, lôi lực mạnh mẽ khiến hai người bọn họ đều hơi nghẹt thở, tay còn lại thò vào trong cái đầu người màu trắng, từ từ nắm lấy cổ lôi ra nửa cơ thể.

“Thẩm Tịch…”

Nàng cứ như vậy túm Thẩm Tịch ra ngoài, mọi người chỉ có thể không dám tin nữa, ngay cả Vu Vũ Uy bên cạnh cũng kinh hãi, đám ma tu đối địch nhìn nhau, lập tức tan tác hết sạch.

Thẩm Tịch bị sấm sét đánh tan, phải mất hai nhịp mới ngưng tụ được nửa thân thể trên không trung, nửa người trên cô đơn vô lực bị túm trong tay nữ nhân này, trên mặt đã là vô cùng sợ hãi, hai môi run rẩy, dường như đang lẩm bẩm cầu xin tha thứ.

Ánh sáng tím trong đôi mắt hạnh của nữ tử kia như muốn đâm thủng đôi mắt hắn, ý hận từ từ hiện lên trong mắt nàng, khiến Thẩm Tịch nhìn thấy mà kinh hồn bạt vía.

“Là nàng… Là nữ tu nhà họ Lý kia! Bây giờ đã đạt đến trình độ này rồi! Sớm biết nàng hận ta đến mức này, đáng lẽ nên giết chết người thân nào đó của nàng ở trong phường thị…”

Dù có sấm sét bảo vệ, nhưng cơ thể bằng xương bằng thịt xuyên qua luồng ma khí ăn mòn xương cốt này cũng không phải là chuyện dễ dàng, máu đỏ tươi theo cổ tay của Lý Thanh Hồng nhỏ xuống, nhưng nàng chỉ cảm thấy hả giận, trong mắt Thẩm Tịch toàn là tia sét tím mờ mờ ảo ảo, chỉ kinh hãi nói:

“Đại nhân là…”

“Ầm ầm!”

Sấm sét màu tím lập tức giáng xuống, hắn phát ra tiếng kêu thảm thiết đau đớn, toàn thân khí trắng bị một bàn tay nhỏ nhắn khóa chặt, Lý Thanh Hồng khẽ mở đôi môi đỏ, lạnh giọng nói:

“Lão quái vật… Nhiều năm như vậy… Coi như đã tóm được ngươi rồi.”

Giọng nói dễ nghe của nàng vang vọng trong không trung, đây là góc chiến trường, ma tu và tiên tu không nhiều, những người có mặt đều rùng mình, Thẩm Tịch càng tuyệt vọng tràn đầy mặt.

“Sao lại có thể bất ngờ như vậy… Sao lại có thể tàn nhẫn như vậy!”

Hắn không cảm thấy bản thân hoàn toàn không có sức phản kháng khi ở trong tay Lý Thanh Hồng, chỉ là kiểu tập kích bất ngờ này, Lý Thanh Hồng lại có ý muốn giết hắn cực kỳ kiên quyết, nên mới rơi vào tình cảnh hiện tại.

Còn tên ma đầu họ Cát bên cạnh thấy được cảnh tượng này, sớm đã sợ đến chết khiếp rồi, mặc dù thực lực của Thẩm Tịch kém hắn một chút, nhưng cũng là bị tập kích bất ngờ nên mới nhanh chóng mất đi sức phản kháng như vậy, nhưng nữ tu được bao bọc trong sấm sét kia thì ma tu nào mà không sợ?

Hắn dùng hết sức lực lặng lẽ bỏ trốn, nhưng tên tu sĩ Hà Quang và tên tu sĩ cầm pháp khí phủ thủy kia lúc này lại cậy thế làm càn, hăng hái chắn đường hắn, một người có tốc độ cực nhanh, luôn có thể chắn trước mặt hắn, người còn lại càng ghê tởm hơn, pháp khí phủ thủy bao phủ một mảnh, áp chế độn quang của hắn đến chết.

Điều càng khiến hắn tuyệt vọng là — nữ tu mặc áo giáp lông vũ cầm trường thương bạc trắng kia đã sớm khóa chặt khí cơ toàn thân hắn bằng sấm sét, trông có vẻ như không để ý, nhưng chỉ cần nàng liếc mắt nhìn sang, nếu hắn có dấu hiệu bỏ trốn, thì sấm sét sẽ giáng xuống ngay!

“Tên Thẩm Tịch ngu ngốc chết tiệt… Rõ ràng hắn có quan hệ không nhỏ với gia tộc này! Nhưng lại có tính toán khác, giấu giếm ta đến chết! Lần này thì hay rồi! Lần này thì hay rồi! Mạng của ta coi như xong!”

Chương 1117: Kỳ Vọng Huyền Thiên Nghe (2)

Ba tên ma tu đối địch với Ngu Vũ Uy cũng không phải dạng như Cừu Tịch, Cát Ma Đầu, bất quá là Trúc Cơ ma tu bình thường do Huyết Thư thúc dục, không nên ngăn cản lão đầu này chặt chẽ như vậy.

Vừa rồi, một đạo lôi quang của Lý Thanh Hồng lập tức khiến đám ma kinh sợ bỏ chạy, càng khiến Lý Hi Trị hoài nghi về thực lực của ba tên ma tu kia, trong lòng trầm xuống.

Mấy người bọn họ trạng thái không tốt, không dám ở lại nơi này quá lâu, vội vàng giẫm gió đuổi theo hướng tử quang bay đi. Một đường truy đuổi vài chục dặm, phía sau đã có mấy đạo ma quang đuổi tới, trong lòng Lý Hi Trị càng nhìn càng lạnh:

“Địch ta quá mức chênh lệch… mấy chục dặm đường này chỉ thấy ma khí không thấy tiên quang, thực lực của những người dẫn đầu cũng không tính là yếu, không nên như vậy… xem ra lại có ma tu tăng viện đến.”

Mấy người dừng lại một lát, liền thấy tử quang quay trở lại. Lý Thanh Hồng vẻ mặt ngưng trọng, một tay xách theo một cái ma quán đầy vết nứt, tay kia không ngừng kích phát tử quang trùng trùng điệp điệp luyện hóa một quả cầu đen. Khóe miệng nàng tràn đầy máu tươi, thấy mấy người bọn họ mới thở phào nhẹ nhõm.

Lý Thanh Hồng cũng đã phát giác được cục diện, Đường Nhiếp Đô và Lý Huyền Phong đã lần lượt dẫn người từ hướng đông và hướng nam đến. Bên phía đông này, bên mình liên tiếp tổn thất, đã có xu thế tan rã. Nàng bay mấy chục dặm không thấy một người cùng đạo, không dám ở lại lâu, thà rằng bị thương cũng phải gấp gáp giết chết người này.

Giờ phút này dừng lại một chút, nhẹ giọng nói:

“Trước tiên lui về phía nam, bên đó ma tu ít hơn.”

Ba người đều gật đầu đáp ứng, Ngu Vũ Uy lại ung dung bình thản, không nhìn ra dị sắc gì. Ba người còn chưa kịp nói gì, liền nghe tiếng ầm ầm vang vọng trên bầu trời, kim quang lấp lánh, một âm thanh ma quỷ nghiêm nghị vang lên:

“Đường Nhiếp Đô!!”

Tiếng ông ông không dứt bên tai, Ngu Vũ Uy đảo mắt nhìn quanh một vòng, mấy đám mây ma đang dần dần áp sát lại, trên mặt lão đầy vẻ nghi hoặc, trong lòng có chút bất an:

“Sao lại có nhiều ma tu như vậy? Sao không thấy người khác đến tiếp ứng?”

Lão nhân này còn chưa kịp nói ra nghi hoặc, một âm thanh ma quỷ vang dội đã lập tức vang lên, khàn cả giọng, mang theo sát ý sắc bén:

“[Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính] vang lên! Người này đã sinh nghi! Mau mau trừ khử!”

…

“Ong…”

Lý Huyền Phong lại kéo cung, dây cung màu vàng chứa đầy ánh sáng sắc bén, hắn hơi nheo mắt lại, xa xa, Mộ Dung Ân của Mộ Dung gia đang ôm bụng, phóng ra đầy trời hắc khí.

Đạo thống của Mộ Dung gia không ít, rõ ràng Mộ Dung Ân tu hành không giống Mộ Dung Vũ, ngược lại càng giống với Ma Ha Mộ Dung Hạ, thân thể giống như bùn lầy, nói tan là tan, nói hợp là hợp.

Mà trong bụng hắn không biết chứa bao nhiêu thứ, ngoại trừ hắc khí còn có các loại pháp khí hỗn tạp, đôi khi còn có hắc vân hóa thành thân ảnh, bay lên không trung.

“Không phải ma tu, ngược lại giống pháp sư…”

“Ong…”

Những mũi tên vàng bên hông Lý Huyền Phong không ngừng nhảy lên, phần lớn đều là màu vàng chói mắt, khắc họa từng đạo huyền văn màu trắng sáng, chỉ có một mũi lặng lẽ nằm ở một bên, có hai màu vàng đỏ, cũng tinh tế và xinh đẹp hơn.

Mũi tên huyền văn màu vàng đỏ này là mũi linh tiễn được tôi luyện bởi Lục Đinh và Hỏa trong Động Thiên năm đó, linh khí Tử Phủ Trị Ngô bắn ra, cơ duyên xảo hợp khiến hai người đứng đầu Trúc Cơ thi triển pháp thuật đấu pháp hóa thành mũi tên, đặc biệt lợi hại, xem như bảo vật đáy hòm, đương nhiên sẽ không dễ dàng sử dụng, chỉ có một mũi tên vàng nhảy ra.

Huyền văn tiễn từ từ bò lên hai tầng kim sắc, một tầng nhẹ nhàng sắc bén hơn, một tầng tối hơn trầm trọng hơn, hai đạo kim quang đan xen nhảy múa, liên tục phát ra tiếng ông ông, tên ma tu đối diện rõ ràng chậm hơn một nhịp.

“Đáng chết!”

Kim quang chói lọi hội tụ, Mộ Dung Ân lại cảm thấy mi tâm đau nhói, trong lòng hận đến mức như có một ngụm khí nghẹn ở ngực, lại vận chuyển pháp lực:

“Khó trách Mộ Dung Vũ bỏ mạng, cung pháp của người này quả thật khiến người ta khó mà tin được, pháp khí trong tay, linh y trên người đều không yếu, [Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính] nói hắn thiên sinh thần lực, khiếu ở trong lòng bàn tay… quả thật hiếm thấy…”

Mặc dù trong lòng hắn cực kỳ căm hận, nhưng cũng không thể không thừa nhận thực lực của người này, dường như đã phục dụng đan dược gì đó, thi triển bí pháp gì đó, mũi tên bắn ra có hai tầng pháp lực, một tầng sắc bén vô song, một tầng tiêu hao hủy diệt, rất khó đối phó.

Cảm giác nguy hiểm ở mi tâm càng ngày càng nồng đậm, trong lòng hắn đột nhiên lạnh lẽo, một ý nghĩ đã hiện lên trong đầu:

“Hắn muốn bắn cánh tay trái của ta!”

Trong nháy mắt, cánh tay trái của hắn hóa thành mây đen bay tán loạn, kim quang đã xuyên qua mấy dặm phía sau. Mộ Dung Ân đau đớn kêu lên một tiếng, sắc mặt âm trầm, vừa là may mắn, vừa là căm hận:

“Nếu không phải đại nhân ban cho linh khí [Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính], có thể nghe được điểm rơi của huyền tiễn… mẹ nó… đợi thêm chút nữa…”

Mặc dù thân thể của hắn có thể tùy thời tụ hợp, nhưng kim tiễn của Lý Huyền Phong cũng không phải nói tránh là tránh được, chỉ cần một mũi bắn ra, lập tức khiến hắn đau đớn kêu thảm, kim cương ở trên thân thể giãy giụa, cắt đi một mảnh ma khí.

Bên này, mặc dù Lý Huyền Phong đã bắn cho tên ma tu này phải liên tục bại lui, nhưng trong lòng lại trầm trọng, rất nghi hoặc, đôi mắt xám lạnh lùng nhìn hắn hai lần, trong lòng trầm xuống:

“Rõ ràng có hai tên ma tu… tên còn lại ở đâu?”

Lý Huyền Phong đánh tới nơi này, trong lòng cảm thấy không đúng, ba người đã giao thủ gần trăm hiệp, ma thân của Mộ Dung Ân đã bị hủy diệt hơn phân nửa, mặc dù tiếng kêu rất thảm thiết, nhưng lại vẫn không có ý định rút lui.

“Hắn đang chờ đợi cái gì…”

Lý Huyền Phong nghi ngờ đến đây, híp mắt lạnh lùng nhìn Đường Nhiếp Đô một cái. Nếu không phải tên gia hỏa này từ đầu đến cuối đều đề phòng hắn, hắn không dám buông tay buông chân, thả tay đối phó ma tu đối diện, sao còn có thể để cho ma đầu này chống đỡ đến bây giờ?

Pháp sư vốn giỏi đùa giỡn lòng người, Đường Nhiếp Đô bó tay bó chân, có lòng đề phòng, Mộ Dung Ân đối diện sao có thể không nhìn ra, cố ý không dốc toàn lực tấn công hắn, khắp nơi nhằm vào Lý Huyền Phong, đề phòng linh tiễn hắn bắn ra.

Lý Huyền Phong đành phải trầm mặt nhìn về phía đám tu sĩ trong sương mù. Thủ hạ của hắn còn xem như tốt một chút, Lâm Thọ Nghiệp thực lực không tồi, trong tay Trang Thành càng có phù kiếm sắc bén, hai người đã chém giết được ma tu đối diện.

Không Hành và Ô Sao kéo theo ba tên ma tu, thực lực của Lân Cốc Lan Ánh cũng xuất chúng, đánh cho ma tu đối diện thân thể gần như tan rã, những tu sĩ khác chỉ có một người bỏ mạng, ngay cả Bạch Dần Tử cũng miễn cưỡng chống đỡ.

“Thanh Hồng đi tới chỗ Đường Nhiếp Đô…”

Lý Huyền Phong nhìn chỗ tiên quang lác đác rơi xuống và ma khí ngông cuồng kia, trong lòng dần dần dâng lên một dự cảm bất tường. Phía hắn bên này là hơi chiếm thế thượng phong, thủ hạ của Đường Nhiếp Đô đã tan rã, trong đám mây ma ngông cuồng kia cũng không thấy một chút tiên quang…

“Thật là sắp xếp lộn xộn… không biết Hi Trị thế nào… Thanh Hồng hẳn là đi cứu viện rồi…”

Cung vàng trong tay Lý Huyền Phong từ từ kéo căng, nhưng trong mắt dần dần hiện lên vẻ âm trầm. Khuôn mặt này vốn đã hung ác, con ngươi xám đầy vẻ dữ tợn càng khiến người ta sợ hãi.

“Không đúng… không đúng…”

Trong lòng Lý Huyền Phong như có một tảng đá lớn từ từ chìm vào đáy hồ, kim quang lặng lẽ dâng lên từ hai cánh tay hắn, một suy đoán đáng sợ hiện lên trong đầu:

“Đường Nhiếp Đô…”

Vì sao những tu sĩ Đường Nhiếp Đô dẫn đầu lại dễ dàng gần như toàn quân bỏ mạng như vậy? Có phải hắn đề phòng Lý Huyền Phong nên trong nhiệm vụ khẩn cấp như vậy lại bó tay bó chân? Đường Nhiếp Đô đã nổi danh từ lâu với [Trường Thiên Kích], cho dù không thể phát huy hết thực lực, cũng đủ khiến đối phương ăn đau, đánh lên lại chậm chạp, dường như không có người này…

Hắn cụp mắt, trong lòng lạnh lùng hiện lên một ý nghĩ, ý nghĩ này đủ để khiến tu sĩ chấn động, Yến Sơn Quan gần như bị phá:

“Đường Nhiếp Đô sợ rồi… hắn sợ Thồ Long Kiển… hắn sợ…”

Cung vàng của hắn chỉ dừng lại một thoáng trong không trung, trên người có những đạo lưu quang hiện lên, Mộ Dung Ân phía trước rõ ràng chấn động, ngực phát ra tiếng lanh lảnh, ma đầu này gào thét dữ dội, âm thanh chói tai như nổ tung:

“Đường Nhiếp Đô!”

‘Đường Nhiếp Đô!’

“Keng!”

Một tiếng gào thét chói tai vang lên, từ trong bóng tối vô tận bắn ra một điểm vàng trắng, chấn động khiến vô số lá dâu dưới mặt đất bay lên, huyết nhục và xương cốt trên lăng mộ bị cuốn lên, từ trên trời rơi xuống.

Một thanh trường kích màu trắng vàng đã tích trữ lực lượng từ lâu, phá không bay ra từ trong tầng mây dày đặc, kim quang giống như bình minh mới nhô lên, quét sạch tất cả tà ác, lại giống như một viên đan hoàn màu vàng nhảy ra từ trong đám mây mù vô tận, đột nhiên đâm tới!

Thanh trường kích này cuốn theo gió mây, mang theo mười hai nhánh nhỏ màu trắng vàng, pháp lực hùng hậu không ngừng lưu chuyển trên đó, lưỡi dao khí lưu loát ưu mỹ, hiện ra uy áp nhiều năm.

Kim quang lăn lộn, thuận theo bộ giáp mềm màu trắng sáng, bò lên cánh tay thô to, chiếu rọi vẻ mặt bình tĩnh và tàn nhẫn của Đường Nhiếp Đô, năm ngón tay thon dài của hắn nắm chặt lấy cán trắng tròn.

Trường kích chỉ thẳng vào Lý Huyền Phong!

Thanh trường kích này không biết đã tích trữ lực lượng bao lâu, giống như một tia chớp màu vàng xé toạc bầu trời đêm, lại lặng lẽ mà sắc bén, còn nhanh hơn rất nhiều so với tiếng gầm thét của Mộ Dung Ân, trường kích đã đâm tới trước mặt, lúc này mới nghe thấy tiếng ma âm cuồn cuộn:

“[Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính] vang lên! Người này đã sinh nghi! Mau mau trừ khử!”

Chương 1119: Chuyển Cơ (2)

“Ngươi nghĩ ta không hiểu sao? Chuyển cơ như thế này là thích đạo đại nhân duyên, ma ha nào lại không muốn có ta chứ?”

Trên người hắn bùng lên từng lớp kim quang, đồng tử bắn ra đủ loại cảm xúc. Trường kích đã có thể đỡ được những mũi tên bay tới, dù hai tay chấn động đầy vết nứt, nhưng hắn vẫn vươn tay, từ từ tiến lại gần.

Trong mắt Đường Nhiếp Đô hiện lên màu vàng sẫm, pháp quang chảy khắp cơ thể hắn. Mộ Dung Ân nhìn thấy vậy, vẻ mặt âm trầm dừng tay, lạnh lùng quan sát, nhìn người này từng bước một tiến lên. Đường Nhiếp Đô khàn giọng nói:

“Kiển Thố Kiển… Kiển Thố Kiển sinh ra đã có mệnh số, tốt thôi, ba mươi năm tu hành đã đuổi ta đến bước đường cùng, năm mươi năm bôn ba đã thành tựu chân nhân, hắn có mệnh tốt…”

“Ta bắt đầu tu hành từ năm sáu tuổi, vì một chút bí pháp công quyết mà vắt óc nịnh bợ Đường Nguyên Ô, vì tu hành mà cắt bỏ cả da thịt, Ngự Mộ Tiên ngày nào cũng chịu đựng đau đớn khi đao kiếm xuyên qua kinh mạch, ta chưa từng nghĩ sẽ đối địch với các ngươi.”

Trường kích trong tay hắn toả ra quang hoa trắng sáng rực rỡ. Vẻ mặt Lý Huyền Phong bình tĩnh, hai mũi tên bắn ra cắt đứt đường kích của hắn. Đường Nhiếp Đô không để ý, tiếp tục tiến lên dưới cơn bão kim quang, nhẹ giọng nói:

“Nhưng tại sao chứ? Lý Huyền Phong.”

Hắn thốt ra vài chữ này, kim quang trên người như ngọn lửa, thiêu đốt ma yên tan tác. Trường kích trong tay Đường Nhiếp Đô quét ra, cán kích kẹt chặt vào cung vàng, tay kia vươn tới, chộp lấy cổ họng Lý Huyền Phong.

“Ầm!”

Thiên Kim Khải trên cánh tay Lý Huyền Phong bùng lên ánh sáng trắng vàng, một tay hắn nắm chặt cổ tay của Đường Nhiếp Đô, đôi mắt xám đen nhìn thẳng vào mắt Đường Nhiếp Đô. Lý Huyền Phong không nói gì, chỉ giữ chặt một hơi thở lạnh lẽo trong lồng ngực, bàn tay băng giá của hắn chế ngự cổ tay Đường Nhiếp Đô.

Đường Nhiếp Đô va chạm vào sự cứng rắn lạnh như sắt của Lý Huyền Phong, một hơi thở mắc kẹt trong lồng ngực càng ngày càng kích động. Lý Huyền Phong không hề sợ hãi, Đường Nhiếp Đô sắp được thăng lên Huyền Diệu Ân Huệ lại càng tức giận.

Đường Nhiếp Đô sắp quy nhập thích đạo, nhưng trong mắt Lý Huyền Phong, hắn dần dần hoá thành một người khác. Năm xưa ở Trấn Huy xá, cũng có những tiếng chất vấn vang vọng, như xuyên qua thời gian rơi vào tai hắn.

Lý Huyền Phong lạnh lùng căm hận, những đường vân huyền ảo trên cánh tay nắm chặt cổ tay Đường Nhiếp Đô càng ngày càng phức tạp, bừng sáng rực rỡ. [Lực Quán Thiên Quân] gia tăng sức mạnh, dù đối với hắn hiện tại không còn là tăng phúc quá lớn, nhưng với hai đạo tiên cơ cùng vận chuyển, Thiên Kim Khải vốn đã có hiệu quả gia tăng pháp thể và uy năng, nên sức mạnh vẫn không ngừng tăng lên.

“Rắc… rắc…”

Tiếng xương gãy vang lên, Lý Huyền Phong bóp chặt khiến mặt Đường Nhiếp Đô vặn vẹo. Trong mắt Đường Nhiếp Đô bắn ra ánh sáng độc ác, nhưng hắn không nói gì nữa, chỉ lẩm bẩm:

“Lý Huyền Phong, ta chỉ muốn tiếp tục đạo đồ, đứng ngang hàng với bọn họ thôi!”

Lý Huyền Phong không trả lời, trong mắt hiện lên quang hoa vàng kim, Thiên Kim Khải trên người cũng toả sáng rực rỡ, lưu loát tuôn ra pháp lực sắc bén. Sau lưng hắn cũng bừng lên kim quang.

Hắn đã chủ trì ở Ninh gia nhiều năm, không biết bao nhiêu người đã chết dưới tay hắn, nên hắn có không ít bí pháp. Tinh nguyên và thọ mệnh bùng cháy, hai đạo tiên cơ cùng lúc phát huy uy lực, khiến khí thế của hắn đáng sợ vô cùng.

Khí tức của Đường Nhiếp Đô không ngừng tăng lên, cổ tay bị bóp nát như một vũng bùn loãng, chảy ra từ kẽ ngón tay Lý Huyền Phong, nhưng nhanh chóng tụ lại thành một bàn tay lớn như ngọc trắng.

Đồng tử của hắn lúc sáng lúc tối, như ngôi sao giữa hắc vân. Trường kích buông cung vàng ra, quét ngang tới. Lý Huyền Phong cũng bay lên, nâng cung ngắm bắn, vài mũi tên vàng nhảy lên khỏi dây cung.

“Véo véo véo…”

Đường Nhiếp Đô chỉ nhìn Lý Huyền Phong kéo cung, nhưng không ra tay ngăn cản, để mặc Lý Huyền Phong tích lực. Trường kích trong tay hắn càng ngày càng ngưng tụ ánh sáng trắng, thẳng tắp chỉ lên không trung.

Trạng thái hiện tại của Lý Huyền Phong là đỉnh cao nhất, mạnh mẽ nhất trong đời hắn. Năm mũi tên vàng cùng lúc đặt lên dây cung, âm thanh chói tai của dây cung được gia trì bởi pháp lực, truyền đi xa hàng chục dặm, khiến cả Thương Thuỷ Lăng đồng loạt im bặt.

“Hây!”

Đường Nhiếp Đô cũng không chịu thua, giọng nói như sấm rền vang, kèm theo đủ loại âm thanh huyền diệu. Dù lúc này hắn đã bị nhân quả ràng buộc, liên kết với các thích tu, nhưng vì chưa từng tu luyện loại pháp quyết này, nên vẫn chậm hơn một chút.

Nhưng sự chậm trễ này chỉ là so với Lý Huyền Phong, người đã đốt cháy thọ mệnh và tinh khí, chuẩn bị kỹ lưỡng cho phát bắn chưa từng có tiền lệ. Phát bắn này khiến các tu sĩ Thai Tức và Luyện Khí dưới mặt đất đồng loạt chảy máu tai, mắt đỏ ngầu, ma tu và tiên tu đều lăn lộn thành một đống, thậm chí các tu sĩ Trúc Cơ cũng bị ảnh hưởng đôi chút, khiến chiến trường ngừng lại trong giây lát.

“Đang…”

Trường kích trong tay Đường Nhiếp Đô đâm ra, quang hoa trắng vàng vẽ thành một đường cong, lao thẳng lên bầu trời. Năm mũi tên kim quang hợp thành một đường, từ trong màn sương mù dày đặc rơi xuống, phát ra âm thanh va chạm trong trẻo.

“Keng…”

Trường kích trong tay Đường Nhiếp Đô như chống đỡ một ngọn núi vàng, cực kỳ khó khăn khiến hắn phải cúi người xuống, phát ra tiếng kẽo kẹt như không chịu nổi gánh nặng. Chỉ trong nháy mắt, trường kích thoát khỏi tay hắn, như một mũi tên bắn ra từ nỏ lớn, ầm ầm rơi xuống mặt đất.

“Ầm!”

Kim quang xuyên qua lồng ngực Đường Nhiếp Đô, đuổi theo mây khí rơi vào trong lăng. Đường Nhiếp Đô phun ra máu vàng, nhưng đầu hắn ngẩng cao. Hai mắt bị cương khí mạnh mẽ thổi bay ra khỏi hốc mắt, xoay tròn giữa không trung, kéo theo một chuỗi máu tươi như những hạt châu.

Đường Nhiếp Đô chỉ cười lớn hai tiếng, đôi mắt bị thổi thành bột giữa không trung, nhưng trong hốc mắt lại nhanh chóng nhảy ra hai con mắt mới, lăn tròn trong hốc mắt rồi bắn ra ánh nhìn dữ tợn:

“Nguyên tu chuẩn bị kỹ lưỡng, chắc chắn người được chọn là Tư Đồ Tuấn, người đã mất tích nhiều năm trước. Hắn có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, ngươi phục dụng loại đan dược kia, đã đứng trên đỉnh cao của Trúc Cơ Giang Nam, thật là lợi hại!”

“Với uy thế như vậy, nếu để ngươi chuẩn bị kỹ càng, có lẽ chỉ có vài người trong Động Thiên mới có thể chắc chắn thắng được ngươi. Nhưng tiếc là… tiếc là… ngươi đã dùng đứt đạo đồ Tử Phủ để đổi lấy sức mạnh này!”

Mộ Dung Ân bị ánh sáng rực rỡ của hai người trước mặt chiếu đỏ bừng mặt, trong lòng tràn ngập sự chán nản. Dù hắn không phải hoàng tử của Mộ Dung gia, nhưng cũng được coi là xuất sắc, chưa từng có lần nào bị bỏ rơi và không thể chen vào như thế này. Hắn chỉ đành trầm ngâm nhìn lên mây.

Lúc này trong mây đã hỗn loạn, ma diễm cuồn cuộn, tiên quang vẫn đang gắng gượng chống đỡ. Hắn bỗng nhiên nhìn thấy một nam nhân trung niên cưỡi gió bay qua, trong tay nâng một chiếc ngọc ấn nhỏ, ném mạnh lên không trung.

“Đây là…”

Mộ Dung Ân sững sờ, nhưng [Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính] ở trong ngực hắn đột nhiên đập mạnh, như gặp lại người bạn cũ đã xa cách nhiều năm, liên tục nhảy lên trong ngực hắn, truyền đến một ý niệm:

“[Tân Dậu Lục Trạch Ấn].”

‘[Tân Dậu Lục Trạch Ấn]?’

Hắn chỉ thấy nam nhân kia dùng sức ném pháp ấn lên trời. Chiếc ngọc ấn trông có vẻ bình thường bay vút lên, càng ngày càng cao, cho đến khi chìm vào trong đám mây đen kịt. Giọng nói của nam nhân kia vang lên rõ ràng:

“Lục Hạ Thiên Trì!”

Lý Huyền Phong đang cầm cung tập trung, nhưng bỗng nhiên thấy một chiếc tiểu ấn bay vút lên bầu trời. Linh khí này hắn quen thuộc vô cùng, chính là [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] của Nguyên Tố!

Trong lòng Lý Huyền Phong trầm xuống, linh khí này bay lơ lửng trước mặt hắn, con xà vũ khắc trên ấn sống động như thật, đôi mắt của nó toát ra vẻ bá đạo chuyên quyền, như muốn bay ra bất cứ lúc nào.

“Rào rào…”

Trước mắt, sương xám tan đi, ma khí lùi xa, cơn mưa xanh rào rào trút xuống. Đường Nhiếp Đô trầm ngâm ngẩng đầu nhìn lên, bầu trời đã biến thành một màu xanh biếc, cơn mưa băng giá rơi lất phất, dưới chân là mặt nước hồ xanh thẳm.

Mặt nước gợn sóng lan rộng, phản chiếu những bóng dáng mờ ảo. Mộ Dung Ân và tất cả ma tu, tiên tu đều biến mất khỏi tầm mắt, chỉ còn lại Lý Huyền Phong và Đường Nhiếp Đô đứng giữa trời đất xanh biếc này.

Chiếc đại ấn trên không trung biến thành một cái bàn lớn, mặt ấn vốn trống trơn giờ đây hiện lên bốn chữ triện cổ màu xanh, nét chữ uyển chuyển tinh xảo, bút pháp mềm mại.

“Đông Hải Lục Vũ”

Một tia sáng xanh như cột trụ chiếu xuống, bao phủ lấy Đường Nhiếp Đô đang tay không tấc sắt, khiến hắn như một bức tượng bị cố định tại chỗ. Quang mang dày đặc như sợi chỉ lan dọc theo quần áo của hắn, kéo dài đến tận mặt nước hồ xanh thẳm dưới chân.

Trước mặt, nam nhân mặc giáp trắng vàng lạnh lùng giương cung, một mũi tên đỏ vàng từ trong ống tên nhảy ra, ngoan ngoãn rơi vào dây cung.

Ánh sáng chói lọi của mũi tên đỏ vàng ngưng tụ trên dây cung, như hội tụ muôn vàn tia sáng, chỉ lưu loát chảy trên mũi tên này, đầu mũi tên ổn định nhắm thẳng vào trán Đường Nhiếp Đô.

Đường Nhiếp Đô thất thần ngẩng đầu nhìn Lý Huyền Phong. Dù cục diện có thay đổi thế nào, ánh mắt của người này từ đầu đến cuối vẫn lạnh lùng cứng rắn như đá. Lúc này trong mắt hắn không hề có vẻ hả hê hay thương hại, chỉ có sự tập trung cao độ nhìn chằm chằm vào trán Đường Nhiếp Đô.

Cảm giác tử vong hiện lên trong lòng, Đường Nhiếp Đô thậm chí có thể cảm nhận được âm thanh tranh cãi dày đặc vang vọng bên tai, trước mắt là nước lửa giao hoà, kim thạch tranh sáng. Trên bầu trời có bảy ngọn núi cầu vồng, năm bậc thang thần thánh hạ xuống, xuyên qua ánh sáng xanh để đón hắn đi.

“Nhanh thêm chút nữa…”

Chương 1120: Giải Duyên (1)

Lý Huyền Phong cầm ngang huyền cung, ánh sáng kim hồng từ mũi tên tỏa ra, vài luồng sáng đỏ sượt qua bên mặt hắn. Quầng sáng lưu chuyển trên mũi tên huyền ảo, chưa kịp bắn ra đã khiến trên trán Đường Nhiếp Đô trào ra một giọt máu đỏ như hạt đậu.

“Keng!”

Tình thế đã đến nước này, hắn không chỉ không cho Đường Nhiếp Đô cơ hội lên tiếng, chính mình cũng không nói một lời, khẽ buông tay, kim quang đỏ rực sáng lên giữa bầu trời xanh thẳm.

“Véo… véo…”

Mũi tên huyền kim hồng khẽ rung lên giữa không trung rồi đột ngột biến mất, những giọt mưa xanh sa sả trên không trung như ngừng lại, rồi lại tiếp tục bao trùm lấy mặt hồ xanh biếc.

Đường Nhiếp Đô bị giam cầm trong ánh thanh quang, toàn thân không thể cử động, pháp lực trong cơ thể cuộn trào phun ra ngoài, đồng tử giãn ra, chỉ có thể khẽ nâng tay lên, ánh mắt chỉ còn lại quầng sáng kim hồng ấy.

“Ngươi…”

Đến lúc này hắn mới hiểu vì sao Nguyên Tố chân nhân lại được người đời kính trọng đến vậy, chỉ với tu vi Tử Phủ sơ kỳ vừa đột phá một đạo thần thông mà có thể khiến các tu sĩ kiêng dè, uy lực của [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] quả thật đáng sợ…

“Đáng chết.”

Dù mũi tên kim hồng kia có cho hắn cơ hội né tránh thì chưa chắc hắn đã tránh được, huống hồ giờ đây bị thanh quang này trói buộc, giữa trán như có một chiếc đinh sắt đóng vào, đau đớn vô cùng.

“Ầm!”

Ngay lúc này, Đường Nhiếp Đô mơ hồ nhìn thấy năm đám mây ngũ sắc càng ngày càng rõ ràng, năm bậc thang ánh sáng đan xen va chạm trên không trung, nhưng tất cả đều bị [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] cản lại.

“Đáng chết!”

Những giọt mưa xanh tí tách rơi xuống, trên bầu trời, con xà điểu khép mắt lại, dòng chữ lớn [Đông Hải Lục Vũ] dần tắt đi, cột sáng thanh quang cũng hóa thành mưa rải rác.

“Bịch!”

Đường Nhiếp Đô quỳ sụp xuống đất, sắc màu trên áo giáp phai nhạt, chỉ còn hai điểm sáng lóe lên, Lục Hạ Thiên Trì vốn không phân trên dưới, mất đi pháp lực điều khiển, hắn quỳ sụp giữa trời xanh và nước biếc.

“Leng keng… leng keng…”

Hắn nhắm chặt hai mắt, trên người phát ra những âm thanh va chạm nhỏ vụn, tiếng kim loại vang vọng, trên mặt bỗng nổ tung một vết, luồng gió kim loại từ đó thổi ra, cuốn theo hai mảnh da thịt khô khốc.

Pháp thân của hắn như một tấm da căng phồng, từ từ nứt toác theo ánh kim quang, Đường Nhiếp Đô từ từ há miệng, luồng sáng kim hồng phun trào từ miệng, mũi, tai, bắn lên không trung tạo thành một cảnh tượng rực rỡ.

“Khục khục khục…”

Lý Huyền Phong không ngừng ho khan, những hạt bụi vàng đặc sệt rơi lả tả từ kẽ răng môi hắn, hai mắt chảy ra huyết tối, trên má hóa thành những giọt tròn trịa như kim châu, lăn đanh đong xuống dưới.

Tay hắn không dừng lại, năm mũi tên huyền kim lại nhảy lên, lần lượt rơi vào tay hắn, nhưng thanh quang trước mặt lại vặn vẹo, Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy hai mắt đau nhói, một luồng sáng mờ ảo từ trên không trung rơi xuống.

Mơ hồ, mọi thứ trước mắt vỡ vụn, nhìn thấy những đám mây vàng mênh mông vô tận, những bức tượng với thần thái khác nhau ngồi sừng sững trong đó, có nam có nữ, hoặc là cười quyến rũ, hoặc là trợn mắt giận dữ, hoặc là vui vẻ hân hoan…

Ánh sáng mờ ảo này chẳng qua chỉ là bậc thang dẫn Đường Nhiếp Đô lên cảnh giới của những vị Ma Ha từ bi kia, nhẹ nhàng quét qua Thiên Trì, đã bị [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] giảm đi phần lớn uy lực, nhẹ nhàng rơi xuống, lướt qua thân hai người.

Thịt da nát vụn của Đường Nhiếp Đô từ từ ngưng tụ lại, Lý Huyền Phong chỉ bị quét nhẹ qua, linh giáp trên người phát ra tiếng ma sát lanh lảnh, toàn thân như bị hàng ngàn lưỡi dao đâm vào, pháp lực như rót vào một cái hố không đáy, tiêu hao sạch sẽ.

Hắn khẽ nhắm mắt, chỉ thấy một màu đỏ thẫm, nghe thấy âm thanh mơ hồ, giọng nói trầm trầm trên cao vang lên như tiếng của hàng vạn người, bình tĩnh và hòa nhã:

“Nhiếp Đô… ngươi… đã nhìn rõ chưa?”

Lời nói ấy nhẹ nhàng vang vọng giữa không trung, trong lòng Lý Huyền Phong dâng lên một cảm giác nóng hổi, như muốn rơi lệ, âm thanh của hàng vạn người không ngừng truyền đi trong không trung, dần trở nên sắc nhọn:

“Nhìn rõ rồi… nhìn rõ rồi… nhìn rõ rồi!”

Đường Nhiếp Đô gắng gượng mở mắt, giọng nói trên cao vang xuống, hòa cùng âm vang trước đó, như thể đang ở trong một đại sảnh với hàng vạn người cùng tụng niệm:

“Ngươi đã vượt qua độc nạn, chế phục được lòng đố kỵ, chịu đựng vạn lưỡi đâm vào thân, chịu đựng nghiệp cũ dày vò, nay đã đại triệt đại ngộ, thoát tà nhập chính, một điểm kim quang quy tâm, có thể bước vào Thích Đạo của ta.”

Giọng nói ấy như kim châm đâm vào tai Lý Huyền Phong khiến máu tươi chảy ròng ròng, nhưng hắn cũng hiểu rõ ý tứ trong đó.

Nam Bắc đạo thống giao tranh, khiến Từ Quốc rơi vào hỗn loạn, Đường Nhiếp Đô ở đây hóa nghiệp leo lên cảnh giới, lại mượn khí cơ tranh đấu của hai phái để thành tựu, khiến vị Ma Ha kia cũng không nhịn được phải đích thân đến độ hóa!

“Bước vào Bắc Thích của ta, từ bảy đạo mà thành một, có thể đạt được đại nghiệp quả.”

Giọng nói ấy vang lên ầm ầm, Lý Huyền Phong cầm chắc kim cung, ánh sáng mờ ảo như sương mỏng từ trên trời rơi xuống, nhẹ nhàng bao phủ lấy Đường Nhiếp Đô, hắn được gia trì, da thịt cũng trở nên trong suốt.

Đường Nhiếp Đô trước mắt cởi bỏ bộ kim giáp, trán trơn bóng trắng nõn, như trở về trạng thái phàm nhân ban đầu, hắn chắp tay trước ngực, đang định nói gì đó thì bỗng nhiên khựng lại.

“Keng…”

Ánh sáng mờ ảo trước mặt đột nhiên bị thứ gì đó chém đứt, một bàn tay trắng ngọc phá tan hư không hiện ra giữa cơn mưa xanh, nhẹ nhàng nắm lấy [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] giữa không trung.

Âm thanh Phạn âm như tiếng của hàng vạn người tụng niệm lập tức tan biến, những đám mây vàng trở nên ảm đạm, trong cơn mưa xanh, một nữ tu mặc áo tím đứng đó, đôi mắt lạnh lùng có chút mảnh mai nhìn thẳng về phía trước.

Chương 1122: Đại Bại (1)

Thân ảnh của Tỳ Gia Ma Ha thu mình lại trong mây màu, những ánh mắt chồng chất cũng rút về, chỉ còn âm thanh mênh mông vang vọng:

“Tử Phất, ngươi tính làm gì đây?”

Khi Tỳ Gia Ma Ha hiện thân, hắn đã cố ý dùng ánh sáng cầu vồng quét qua người cầm cung này. Ánh sáng dẫn vào Pháp Giới kia, sao một Trúc Cơ có thể chống lại? Đáng lẽ hắn phải mất đi ý chí từ lâu rồi!

Nếu không phải thấy người cầm cung này khá hấp dẫn, cú quét này đã khiến Lý Huyền Phong tan thành tro bụi. Hắn đã cố ý nương tay, nghĩ rằng dù không thể thu phục, cũng có thể để lại cho Đường Nhiếp Đô một cơ duyên thương hại.

Với bao toan tính cẩn thận, hắn mới để Lý Huyền Phong sống sót. Ánh sáng cầu vồng cũng được kiểm soát vừa đủ, đáng lẽ phải khiến Lý Huyền Phong cảm động đến rơi lệ, gieo vào lòng một hạt giống để ngày sau nảy mầm.

Nhưng sao lại thành ra thế này?

Trạng thái của Lý Huyền Phong hoàn toàn khác với dự tính của Tỳ Gia Ma Ha. Trong lòng hắn vừa kinh ngạc vừa nghi ngờ, suy nghĩ cuồn cuộn như sóng trào. Chỉ một khắc sau, hắn đã phản ứng lại, mây cầu vồng khẽ cuộn trôi.

Tử Phất ra tay trước ư?

Tỳ Gia Ma Ha không chút do dự gạt bỏ ý nghĩ đó. Dù giữa các tu sĩ Tử Phủ có chênh lệch, nhưng Tử Phất Chân Nhân cũng tu luyện bí pháp Tiên Phủ, được ban cho linh khí hàng đầu. Những thứ đó chỉ dùng để đấu pháp trực diện, còn về toan tính và dự đoán, ba Tử Phất cộng lại cũng không bằng hắn…

Nếu Tử Phất ra tay bảo vệ Lý Huyền Phong, hoặc âm thầm trợ giúp, kiểu gì cũng không qua được mắt hắn. Hơn nữa, kết quả tính toán trước đó là Lý Huyền Phong hôn mê, không thể phản kháng.

Ý nghĩ của hắn thoáng qua Thái Hư một chớp mắt, rồi mọi thứ trở nên rõ ràng:

“Là Cận Liên và Gia Lô!”

Chỉ có một Ma Ha khác ra tay mới che giấu mọi thứ hoàn hảo đến vậy, khiến hắn mắc bẫy. Và Cận Liên cùng Gia Lô, hai kẻ đồng hành nam tiến với hắn, hợp lực đủ khiến tính toán của hắn sai lệch!

Ánh mắt của Tỳ Gia Ma Ha trầm xuống trong mây, những manh mối trong lòng nhanh chóng được xâu chuỗi lại. Hành động như trò đùa của Tử Phất, tưởng chừng như cận kề cái chết, chỉ là một lớp ngụy trang. Nữ tu sĩ này không cần nói lời nào, đã âm thầm đạt được sự đồng thuận với hai Ma Ha kia, cùng nhau tính kế hắn…

Còn về việc hai kẻ kia ra tay chậm hơn hắn mà vẫn ảnh hưởng trước, Tỳ Gia Ma Ha cũng không khó đoán ra, chẳng qua là do Nguyên Tu và Thu Thủy chưa lộ diện mà thôi.

Cận Liên và Gia Lô đã từng tranh giành Đường Nhiếp Đô với hắn quyết liệt bao nhiêu, giờ đây lại càng không muốn Đường Nhiếp Đô rơi vào tay hắn bấy nhiêu. Tỳ Gia Ma Ha không ngạc nhiên về điều này, nhưng thái độ của Tử Phất Chân Nhân mới thực sự khiến hắn bất ngờ.

“Nguyên Tố hay Nguyên Tu, thậm chí là Thu Thủy, Thiên Đồng, mấy tên Chân Nhân này xưa nay luôn tự cao tự đại, không chịu thỏa hiệp với chúng ta… vậy mà giờ lại đồng lòng với Cận Liên và Gia Lô!”

“Ta chỉ bỏ sót một điều… Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính quan trọng hơn ta tưởng nhiều! Cận Liên và Gia Lô cũng chỉ nhận ra sau, giờ không thể hối hận được nữa…”

Nhưng trong giọng nói của Tỳ Gia Ma Ha không có chút giận dữ nào, chỉ là lạnh lẽo nhẹ nhàng, âm vang trong không trung:

“Các vị đạo hữu dày công tính kế ta như vậy, chẳng qua là vì Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính đủ quan trọng… Quả không hổ danh là Ma Đạo Tử Kim, thứ này rơi vào tay ta, các ngươi giả vờ như không quan tâm suốt trăm năm, cũng coi như đã thể hiện hết phong thái của Ma Đạo.”

Tử Phất Chân Nhân khẽ nhướng mày liễu, lạnh lùng đáp lại chỉ bằng vài chữ:

“Trọc đầu.”

“Ngươi tự mang đến, hay để bản chân nhân đích thân đi lấy?”

Giọng của Tỳ Gia Ma Ha trở nên mơ hồ phiêu lãng, rung động trong không trung, rơi xuống cơn mưa xanh:

“Chân nhân cứ tự nhiên.”

Mây cầu vồng trên không cuồn cuộn rút đi, dần dần biến mất vào Thái Hư, cơn mưa xanh trên trời cũng từ từ trở nên hư ảo. Lý Huyền Phong mắt mờ mịt cuối cùng cũng nhìn thấy, ngước lên thấy hai luồng sáng cầu vồng rơi xuống.

“Chúc mừng Tử Phất Chân Nhân.”

Trong Thái Hư, một sáng một tối, Nguyên Tu hiện ra với khuôn mặt già nua nghiêm nghị, y phục chỉnh tề như thường lệ, dòng xanh chảy trên áo. Dù là người trẻ nhất nhưng vị chân nhân này không bao giờ giữ dung nhan, trông còn già hơn tuổi thật.

Người còn lại tất nhiên là Thu Thủy Chân Nhân của Kim Vũ Tông. Nữ tu sĩ này vung tay áo, rải một luồng kim quang ngăn chặn thương thế của Lý Huyền Phong, rồi mới lên tiếng:

“Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính… cuối cùng cũng không gây ra quá nhiều sóng gió.”

Tử Phất Chân Nhân gật đầu, đối với Trương Thu Thủy vẫn giữ chút thiện cảm, nhẹ giọng nói:

“Tỳ Gia dù sao cũng còn trẻ, so với hai lão trọc Cận Liên và Gia Lô kia vẫn còn thiếu kinh nghiệm, bất ngờ vẫn dễ tính kế.”

Nguyên Tu Chân Nhân vẫy tay, kim cung của Lý Huyền Phong liền bay lên, rơi vào tay vị chân nhân này. Ông nhẹ nhàng kéo một cái, một luồng sáng cầu vồng từ trong kim cung nhảy ra, trở lại trong tay ông.

“Chỉ là thuận theo thời cơ mà thôi.”

Nguyên Tu có chút chán ghét, vung tay bóp nát luồng sáng cầu vồng kia. Kim cung được trả lại, tự động rơi vào tay Lý Huyền Phong, không nặng hơn cũng không nhẹ hơn chút nào, không nhìn ra có gì khác biệt.

Lý Huyền Phong hiểu rõ trong lòng. Khi hắn xuất quan, kim cung vừa được sửa chữa xong, chính là Trì Chích Yên giao cho hắn, chắc hẳn đã bị động tay động chân từ lâu, dùng để bày mưu tính kế Ma Ha này.

“Đường Nhiếp Đô… đã bị tính toán thấu triệt từ lâu, chẳng qua chỉ là một quân cờ mà thôi…”

Trong lúc ba vị chân nhân trò chuyện, ánh sáng xanh đã rút hết vào trong ấn, Thiên Trì dưới chân cũng mờ đi, Chưng Thủy Lăng đầy ma khí âm u lại hiện ra.

Chương 1123: Đại Bại (2)

Lý Huyền Phong dùng chút pháp lực vừa ổn định để đứng vững, nhìn thấy dưới chân là một vùng đầm lầy, toàn là nước mưa trong vắt, ma khí cuộn tròn trên không, không thấy bóng dáng Thanh Trì chư tu đâu nữa.

“Lý Huyền Phong!”

Hắn đang nhìn ra xa tìm kiếm bóng dáng vài tộc nhân, thì một tiếng quát âm u vang lên, ma khí đen kịt cuốn tới cùng một luồng ma quang đen thẫm.

Mộ Dung Ân từ Chưng Thủy Lăng dưới chân bay ra. Vừa rồi trong ấn hai người giao đấu, Mộ Dung Ân tất nhiên lao vào tấn công Thanh Trì chư tu. Với thực lực của hắn, đương nhiên đánh cho đám tu sĩ kia tan tác, đang oai phong lẫm liệt, đắc ý vô cùng.

Hắn nhìn thấy giáp trụ trên người Lý Huyền Phong ảm đạm, khí tức yếu ớt, sắc mặt tái nhợt, pháp lực chẳng còn bao nhiêu, liền cất tiếng cười lớn:

“Giờ ngươi định làm gì đây!”

Mộ Dung Ân tuy không biết chuyện gì đã xảy ra trong ấn, nhưng ánh sáng cầu vồng của Tỳ Gia Ma Ha vừa rút đi, Đường Nhiếp Đô mười phần đã vào Pháp Giới, Lý Huyền Phong thoát chết, chắc hẳn đã cùng phe với mình.

Dù Mộ Dung Ân đã có suy đoán như vậy nhưng vẫn cẩn thận, chỉ đứng xa quan sát. Lý Huyền Phong thấy hắn như không nhìn thấy ba vị chân nhân trước mặt, khẽ cúi đầu không đáp, hiểu rằng tên ma đầu này đã xong đời rồi.

“Tỳ Gia Ma Ha đã đồng ý giao nộp Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính, Mộ Dung Ân chắc chắn đã bị bỏ rơi.”

Quả nhiên, Nguyên Tu Chân Nhân liếc nhìn hắn một cái, gật đầu nói:

“Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính.”

Thu Thủy Chân Nhân mỉm cười nhẹ nhàng, lên tiếng:

“Để ta vậy!”

Trên mặt bà thoáng ý cười, đôi môi đỏ khẽ động, như chỉ tiện miệng gọi một gia nhân, giọng nói trong trẻo mềm mại:

“Ma đầu kia, ngươi qua đây.”

Lý Huyền Phong nhìn thấy rõ ràng, Mộ Dung Ân như vừa nghe thấy điều gì, làm ra vẻ nghiêng tai lắng nghe, sau gáy bùng lên một luồng sáng đỏ xám.

Ma đầu này đã hóa thành hình người, nhướng mày rậm, trừng to mắt, mím chặt môi, vừa lăn vừa bò lao đến trước mặt.

Ba vị chân nhân lặng lẽ quan sát, Mộ Dung Ân trang trọng vén áo, hành đại lễ, chắp tay làm đao, khắc hai nhát vào ngực mình, rồi thò một tay vào đó, mò mẫm hai cái, kéo ra một trái tim đen nhánh.

“Phụng tôn chân nhân tiên dụ!”

Trái tim vẫn cuồn cuộn phun ra ma khí, Mộ Dung Ân dùng sức bóp chặt, như thể thứ hắn móc ra không phải là trái tim của mình. Hắn vội vàng rút con dao ở thắt lưng ra, một tay cầm trái tim, tay kia giơ cao con dao, đâm mạnh vào trái tim đó.

“Xoẹt…”

Trong nháy mắt, một cơn gió xám quét qua, tiếng xào xạc vang lên. Lý Huyền Phong khẽ rùng mình, nhìn thấy cơn gió xám kia thổi từ phía đông tới, những cây cỏ còn sót lại dưới chân đều cúi rạp xuống, hiểu rằng đây là dị tượng khi có người ngã xuống.

Mộ Dung Ân tự sát nhẹ nhàng như thể đó là lẽ đương nhiên.

Dù đã mổ tim nhưng Mộ Dung Ân vẫn còn chút ý thức, tranh thủ thời gian, đưa hai ngón tay vào trong trái tim, mò ra một viên ngọc màu xanh biếc cỡ hạt châu, lau sạch ma khí trên đó, rồi quỳ gối cung kính dâng lên bằng hai tay.

Tử Phất khẽ vẫy tay, Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính liền rơi vào tay bà. Vị chân nhân này giơ lên xem xét cẩn thận. Mộ Dung Ân bên cạnh đã vỡ nát ma thân, khuôn mặt đầy vẻ cung kính giữ nguyên tư thế cũ, cơ thể hắn phun ra ma khí cuồn cuộn như thác nước, liên tục rơi xuống từ trên không.

“Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính… cách biệt trăm năm, cuối cùng cũng trở về tay.”

Ánh mắt của ba vị chân nhân không ai dừng lại trên người hắn, mặc cho ma khí bay qua dưới áo lông vũ và giày ngọc của họ, bao trùm cả Chưng Thủy Lăng trong một màu đen kịt.

“Ầm ầm!”

Sấm sét bất ngờ vang lên trên bầu trời, chiếu sáng rực rỡ khắp nơi. Trên đám mây đen, ba luồng sáng cầu vồng đứng lặng yên. Chỉ một khắc trước, tên ma tu kiêu ngạo không ai bì nổi giờ đây chết như một con chó, lặng lẽ không gây ra chút sóng gió nào.

Lý Huyền Phong cúi đầu, không nói một lời. Trời đổ mưa như trút nước, Chưng Thủy Lăng dưới chân đã biến thành đầm lầy khi Tử Phất Chân Nhân sử dụng Tân Dậu Lục Trạch Ấn, giờ ngập trong nước mênh mông, ánh sáng tối âm u chập chờn.

Sấm sét ầm ầm trên bầu trời, hắn nhìn ba luồng sáng cầu vồng lúc ẩn lúc hiện trong tia chớp trắng. Ma khí của Mộ Dung Ân liên tục bò lên đôi giày linh của hắn. Sấm sét vang dội, bỗng nhiên hắn nghe thấy Nguyên Tu Chân Nhân trầm giọng nói:

“Thứ rơi xuống là Đại Ninh Cung.”

…

Địa mạch của Chưng Thủy Lăng biến động không ngừng, thủy mạch phun trào, trong động phủ tối tăm toàn là nước, những giọt mưa tí tách rơi xuống, ào ạt chảy vào trong, đổ hết xuống đáy sâu đen kịt.

Lý Thanh Hồng uống đan dược, điều tức một lúc, sắc mặt khá hơn nhiều. Trạng thái của Lý Hi Trị và Lý Tuyền Đào đều không tốt, Vu Vũ Uy lão nhân này sắc mặt cũng rất khó coi.

Nơi này nằm ở rìa Chưng Thủy Lăng, Lý Thanh Hồng đã giết ra khỏi vòng vây ma khí, chạy trốn đến tận đây mới hơi thở phào một chút.

Những năm trước nàng từng đến đây tìm sấm, gia tộc thuê động phủ cũng ở địa uyên này. Cả nhóm chạy trốn đến đây, liền tìm lại động phủ cũ để trú chân.

“Thanh Hồng đạo hữu… lần này phiền phức rồi…”

Giọng của Vu Vũ Uy rất khàn, thực ra không cần ông nói, mọi người đều hiểu rõ trong lòng.

Đường Nhiếp Đô phản bội có thể nằm trong tính toán của mấy vị Tử Phủ, không biết tổn thất ra sao, nhưng đã gây ra đả kích rất lớn cho chư tu.

Đường Nhiếp Đô đã cung cấp vị trí của các tu sĩ Trúc Cơ, mười mấy người lần lượt bị tiêu diệt, gần như toàn quân bị diệt, đám ma tu đến tiếp viện đã bao vây chặt lấy Lan Ánh, Trang Thành và mấy người ở cốc bên.

Lý Huyền Phong và Đường Nhiếp Đô trên không không rõ thắng bại ra sao, nhưng Mộ Dung Ân đã cưỡi ma phong hạ xuống. Vài người vốn đang gắng gượng chống đỡ sao chịu nổi đòn tấn công bất ngờ của hắn, lập tức chịu tổn thất nặng nề, tan tác chạy trốn mỗi người một ngả.

“Không biết còn bao nhiêu người sống sót…”

Lý Thanh Hồng nhắm mắt lại. Không Hành là tu sĩ cổ pháp hệ Thích, dù thủ đoạn tấn công không mạnh nhưng trong hỗn loạn vẫn có thể bảo toàn tính mạng. Còn Lý Ô Sao thì khó khăn hơn nhiều, không biết có chạy thoát được không.

Nàng không tin Đường Nhiếp Đô có thể đấu lại Lý Huyền Phong, ngược lại lo lắng sau khi Lý Huyền Phong giết chết tên này sẽ bị đám ma tu vây công, nhưng giờ không nói đến trạng thái, dù có quay lại cứu viện thì cũng chỉ thêm người chết mà thôi.

Lý Thanh Hồng đi cứu Lý Hi Trị, nên không có mặt trong vòng vây của đám ma tu, cũng không chạm mặt Mộ Dung Ân. Giờ đây dẫn theo vài người phá vây chạy thoát đã là may mắn lắm rồi, sao có thể quay lại?

Nàng đang suy nghĩ, chợt thấy Vu Vũ Uy trầm giọng hỏi:

“Các vị đã thấy Dư Túc dẫn người đến chưa?”

Theo kế hoạch của Thanh Trì, Lý Huyền Phong và Đường Nhiếp Đô sẽ hợp lực tiêu diệt đám ma tu, còn Dư Túc sẽ từ phía nam Chưng Thủy Lăng tiến lên, chặn đường quân địch tháo chạy, tiếp viện cho hai người.

Nhưng chư tu chạy trốn về phía nam, xung quanh toàn là ma tu, càng đánh càng đông, buộc phải dừng chân ẩn náu ở đây, đến cuối cùng vẫn không thấy bóng dáng một người nào của Dư Túc…

Chợt nghe Lý Hi Trị từ từ mở mắt, thấp giọng nói:

“Còn nhớ Mộ Dung gia đáng lẽ có hai người không? Sao chỉ thấy một mình Mộ Dung Ân? Người kia đã đi đâu?”

Trong lòng ông lạnh lẽo, chỉ khẽ nói:

“Sợ rằng Đường Nhiếp Đô đã tiết lộ, Dư Túc trên đường đã bị phục kích hoặc đơn giản là cùng nhau phản bội… Tóm lại, đội quân này đa phần đã tan rã.”

“Nếu vậy, Yến Sơn Quan sẽ gặp nguy hiểm.”

Lý Hi Trị chỉ về phía nam. Vu Vũ Uy đứng dậy, đi đến cửa động phủ, liếc thấy xa xa Yến Sơn Quan cũng bốc lên khói đen cuồn cuộn, vung tay áo quay lại, giọng khàn khàn nói:

“Lý Hi Trị đoán đúng rồi.”

Lý Tuyền Đào trong lòng cuối cùng cũng hiểu ra, một tên ma tu Mộ Dung gia còn lại đã đi đâu, im lặng một lúc, bỗng nhiên phát hiện ra đường về phía nam toàn là ma thổ, thấp giọng nói:

“Nếu Yến Sơn Quan gặp nguy, chúng ta chạy về phía nam chẳng phải là đường chết sao? Nếu Yến Sơn Quan bị chiếm, chúng ta chỉ có thể men theo sông, chạy thẳng đến Bạch Hương Cốc… trên đường không biết có bao nhiêu ma tu.”

“Bạch Hương Cốc chưa chắc đã an toàn!”

Giọng của Vu Vũ Uy khàn khàn trầm thấp. Ông vừa nói xong, Lý Tuyền Đào liền thấp giọng hỏi:

“Các vị chân nhân nghĩ gì…”

“Nghĩ gì ư?”

Vu Vũ Uy phát ra một tiếng thở dài sâu trong cổ họng, trên khuôn mặt già nua hiện lên vẻ vừa giận dữ vừa đau buồn, giọng khàn khàn nói:

“Còn cần nghĩ sao? Người Giang Nam chết nhiều rồi, chắc chắn mấy vị Tử Phủ đã đổi lấy đủ lợi ích từ Ma Thổ để lùi bước, có thể là linh khí động thiên, cũng có thể là công pháp thần diệu gì đó…”

“Ngươi nghĩ sao lại chịu tổn thất lớn như vậy mà mấy vị Tử Phủ chỉ đứng nhìn? Chẳng qua là chết đi chết lại cũng không chết đến dòng chính, có gì mà không dám làm? Trăm năm sau Tử Phủ là của dòng chính, Tử Phủ đâu phải của mấy người chúng ta, cuối cùng chẳng qua chỉ là một nắm tro, giữ lại chúng ta có ích gì?”

Chương 1124: Quát Mắng Địch Phất (1)

Giọng của Vu Vũ Uy trầm thấp, vang vọng trong động phủ. Thiếu niên này khựng lại, đôi môi Lý Tuyền Đào run rẩy, trên khuôn mặt chưa lành hẳn vết thương ửng đỏ, quay đầu, khẽ nói:

“Đều không phải thứ gì tốt lành. Phụ thân ta bị Trì Úy hãm hại, cả đời mắc kẹt trên núi, một bước cũng không ra ngoài được, còn phải luyện đan như dược nô. Tử Phủ, Tử Phủ, vốn đều là những tu sĩ vô tình nhất.”

Vài người ngồi trong động phủ, Vu Vũ Uy ho khan hai tiếng, thần sắc khó hiểu, thấp giọng đáp lại:

“Tuyền Đào, hiện tại chưa chắc đã sống sót trở về được. Ta cũng chẳng còn sống được mấy năm nữa. Chỉ nói rõ một câu thôi, nếu năm đó người bị thương mắc kẹt trong bí cảnh là Lý Ân Thành, thành tựu Tử Phủ, còn đáng sợ hơn Trì Úy nhiều.”

Lý Tuyền Đào vốn đã có chút bất mãn với lão nhân này, nghe vậy, thần sắc cứng đờ, cơn giận bùng lên, đứng phắt dậy. Ân oán giữa Lý Ân Thành và Trì Úy vốn là chuyện cũ nhiều năm, Lý Tuyền Đào kiềm chế cơn giận, lạnh lùng nói:

“Tiền bối nói gì vậy! Vu Vũ Tiết bị hại như thế nào? Quá vô tình vô nghĩa, không hận cũng thôi, lại còn nói đỡ cho hắn! Phụ thân ta có sai, nhưng cũng không đến lượt tiền bối phán xét!”

Vu Vũ Uy thở dài, đáp:

“Ngươi và Lý Ân Thành hoàn toàn không giống nhau… Những chuyện vặt vãnh này không nói cũng được.”

“Lão phu đã sớm nghĩ thông rồi. Thái độ của chúng ta đối với những Luyện Khí Thai Tức đó có gì tốt đẹp đâu? Chúng ta ở vị trí đó mà nhìn, tương đương với việc hy sinh vài Luyện Khí tu sĩ không liên quan, là có thể có được bảo vật như [Kỳ Vọng Huyền Thiên Thính], [Tân Dậu Lục Trạch Ấn], chư vị có làm hay không?”

Lý Tuyền Đào muốn nói lại thôi, chìm vào im lặng. Vu Vũ Uy cười một tiếng, tiếp tục nói:

“Đừng nói gì Tử Phủ vô tình, vọng tộc quất tá điền, Luyện Khí đánh Thai Tức, máu người có thể thành linh dược, Tiên Cơ phục dụng thành thần thông… Ngàn năm trông lại, mênh mông đều là máu và nước mắt, vô tình mới là tiên gia.”

Lão nhân khoanh tay ngồi trong động phủ, một lời nói khiến Lý Hi Trị liếc nhìn. Kinh nghiệm của lão tu sĩ phong phú, Vu Vũ Uy đã chứng kiến ba trăm năm hưng vong, trên người cũng có không ít câu chuyện.

“Chỉ là… chưa phải lúc nói những chuyện này.”

Lý Hi Trị nhìn hai mắt vào tấm bản đồ trong tay, trầm giọng nói:

“Yến Sơn Quan e rằng không chống đỡ nổi. Nơi này đã trở thành ma thổ, hậu phương liên tục có ma tu đến. Tuy rằng nơi đây nguy hiểm, nhưng rời đi sớm một khắc sẽ có thêm một phần hy vọng.”

Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, suy nghĩ mấy giây, nhẹ giọng nói:

“Ta từng tu hành ở nơi này. Đi về phía đông, có một động quật, nằm trong địa mạch phía đông Xưng Thủy Lăng. Động quật này thông đến một thủy mạch, có thể lặn thẳng ra Đông Hải.”

“Tuy rằng nơi này là ma thổ, nhưng nếu có thể men theo thủy mạch đó mà đi, xuất hiện ở Đông Hải, là có thể một mạch bay về Phân Khoái đảo, trở về từ vùng biển gần.”

Lý Hi Trị nhìn vào vị trí nàng chỉ, cưỡi gió bay tới chỉ mất một khắc đồng hồ, lập tức có chủ ý, nhìn hai người, hỏi:

“Hai vị thấy thế nào?”

Vu Vũ Uy và Lý Tuyền Đào tự nhiên không nghĩ ra được cách nào tốt hơn, đều gật đầu đồng ý. Một hàng người ra khỏi động phủ, Lý Tuyền Đào thấp giọng nói:

“Chỉ đáng tiếc chúng ta không có một kiện pháp khí ẩn thân, nếu không cần gì phải phiền phức như vậy…”

Lời này nhắc nhở Lý Thanh Hồng, chiếc [Huyền Văn Bình] ở bên hông nàng, khi Lý Uyên Giao thúc giục, là có thể ẩn nấp tung tích, hiện tại ở trong tay nàng chỉ có thể phun ra nuốt vào lôi đình, trữ tàng huyền lôi.

“Đáng tiếc trong mấy người không có [Hạo Hãn Hải], cũng chỉ đủ cho một người ẩn nấp.”

Nàng cưỡi lôi đình, trên người mặc [Thước Thanh Linh] màu xanh, gia trì, tốc độ cưỡi gió là nhanh nhất trong mấy người. Lý Hi Trị điều khiển hà quang, tốc độ cũng cực nhanh, chỉ có chờ đợi hai người Lý Tuyền Đào, chậm hơn một chút.

Mới cưỡi gió bay ra hơn mười dặm, một mảnh âm u, ma khí cuồn cuộn, cảnh tượng lăng mộ Hắc Hoè Thạch Trắng đã biến mất, dưới chân toàn là nước đen, thấp thoáng nổi lên một ít xương cốt.

“Xưng Thủy Lăng… Từ nay nên gọi là Xưng Thủy Trạch rồi…”

Chỉ thấy hai luồng ma quang từ xa xa bay tới, lao vào trong đó, lại có một luồng khói trắng bốc lên, người đến người đi, không giống tuần tra, ngược lại có chút hốt hoảng.

Mấy ma tu áp gió bay qua bay lại trong mây, vội vã chạy về phía bắc, cách mấy người chỉ một dặm bay qua, để lại một mảnh khói ma cuồn cuộn, nhưng ngay cả dừng cũng không dừng lại.

Lý Hi Trị nhìn cảnh tượng hỗn loạn này, trong lòng khẽ động, nhìn Lý Thanh Hồng một cái, đều phát hiện ra sự khác thường của ma tu, thầm nghĩ:

“Cơ hội tốt…”

Mấy người dán sát mặt nước lao nhanh, vòng qua mấy ngọn cây hoè nhô ra khỏi mặt nước, bay được nửa đường, mới đụng phải hai vị Luyện Khí ma tu.

“Vài vị đại nhân có đến không? Mộ Dung Ân chết như vậy… mà chẳng có chút tin tức nào…”

Hai ma tu này vừa cưỡi gió về phía đông, vừa cẩn thận nói chuyện, cả hai đều có vẻ nghi ngờ, một người khác đáp:

“Khó nói lắm, chỉ nghe nói Thác Bạt rút lui, Hách Liên gia đến một vị đại nhân, đại nhân của [Thị Lâu gia] mặc dù tình cảnh khó khăn, cũng đến… Ngươi có tin không… Mười phần thì có tám chín phần là lại có bảo vật.”

Mấy Trúc Cơ ẩn nấp thân hình, tự nhiên sẽ không để một Luyện Khí ma tu nhỏ bé phát hiện, Lý Tuyền Đào liếc nhìn hai cái, dùng pháp lực truyền âm nói:

“Có cần bắt lại hỏi không?”

Vu Vũ Uy khẽ lắc đầu, dù sao mấy người đang ở hiểm địa, hiện tại cách động quật kia chỉ có mấy dặm, tự nhiên không muốn vô cớ sinh sự, đành phải cúi đầu đi ngang qua.

Hắc thủy dập dờn, Lý Thanh Hồng nhanh chóng dừng lại ở một chỗ, cẩn thận quan sát.

Chương 1125: Quát Mắng Địch Phất (2)

Mặc dù hiện tại toàn bộ Xưng Thủy Lăng đã bị nước nhấn chìm, địa hình không còn dấu vết, nhưng linh thức dò xét, nhanh chóng so sánh với ký ức, nhận ra cửa động.

Nơi đó đã một mảnh tan hoang, bậc thang và bia đá trước phủ bị đánh nát, lại bị nước nhấn chìm, đen kịt không thấy đáy, cũng không biết bên trong có ma tu hay không.

Mấy người Lý Thanh Hồng lần lượt nhắm mắt dò xét, lại thấy hai người vừa vượt qua chậm rãi đuổi theo, cũng dừng lại trên mặt nước này.

Một cao một gầy đang nói chuyện vui vẻ, người cao lớn ban đầu có chút khác lạ, hỏi:

“Vị đại nhân nào của [Thị Lâu gia] đến?”

“Hẳn là Bột Liệt Vương [Thị Lâu Phục]…”

Ma tu gầy gò đáp một tiếng, chỉ thấy sắc mặt của người kia thay đổi, hiện lên vẻ thận trọng, thấp giọng nói:

“Thật là cảm ơn đạo hữu… Trước đó ta bị phái đi thực hiện nhiệm vụ, không gặp được đồng đạo có thể hỏi thăm tin tức, chỉ muốn hỏi… vị đại nhân này tự coi mình là Hồ Địch, hay là coi mình là người phương Bắc?”

Một ma tu khác ngẩng đầu lên, như cười mà không phải cười, ma tu hỏi lập tức hiểu ra, vội vàng đưa đồ vật qua, chỉ thấy hắn vui vẻ nói:

“Điều này tự nhiên là dễ nói! Bột Liệt quận nằm ở Tề địa, những người thân cận bên cạnh vị đại nhân này đều là người phương Bắc.”

“Thì ra là vậy.”

Ma tu này mắt sáng lên, đáp:

“Vậy hẳn là nên gọi tôn danh là Cao Phục, không dám nhắc đến [Thị Lâu gia]…”

“Đạo hữu nói đúng… Mặc dù tất cả đều dựa vào ý nghĩ của đại nhân, nhưng vẫn nên cẩn thận thì hơn…”

Lý Hi Trị nghe hai người này căng thẳng như vậy, không cần đoán nhiều, Bột Liệt Vương Cao Phục này tám chín phần là nhân vật cấp Tử Phủ, trong lòng càng thêm căng thẳng, thầm nghĩ:

“Đại tu sĩ từ phương Bắc đến ngày càng nhiều, dù sao phía Bắc rộng lớn, Giang Nam không thể sánh bằng…”

Mọi người nhìn nhau một cái, đều nhìn về phía Lý Hi Trị.

Dù sao bắt một thuật giả có đặc điểm riêng biệt, mấy người ở đây đều không bằng hắn, mặc dù chỉ là bắt mấy Luyện Khí, nhưng cũng nên cẩn thận hết sức.

Lý Hi Trị cũng hiểu ý, nhẹ nhàng vung tay áo, từ trong đó nhảy ra hai đạo cầu vồng, chui vào đáy nước, như rắn nước bay lên phía trước.

Hai ma tu đang dừng chân, dưới chân đột nhiên xuất hiện hai đạo hà quang, sợ hãi nhảy lên, nhưng làm sao tránh được Lý Hi Trị đã chuẩn bị sẵn sàng, cầu vồng nhảy lên, trong nháy mắt đã bị bắt chặt.

Lập tức có một luồng sương trắng cuốn đến, thu hai ma tu này vào trong, một cao một gầy hai ma tu bị lật qua lật lại, pháp khí đều bị hà quang đánh rơi xuống, mở mắt định thần nhìn lại, trước mặt có bốn đạo nhân đứng đó.

“Bốn Trúc Cơ!”

Hai người sợ đến trời đất quay cuồng, nhìn nhau một cái, dập đầu như giã tỏi, miệng kêu lên xin tha mạng, Lý Thanh Hồng căn bản không muốn lãng phí thời gian với bọn họ, trong tay nhảy lên hai đạo lôi quang, rơi vào mi tâm hai người, giây tiếp theo sẽ đánh xuống.

Nàng không để ý đến vẻ mặt kinh hãi của hai người, nhẹ nhàng vung tay, tách hai người ra, trước tiên trầm giọng hỏi:

“Trong động có bao nhiêu tu sĩ!”

“Đại nhân…”

Hai ma tu không nhìn thấy đối phương, khó có thể thông đồng, nhìn thấy trước mặt là một tu sĩ Trúc Cơ Lôi Pháp, bảy hồn đã mất sáu, đâu còn có thể nói dối? Chỉ đáp:

“Đại nhân… Trong động là thuộc hạ của lão tổ Địch Phất… lão nhân gia hắn không biết nhận nhiệm vụ gì… đóng quân ở đây, chúng ta chẳng qua là tiểu ma dưới trướng của hắn… chưa tạo ra sát nghiệt gì… cầu xin một mạng…”

Nội dung trả lời của hai người không khác nhau là mấy, Lý Thanh Hồng lại hỏi:

“Chỉ có một ma đầu? Gần đây còn có viện binh không?”

Nàng cẩn thận hỏi rõ ràng, mặc dù xung quanh đây không có ma đầu lớn nào, nhưng ma đầu Địch Phất này dường như rất lợi hại, là lão ma nhiều năm, luôn lưu lạc giữa Từ và Việt, một thân ma công sâu không lường được.

Lý Thanh Hồng bên này có bốn người hợp lực, cũng không sợ hắn, chỉ lo một khi đánh nhau, sẽ dẫn đến quần ma vây công, suy nghĩ một lát, hỏi:

“Ma đầu này còn có lai lịch gì, vốn là người ở đâu?”

“Lão tổ Địch Phất họ Sất Môn, vốn là ma tu Triệu Quốc, nghe nói đắc tội với người ở Triệu Quốc… nên mới chỉ lưu lạc ở giữa Từ và Việt…”

“Sất Môn.”

Lý Thanh Hồng ép hỏi thêm hai câu, Sất Môn ở phương Bắc cũng không phải bộ tộc nổi tiếng gì, hơi yên tâm một chút, Lý Hi Trị thấp giọng hỏi:

“Bột Liệt Vương kia… đã đến Thái Hư rồi sao?”

“Bẩm đại nhân, đa phần là rồi…”

Vu Vũ Uy nghe đến đây, lập tức có quyết định, trầm giọng nói:

“Không thể kéo dài nữa! Lập tức ra tay, giết người này một đường chạy trốn ra Đông Hải, kéo dài lâu tất có sơ sót!”

Mấy người đạt thành nhận thức chung, hai đạo lôi đình trói chặt hai người này, Lý Thanh Hồng cầm hai người trước tiên cưỡi lôi hạ xuống, ba người lần lượt cẩn thận đi theo sau.

Nhanh chóng có một số ánh sáng xuất hiện trong nước đen, Lý Thanh Hồng nhanh chóng nhìn thấy ánh sáng chiếu sáng bằng pháp lực, nhìn kỹ, trước mắt chẳng qua là trận pháp Luyện Khí sơ kỳ.

Nàng cầm hai người đi xuống, vốn đề phòng trận pháp kiên cố thử lừa mở đại trận, không ngờ Sất Môn Địch Phất này cũng là một lão ma Trúc Cơ nhiều năm túng quẫn, vẫn dùng trận pháp Luyện Khí sơ kỳ.

“Cũng phải… dù sao tùy tiện tìm một chỗ dừng chân, nghỉ ngơi một tháng rồi đi, thế nào cũng sẽ không dùng loại cao cấp hơn…”

Lý Thanh Hồng cẩn thận nghĩ, mình đã có thể được coi là tu sĩ có bối cảnh tương đối rồi, trận pháp vừa sử dụng cũng chẳng qua là Luyện Khí kỳ, Sất Môn Địch Phất tự nhiên cũng không khá hơn là mấy.

“Chỉ là xem chính thống nhiều rồi, đã quen.”

Đã không cần hai người này, hai đạo lôi đình lập tức bùng phát, đánh hai ma tu này thành tro bụi, Lý Thanh Hồng đã cầm súng Đỗ Nhược trong tay, vừa chọc vừa đập, đánh thẳng vào đại trận này.

“Ầm ầm!”

Lôi đình trắng như chỉ nổ ầm ầm trong nước, nước đen lập tức tràn vào, phát ra tiếng sóng dữ dội, hà quang của Lý Hi Trị phía sau chặn nước đầm lại, vung tay áo một cái, lập tức xóa sạch tiếng sóng.

Một loạt động tác này xong, mặt nước bên ngoài vẫn bình lặng như gương, phản chiếu mây đen trên trời như gương, hoàn toàn không phát hiện ra dưới đáy có Trúc Cơ ra tay.

“Ai!”

Một giọng nói già nua vừa kinh vừa nghi ngờ vang lên, rõ ràng là Sất Môn Địch Phất này, gió đen nồng nặc theo địa mạch quét ra, trận pháp này như vỏ trứng vỡ nát, nhưng cũng khiến lão ma này kinh động.

Sất Môn Địch Phất là cấp Trúc Cơ, mục đích của trận pháp hiển nhiên không phải để phòng ngự, chẳng qua là để cảnh báo mà thôi, mấy người phá trận, trước mắt lập tức hiện ra địa huyệt rộng lớn.

Trước cửa vốn có hai ma tu canh giữ, hiện tại sợ đến mức nhảy dựng lên, toàn thân huyết quang còn chưa hóa thành độn quang, mấy người Lý Thanh Hồng đã đến trước mặt.

“Ầm ầm!”

Hai đầu lần lượt bùng phát pháp quang, một con rồng dài tím xanh gào thét lao ra, lập tức nổ tung một người thành khói đen đầy trời, một đạo lôi quang khác rơi xuống, đánh một người thành tro bụi.

“Vù…”

Hắc vân cuốn tới trước động phủ, mấy Luyện Khí ma tu còn lại kêu lên bỏ chạy vào trong động, trên người Lý Thanh Hồng sáng lên trường linh vũ y, ánh sáng xanh trắng xen lẫn lôi quang rơi xuống, Đỗ Nhược vừa ra đã dùng toàn lực, lôi quang lấp lánh, chiếu sáng trắng xóa một mảnh.

Vu Vũ Uy cũng hiểu hiện tại là thời điểm mấu chốt, trên người bùng lên hai luồng ánh sáng thủy hỏa, đại đỉnh tím đỏ bay ra, vang lên hai con rồng tím, quét về phía hắc vụ.

[Đích Thủy Đan] của Lý Tuyền Đào lại lăn lộn, nước trắng bay lên, lập tức thổi tan hắc vụ, để lộ ra một lão nhân ngây ngẩn cả người.

“Hả?”

Lý Thanh Hồng và Vu Vũ Uy hợp lực, Lý Tuyền Đào, Lý Hi Trị phụ trợ bên cạnh, uy lực của sự hợp lực này e rằng Thác Bạt Trọng Nguyên sống lại cũng phải ngẩn ra, mặc dù mấy người đều có thương tích, nhưng đã tích thế từ lâu, chấn động đến mức toàn bộ động phủ rung lắc, rơi xuống đầy đất đá vụn.

Sất Môn Địch Phất toàn thân áo đen, tóc trắng xóa, trông như một lão ma nhiều năm, trong tay cầm một cái vòng đen kỳ quái, quần áo trên người cũng coi như không tệ, phát ra ánh sáng đen.

Đôi mắt già nua của hắn đầy kinh hãi và khó hiểu, suýt nữa phun ra một ngụm máu già.

Trước mặt là rồng lửa tím và lôi đình đan xen, một bên là lửa tím rực rỡ, một bên là lôi đình chói mắt, bất kể ứng phó với đạo nào cũng phải dốc toàn lực, hiện tại lại đánh trực diện, hoàn toàn không cho hắn thời gian chuẩn bị…

Pháp thuật Sất Môn Địch Phất vừa mới thúc giục lại bị thổi tan, mặc dù hắn đã lang bạt nhiều năm giữa Từ và Việt, tầm mắt cũng không kém, lúc này cũng bất ngờ không kịp đề phòng, suýt nữa nhìn đến ngây người.

“Lão phu… lão phu đã giết ai trong đám con cháu Tử Phủ? Hay là vô tình rơi vào tính toán của nhà nào… Sao lại đến mức này chứ!”

Chương 1126: Hy Thường (1)

Thất Môn Địch Phất chỉ kịp phun ra một ấn ký màu đen từ trong bụng, luồng khói đen cuồn cuộn còn chưa kịp bùng phát thì tia chớp và ngọn lửa đã ập xuống như vũ bão, tạo thành một màu đỏ trắng đan xen.

“Oành!”

Thất Môn Địch Phất khẽ rên lên, phun ra hai ngụm máu đen, tay lập tức kết ấn, ngưng tụ ra ba chiếc đầu lâu đen, đồng thời, miếng ngọc bội ở thắt lưng cũng vỡ vụn trong ý niệm, triệu hồi những ma đầu khác đến.

Thất Môn Địch Phất thừa biết, với việc bóp nát ngọc bội trong tình huống cấp bách như thế này, mười phần thì tám chín phần sẽ chẳng có ai đến cứu, nhiều nhất cũng chỉ là ngồi xem trò vui ở cửa động mà thôi.

“Có còn hơn không…”

Thất Môn Địch Phất cố nén cơn khó chịu trong cơ thể, vận dụng pháp lực để chống đỡ. Ngay phía trước, một vệt sáng bảy màu bay lên, như con rắn độc lao vào ấn ký màu đen của hắn, quấn thành hai vòng tròn. Hắn chỉ cảm thấy pháp khí trong tay nhẹ bẫng rồi lại nặng trịch, như thể có một bàn tay lớn đang ra sức kéo nó xuống đất.

Thất Môn Địch Phất dù sao cũng là lão ma tích lũy nhiều năm, chiếc ma ấn này cũng đã được hắn tế luyện trong bụng suốt thời gian dài, nếu không vừa mới trúng một đòn lửa và sét, pháp quang đã suy giảm nhiều, lại bị ánh hà quang này kéo một cái, mười phần thì tám chín phần sẽ rơi xuống đáy mây. Hiện tại, dù ma ấn vẫn trấn giữ trên không, nhưng dường như nó không còn nghe theo sự điều khiển của hắn nữa.

“Xoẹt…”

Mưa trắng từ mặt đất bay lên, theo cơn gió cuốn đến. Từ cơ thể hắn phát ra một luồng khói đen để che giấu thân hình và chống đỡ pháp thuật, nhưng còn chưa kịp hiện hình đã bị thổi tan tành, chỉ còn lại những giọt mưa trắng xóa.

“Nguy hiểm thật…”

Bốn người cùng ra tay, trong đầu Thất Môn Địch Phất chỉ còn lại ý nghĩ rút lui: “Không thể chần chừ được nữa!”

Dù trong lòng tức tối vô cùng, hắn lập tức nhận ra rằng bốn người trước mặt này thực lực không kém, tên Lôi tu kia càng mạnh mẽ, lại khắc chế Ma tu, tuyệt đối không phải là đối thủ mà hắn có thể chống lại. Nếu không quyết đoán bỏ chạy, e rằng cuối cùng muốn chạy cũng không được.

Lão ma này quả nhiên quyết đoán, hai tay chắp lại, bóng đen trên không trung lập tức phát ra ánh sáng chói lòa, thân hình hắn hóa thành một luồng ma quang, chiếc ấn lớn màu đen kia cũng nổ tung trong ánh mắt của bốn người.

“Oành…”

Một luồng ma quang đen kịt từ trong ấn vỡ tràn ra, Lý Thanh Hồng lập tức giơ cao trường thương, đặt trước mặt, đồng thời không chút do dự, đôi môi đỏ khẽ mở, phun ra một luồng ánh sáng trắng.

Luồng ánh sáng trắng này như hơi thở, chớp lóe một cái rồi lập tức phình to ra, chính là huyền lôi được ngưng tụ từ bí pháp “Tử Phù Nguyên Quang” trong lôi trì của Lý Thanh Hồng.

“Lão ma này quả nhiên quyết đoán, pháp khí Trúc Cơ nói bỏ là bỏ, không biết bên trong đã dưỡng được bao nhiêu năm ma quang… Hắn phá nát pháp khí để tranh thủ thời gian.”

Lý Thanh Hồng hiện tại đã ở Trúc Cơ hậu kỳ, trong lôi trì có ba quả huyền lôi, khi đại chiến với Ma tu, nàng đã dùng một quả để hộ tống mọi người rút lui.

Bản thân Thất Môn Địch Phất thực lực cũng không kém, chỉ là bị bọn họ bất ngờ xông vào, dưới sự liên thủ của cả bọn, hắn buộc phải lùi bước. Hơn nữa, luồng ma quang này là hắn hy sinh pháp khí để có được, quả thực không yếu.

“Không thể tiết kiệm được nữa…”

Lý Thanh Hồng hiểu rằng hai người phía sau trạng thái không tốt, nếu hoàn toàn dựa vào họ tự mình chống đỡ, mười phần thì tám chín phần sẽ bị thương. Lôi quang vốn khắc chế Ma tu, không thể tiết kiệm quả huyền lôi này được nữa, nàng kịp thời ra tay ngăn cản ma quang trước mặt cả bọn.

“Oành!”

Tia sét màu tím trắng như thác nước đổ xuống, va chạm với luồng ma quang dày đặc cuốn đến, chấn động mạnh đến mức cả động phủ gần như sụp đổ, âm thanh dữ dội không còn bị che giấu nữa, truyền đi theo dòng nước.

“Oành!”

Tiếng nổ thứ hai vang lên, Lý Thanh Hồng lùi lại nửa bước, luồng ma quang mà mấy người phía sau nàng phải đối mặt đã bị suy yếu đến tám phần. Lý Hi Trị vừa ra tay chống đỡ, đồng tử khẽ động, đột nhiên nhìn thấy một luồng độn quang màu đen vàng chui xuống mặt đất.

“Độn pháp cao minh thật…”

Ma quang chỉ hơi chững lại, đợi đến khi luồng chấn động mạnh mẽ qua đi, pháp khí cổ trong tay Lý Tuyền Đào là “Bích Thủy Đan” nhẹ nhàng phát sáng, quét sạch toàn bộ ma khí dày đặc trong động phủ. Ngư Vũ Uy liền cất giọng trầm trầm:

“Ô Hoa Nguyên Mệnh Thần Độn… Đây là độn pháp của Kim Vũ… Tên Thất Môn Địch Phất này chắc chắn có vấn đề!”

Ngư Vũ Uy vừa nói vừa quan sát kỹ, cũng phát hiện ra luồng độn quang màu đen vàng kia.

Lão nhân này kiến thức rộng rãi, gia tộc truyền thừa lâu đời hoàn chỉnh, vừa nhìn đã nhận ra được luồng độn quang này. Lý Thanh Hồng cùng mấy người nghe thấy thì nghi ngờ, vốn cũng không có ý định đuổi theo, cứ để hắn chạy thoát.

“Không nên ở lại lâu, mau rời khỏi đây thôi.”

Lý Thanh Hồng vung tay thu lại những mảnh vỡ của chiếc ấn đen đang trôi nổi trên không, cưỡi sét bay qua những xác chết của Ma tu dưới đất, dẫn theo ba người còn lại chui vào mạch nước.

Mạch nước này đã đầy ắp ánh sáng đen, lại vì xung quanh có nhiều người Trúc Cơ ngã xuống nên xuất hiện dị tượng, rộng gấp mấy lần so với lần đầu tiên Lý Thanh Hồng đến. Nước linh màu đen cuộn sóng, thỉnh thoảng lại nổi lên vài món linh vật phát ra ánh sáng lạnh lẽo.

Lý Tuyền Đào vừa vào trong nước, tốc độ lập tức tăng lên không ít. Mạch nước này khá rộng, hắn vận dụng Bích Thủy Đan, khiến tốc độ của cả bốn người đều nhanh hơn một chút, lao vút qua trong mạch nước.

Bên trong mạch nước không nghe thấy một âm thanh nào, thanh niên cảm thấy bầu không khí có chút quá nặng nề, bèn lên tiếng:

Chương 1127: Hy Thường (2)

“Trận đại chiến này đã khiến nhiều Trúc Cơ bỏ mạng như vậy, Luyện Khí Thai Tức càng vô số kể, chìm xuống đất, chôn vùi trong lòng đất, rơi vào mạch nước… chắc chắn sẽ bồi dưỡng nên một vùng đất màu mỡ.”

“Giang Bắc năm trăm năm qua càng ngày càng cằn cỗi, được bồi dưỡng như thế này, e rằng có thể nuôi dưỡng gấp mấy lần số tu sĩ hiện tại… Những túi trữ vật, pháp khí, linh vật rơi xuống đất càng có thể nuôi sống mấy thế hệ tán tu.”

Ngư Vũ Uy gật đầu đáp lại: “Chỉ cần Tử Phủ không ra tay giao đấu ở hiện thế, tự nhiên là chết càng nhiều linh cơ càng dồi dào, càng có thể nuôi dưỡng nhân tài. Ta thì không thấy được nữa, nhưng các ngươi có thể thử xem, trăm năm sau, chắc chắn sẽ nghe thấy tên tuổi của nhiều tu sĩ Giang Bắc.”

Bên trong mạch nước, linh cơ đen kịt cuộn trào, hơi lạnh thấu xương bị pháp lực ngăn cản bên ngoài, tĩnh lặng đến mức đáng sợ. Hắn liếc nhìn Lý Thanh Hồng, lên tiếng:

“Đáng tiếc năm xưa Động Hoa chân nhân có thần pháp đi vào Thái Hư, một khi đã độn vào Thái Hư, dù dưới Kim Đan có bao nhiêu người cũng không làm gì được hắn, vì vậy mới phong tỏa Thái Hư, giết hắn ở hiện thế, Tử Phủ ra tay đánh gãy linh mạch, nếu không… Vọng Nguyệt Hồ hiện tại cũng nên là một bảo địa hàng đầu.”

Hắn cười hai tiếng, đáp: “Nói ra thì, Động Hoa trong trận đại chiến này đã tiêu diệt ba môn phái, trong đó thiếu chủ của Hồng Tuyết Môn còn là Lý Đề… Nếu không phải diệt môn, ngươi Lý Tuyền Đào hiện tại cũng là đệ tử dòng chính của tiên môn!”

“Cái gì?!”

Lời vừa dứt, đừng nói Lý Hi Trị và Lý Thanh Hồng ngạc nhiên nhìn lại, ngay cả Lý Tuyền Đào cũng kinh hãi, ngây ngẩn nhìn hắn hai cái, mở miệng định phản bác, nhưng đột nhiên nhớ tới rất nhiều chuyện cũ và biểu hiện của phụ thân, lập tức bừng tỉnh, nghẹn ngào không nói nên lời.

Lý Đề trong miệng Ngư Vũ Uy chính là phụ thân của Lý Ân Thành, cũng là ông nội của Lý Tuyền Đào. Trong lòng Lý Tuyền Đào dâng lên một cảm giác tê tái lạnh lẽo, dường như đã hiểu được lý do vì sao Thì Úy và Thanh Trì Tông lại khoan dung với phụ thân mình ở một mức độ nào đó…

“Thì ra là vậy…”

Thanh niên này vốn hào hiệp trượng nghĩa, lại thích những nhân vật anh hùng, huống hồ là một kiếm tiên như Động Hoa chân nhân Lý Giang Quần, người có thể lấy một địch mười? Lý Tuyền Đào rõ ràng có thiện cảm với Động Hoa, thậm chí còn bất bình vô cùng với ân tình và nghĩa khí của ông lại bị phản bội thảm hại.

Hiện tại, nghe như bị sét đánh, biết được tổ tiên của mình chính là người đã tham gia vây giết kiếm tiên, bị trọng thương, cướp tiên kiếm định bỏ chạy nhưng lại chết giữa đường, Lý Tuyền Đào mím chặt môi, không nói nên lời.

Hắn chỉ cúi đầu cưỡi gió bay đi, người nói vô ý, người nghe có lòng, Lý Hi Trị lại âm thầm hiểu ra, trong lòng suy nghĩ: “Hóa ra còn có mối thâm thù này? Hồng Tuyết Môn là do Ngụy Lý thành lập… Ngư Vũ Uy lại hiểu rõ như vậy, nhà họ Ngư có liên quan gì chăng… Nhìn hành động của lão nhân này, lần nào cũng cố ý chọc giận Lý Tuyền Đào, e rằng cũng không đơn giản…”

Hắn cẩn thận nhìn hai cái, vẻ mặt Ngư Vũ Uy rất phức tạp, quả nhiên lên tiếng, thấp giọng nói: “Lý Tuyền Đào, Lý Ân Thành không thích ta, chắc đã sớm nói với ngươi, năm xưa gia tộc ta nội đấu, ‘Bàn Khí Ngọc Chân Quyết’ quả thực là ta đưa cho hắn… Tính ra là gia tộc tranh đấu hãm hại.”

“Nhưng ngươi hãy nghĩ kỹ xem… Nhà họ Ngư ta có đấu hay không, ai có thể quyết định được? Cả gia tộc mấy tên Trúc Cơ đó… đứa nào chẳng biết pháp quyết này có vấn đề? Chẳng qua là ta tuổi nhỏ nhất, bối phận thấp nhất, nên mới đem chuyện dơ bẩn này đổ lên đầu ta…”

Hắn chân thành nói: “Lý Tuyền Đào, nếu ngươi không nhìn rõ, sớm muộn gì cũng sẽ chịu thiệt… Phụ thân ngươi không thường dạy dỗ ngươi, lại vội vã qua đời, bớt chút khí khái lại… cần phải quan sát nhiều hơn…”

Lời nói đến đây, giọng điệu rõ ràng không ổn, vẻ mặt Lý Tuyền Đào phức tạp, muốn nói lại thôi. Ánh sáng của nước biển dần trở nên sáng hơn, từ màu đen thẫm chậm rãi chuyển thành xanh biếc.

“Đông Hải…”

Lý Thanh Hồng vừa đến gần Đông Hải, pháp lực trong cơ thể càng trở nên kích động, rõ ràng là do linh phận “Thủy Giáng Lôi Thăng” ảnh hưởng.

Lý Tuyền Đào lại có chút kỳ lạ, rõ ràng là lần đầu tiên đến Đông Hải, Ngư Vũ Uy nhẹ giọng nói: “Giang Nam là ‘Thượng Ác Linh Tàng’, ngươi ở đó quen rồi, khó tránh khỏi không thích ứng.”

Cả bọn men theo mạch nước tiến lên, rất nhanh đã thấy càng lúc càng rộng ra. Đến lúc này, trong mắt Lý Hi Trị ánh sáng cầu vồng lóe lên, càng thêm cảnh giác, cẩn thận nhìn chằm chằm vào sâu trong mạch nước.

“Đông Hải hiện tại cũng hỗn loạn vô cùng, mặc dù không bằng Từ Quốc Nam Bắc tranh chấp, nhưng cũng không phải nơi yên bình, nên cẩn thận thì hơn.”

“Không ổn…”

Mặc dù đồng thuật của Lý Hi Trị lợi hại hơn, nhưng trong cơ thể Lý Thanh Hồng có “Trường Không Nguy Tước” gia trì, càng có thể cảm nhận được khí tức của Ma tu, đôi mắt hạnh hơi nheo lại, giơ cao trường thương, lạnh giọng nói: “Đạo hữu không bằng hiện thân gặp mặt!”

Quả nhiên, nàng vừa dứt lời, nước biển trước mặt đột nhiên cuộn trào, vài bóng người hiện ra, trang phục khác nhau, có người mặc đồ của tu sĩ hải ngoại, có người khoác áo choàng đen của Ma tu, thậm chí có người mặc đạo bào.

Những bóng người này tu vi cao thấp khác nhau, hiện thân có bảy người, Trúc Cơ hậu kỳ có đến hai người.

Người cầm đầu ăn mặc chỉnh tề, mặc một chiếc áo lông trắng cổ xưa, tiên khí lượn lờ, đôi mày kiếm mắt sao, khẽ mỉm cười: “Các vị đạo hữu… quả nhiên là một con cá lớn!”

Lão già Ngư Vũ Uy này ánh mắt sắc bén, chỉ vội vàng liếc nhìn hai cái, phân biệt trong chốc lát, rồi dùng pháp lực truyền âm nói: “Đông Hải lấy Ma tu và Bắc phương Ma tu làm chủ, nam tử cầm đầu này là tu sĩ Đông Hải, tay áo bên trong có thêu hoa văn lá thông, e rằng tự xưng là Thanh Tùng đạo thống, ‘Thuần Nhất Đạo Môn’.”

“Người của Thuần Nhất Đạo…”

Lý Hi Trị trầm mặc một lúc, cũng là lần đầu tiên gặp mặt tu sĩ của môn phái Đông Hải này, không dám vạch trần, chỉ thấp giọng nói: “Vài vị đạo hữu… chúng ta chẳng qua chỉ mượn đường, không có lý do gì để đánh nhau vô cớ…”

Thiếu niên cầm đầu chỉ cười ha hả, vung tay áo trắng như tuyết, thẳng thắn nói: “Đạo hữu đừng che giấu nữa! Mạch nước này của các ngươi đến từ Xưng Thủy Lăng, vài nhánh nhỏ đều ở dưới đáy Xưng Thủy Lăng! Chắc chắn là tàn dư của Tử Kim Ma Đạo chạy trốn! Chúng ta đã canh giữ ở đây lâu rồi, các ngươi đã là nhóm thứ ba chạy ra ngoài.”

Bốn người nghe đến đây, hiểu rằng không thể yên ổn rời đi, Lý Thanh Hồng rút thương lao lên, lôi quang màu tím tụ lại, nổ tung thành một mảnh ánh sáng, quét về phía người này, lạnh giọng nói:

“Đi!”

“Oành!”

Thiếu niên này ngạc nhiên nhìn một cái, trong tay lóe lên ánh sáng trắng, giơ lên đẩy ra, ánh trăng trong trẻo phun trào, hóa thành một vòng cung sáng chói, ngăn cản luồng lôi quang này, lễ phép hơn nhiều, nhẹ giọng nói:

“Tại hạ là tán tu Đông Hải Hy Thường, tiên tử đã tu hành huyền lôi, chắc cũng không phải là Ma tu, hà tất phải đi cùng những Ma tu này?”

Hắn thấy lôi quang của Lý Thanh Hồng trong trẻo, rất thuần túy, đoán rằng nàng chắc không phải họ Miêu, loại trừ Ma tu Nam Hải, chỉ có thể là chính đạo trong nước, bèn thu lại vài phần lực đạo.

Hy Thường cố ý thu lực, Lý Thanh Hồng trước mặt lại coi như là sinh tử giao đấu, làm sao có thể nương tay, tia sét màu tím xuyên qua, hắn bị đánh cho ánh sáng trong tay tán loạn, cánh tay tê rần, suýt chút nữa bị thương, không nhịn được nói:

“Lôi quang lợi hại thật! Ta đã coi thường tiên tử rồi!”

Vài tu sĩ Đông Hải xung quanh lập tức xông lên, đuổi theo ba người còn lại không tha, Ngư Vũ Uy thả ra một cái đỉnh lớn màu tím đỏ, phóng ra mấy con rồng lửa màu tím đỏ, chống đỡ pháp thuật.

Những tu sĩ này phần lớn đều tu luyện khí màu xám trắng, khá giống với Thu Cấp, có thể tiêu tan pháp lực, đánh tan pháp thuật, mặc dù trang phục khác nhau, nhưng cẩn thận quan sát vẫn có thể thấy được sự ăn ý giữa những người này.

Lý Thanh Hồng bên này đã giao đấu với Hy Thường được mấy hiệp, pháp lực trong tay người này trong trẻo như ánh trăng, lộ ra một ý vị sáng sủa trong trẻo, mặc dù Lý Thanh Hồng lần đầu tiên nhìn thấy, nhưng lại vô cùng quen thuộc: “Hẳn là tính chất ‘Thái Âm’.”

Đây là lần đầu tiên nàng giao đấu với tu sĩ tu luyện “Thái Âm”, chỉ cảm thấy pháp lực trong tay người này cực âm cực sáng, không cứng không mềm, như một viên đá lạnh sáng trong.

Trước đây, đối thủ của nàng, hoặc là Ma tu, hoặc là Tiên tu, pháp lực gặp phải lôi quang đều dễ dàng tan vỡ, ngoại trừ Miêu Quyền ở Nam Hải cũng sử dụng lôi quang, những người khác dù tu vi cao hơn hắn, Lý Thanh Hồng vẫn luôn là bên tấn công.

Nhưng Hy Thường tu luyện “Thái Âm” này pháp lực thuần túy, thường có những chiêu ngoài ý muốn, có thể hóa giải được thế tấn công của nàng, mặc dù tu vi hơi thấp hơn nàng một chút, nhưng ứng phó lại rất ổn trọng.

Nàng âm thầm suy nghĩ, Hy Thường lại kinh hãi.

Người trong cuộc mới biết rõ, Hy Thường tu luyện công pháp chính là “Thái Âm”, sử dụng thường thanh âm khí, đã là pháp quyết thượng thừa, tu luyện đến hiện tại, vẫn chưa gặp phải đối thủ ra gì.

Lôi quang của nữ tu trước mặt này quả thực lợi hại, càng đánh khí thế càng mạnh, khiến Hy Thường âm thầm nghi ngờ: “Chẳng lẽ là đệ tử dòng chính của Tam Tông Thất Môn? Nhưng chưa từng nghe nói Tam Tông Thất Môn có ai nổi tiếng tu luyện lôi pháp…”

Hai người giao đấu một lúc, vẫn chưa phân thắng bại, nhưng Ngư Vũ Uy cùng mấy người còn lại đã không chống đỡ nổi. Lão nhân này lấy một địch ba, trong đó còn có một tu sĩ Trúc Cơ hậu kỳ, liều mạng phát huy uy lực, râu tóc đều dựng ngược.

Lý Hi Trị còn đỡ một chút, có thể kéo được hai Ma tu, nhưng Lý Tuyền Đào lại rơi vào tình cảnh nguy hiểm dưới sự vây công của hai người khác, đã bị đánh đến mức phun máu tươi, lảo đảo sắp ngã.

Chương 1128: Chuyện xấu

“Phụt!”

Chỉ sau một khắc, Lý Thanh Hồng và Tất Thường đã dốc hết sức, sấm sét và ánh trăng va chạm dưới biển, tạo ra vô số sóng lớn. Lý Tuyền Thao mặt mày trắng bệch, nguy hiểm vô cùng.

Hắn chiến đấu từ nãy đến giờ, đã kiệt sức, lại bị hai tên Ma tu vây công, thương thế càng nặng, càng đánh càng yếu, chỉ một chút sơ sẩy, đã trúng một chưởng ngay giữa ngực.

“Hiss…”

Pháp bào trên người hắn đã rách nát, hào quang tản mát, nhưng vẫn có chút tác dụng, ăn một chưởng này, hắn không đến mức rơi thẳng xuống đáy biển, nhưng da thịt vẫn bị tiêu hủy, lộ ra cả xương trắng.

Lý Hi Trị liên tục liếc nhìn, Lý Tuyền Thao lại trúng mấy lần pháp thuật, máu tươi phun ra đầy quần áo, định đỡ đòn để ra tay cứu viện, nhưng lại thấy từ xa có mấy bóng người bay tới.

“Đại nhân! Thuộc hạ đến chậm!”

Lý Hi Trị trong lòng chùng xuống, ngẩng đầu nhìn, lại có hai tu sĩ đang cưỡi gió lao đến, người cầm đầu tóc trắng xóa, dường như thực lực cũng không yếu.

“Địch lại có viện binh…”

“Hầy…”

Lý Hi Trị trong lòng kinh hãi, nghe thấy tiếng thở dài trầm thấp của Vu Vũ Uy ở không xa, lão nhẹ nhàng giơ tay lên, ngọn lửa màu tím đậm bùng lên.

Lý Hi Trị nhớ lần trước lão nhân này đối phó Thác Bạt Trọng Nguyên đã từng móc một tấm phù lục từ lòng bàn tay, vết thương để lại đến giờ vẫn chưa lành, vậy mà giờ lão lại lấy ra một con dao ngọc, đâm vào lòng bàn tay kia.

“Đinh…”

Một âm thanh trong trẻo vang lên, từ lòng bàn tay lão bắn ra một tấm phù lục nhỏ màu trắng tuyết, lão quát lớn:

“Đánh!”

Hai ngọn lửa tím như giao long từ phù lục bắn ra, chằng chịt những dòng chú văn sáng rực, lão nhân già nua đi hẳn, nhưng lão không bắn ngọn lửa về phía đối thủ, mà quét về hai bên.

Hai con hỏa long này mỗi con chặn một tên Ma tu trước mặt Lý Hi Trị và Lý Tuyền Thao, lão nhân phục một viên đan dược, hai má đỏ bừng, giơ cao chiếc lò lớn trong tay, phun ra ngọn lửa tím đỏ dữ dội.

“Chạy!”

Lão quát lớn, Lý Thanh Hồng bên cạnh cuối cùng cũng đợi được thời cơ, phun ra quả Huyền Lôi cuối cùng, ánh sáng trắng lóa mắt bừng lên.

“Ầm!”

Dưới biển nổ tung một vòng sáng trắng, tiếng sấm như núi lở đất sụt, chấn động biển cả cuồn cuộn, bốc lên vô số hơi nước, lập tức hóa thành thác sét màu tím dày đặc, ập tới, khiến mắt người mờ mịt.

“Chạy!”

Lý Hi Trị vội vàng bế Lý Tuyền Thao, xuyên qua dòng nước, không hề lưu luyến hai người phía sau, cũng không ngoảnh đầu lại, bay thẳng về phía xa.

Lý Thanh Hồng đã chú ý đến tình hình, dùng một quả Huyền Lôi bức lui đối thủ, cũng thoát ra, trên người [Thước Thanh Linh] phát ra ánh sáng xanh trắng, hòa với sấm sét màu tím, bay vọt lên không trung, biến mất.

“Đại nhân!”

Tất Thường xuyên qua ánh sáng tím trắng, ho khan hai tiếng, phun chút máu ra lòng bàn tay, ánh mắt sáng quắc, nhìn Lý Thanh Hồng đã hóa thành tia chớp biến mất ở xa, thở dài:

“Huyền Lôi lợi hại thật… Xem ra là [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo]!”

“Đại nhân! Có đuổi theo không!”

“Đuổi?”

Tất Thường cười khẽ:

“Đuổi kịp sao!”

Hắn phá vỡ mặt biển bay lên, nhìn xa xăm về phía trước, nhẹ giọng nói:

“Giang Nam dù sao cũng từng là nơi Tiên phủ tọa lạc, vẫn còn nhiều chính đạo ẩn thân.”

Tên thuộc hạ cùng nhìn theo ánh mắt hắn, hỏi:

“Đại nhân, chẳng phải nghe nói ở Giang Nam đã không còn đạo thống ‘Thái Âm’… Đó vốn là nơi Nguyệt Hoa Nguyên Phủ tọa lạc…”

“Hahaha!”

Tất Thường nghe vậy, cười hai tiếng ôn hòa, đáp:

“Ngươi có biết vì sao không?”

Thấy tên thuộc hạ này lắc đầu không nói, Tất Thường cười nói:

“Giang Nam chính là nơi Nguyệt Hoa Nguyên Phủ tọa lạc năm xưa, dù công pháp là bí mật trong bí mật, nhưng không nói cái khác, động hoa lưu truyền không ít công pháp Thái Âm, ngươi có biết vì sao không thể tu luyện không?”

Hắn dừng lại một chút, cười nói tiếp:

“Ngươi đoán xem Nguyệt Hoa Nguyên Phủ dùng gì để tu luyện ‘Thái Âm’?”

Tên thuộc hạ này dần nhận ra điều gì đó không ổn, đáp:

“Chẳng lẽ là những thứ quý giá như [Thường Thanh Âm Khí], [Nguyên Quang Anh Hoa]…”

“Sai rồi.”

Tất Thường cười lớn, lắc đầu, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Là [Thái Âm Nguyệt Hoa]!”

“[Thái Âm Nguyệt Hoa]!”

Tên thuộc hạ này kinh hãi không nói nên lời, Tất Thường lẩm bẩm:

“Toàn bộ dùng [Thái Âm Nguyệt Hoa] luyện khí… Xa xỉ cỡ nào? Xa xỉ cỡ nào! Chẳng phải tương đương với ‘Minh Dương’ dùng [Minh Phương Thiên Thạch] luyện khí, ‘Thanh Tuyên’ dùng [Phục Nguyên Thái Bí] luyện khí sao? Sau khi Nguyệt Phủ ẩn nấp, còn công pháp nào có thể luyện ra được?”

“Nếu để ta có được một phần [Thái Âm Nguyệt Hoa]…”

Tất Thường lẩm bẩm:

“Tử Phủ trong tầm mắt… Đó chính là Tử Phủ…”

Hắn thở dài, nhanh chóng lấy lại tinh thần, ra lệnh:

“Lão già đó còn ở lại, bắt về hỏi thử xem, ngọn lửa tím đó cũng thú vị đấy.”

…

Lý Hi Trị bế Lý Tuyền Thao chạy trốn một lúc, Lý Tuyền Thao đã có chút mê man, trước mắt toàn màu đỏ, hai tay buông thõng trên người Lý Hi Trị, ánh mắt đờ đẫn.

Vừa rồi lửa tím và sấm sét đan xen, hắn bị Lý Hi Trị cứu đi, bên tai mơ hồ vang lên giọng nói của lão nhân, âm thanh không lớn, nhưng khiến hắn sửng sốt:

“Lý Ân Thành tên phụ bạc này không dám nói nhiều với ngươi, tiểu muội ta học đan pháp ở chỗ hắn, lại lén lút lưu ngươi lại… Ngươi đáng lẽ phải gọi ta một tiếng đại cữu mới phải…”

“Lý Hi Trị dù cảm kích ngươi, nhưng người này đa nghi, đầu phục cha con Ninh gia lại như lang sói, Thanh Đỗ đối với thượng tông có thể có dị tâm, tiếp cận Thanh Đỗ Lý gia không phải chuyện tốt…”

“Đáng lẽ phải nhanh chóng tránh xa mới đúng! Ngươi vì ân mà gần, sớm muộn cũng bị liên lụy… Vẫn nên sớm tự bảo vệ mình đi!”

Giọng lão nhân khàn khàn, Lý Tuyền Thao nghe mà ngây người, trong cổ họng phát ra mấy tiếng ho khan lẫn máu, tiếng sấm từ xa vẫn vang dội, nhưng hắn đột nhiên hiểu ra một chuyện.

“Trước đó hắn cứ lần lữa không chịu ra tay, e rằng không phải muốn hại ta! Là muốn hại Trị ca… Cắt đứt liên hệ giữa ta và Thanh Đỗ Lý gia!”

Lý Tuyền Thao từ nhỏ không thấy mẹ, cũng nhiều lần hỏi cha anh, nhưng chưa bao giờ nhận được câu trả lời, giờ hiểu được nguyên nhân hậu quả, quả thật là một chuyện xấu hổ.

“Thảo nào không bao giờ nói với ta… Thảo nào ta chưa bao giờ nghe ngóng được gì.”

Thái độ của Vu Vũ Uy khiến hắn luôn cảm thấy kỳ lạ, hóa ra kỳ lạ ở đây, Thác Bạt Trọng Nguyên công phá Bạch Hương Cốc, Vu Vũ Uy vốn chạy trốn đến Hàm Hồ, nhưng lại không quản ngàn dặm xa xôi đến gặp Lý Hi Trị, giờ nghĩ lại, là để gặp mình.

Hắn cảm thấy bi thương và phẫn nộ, lại lập tức dâng lên nghi ngờ sâu sắc đối với những gì cha anh từng truyền dạy:

“Đúng là một nhà Vu gia vô tình vô nghĩa… Đúng là một nhà Vu gia ích kỷ tàn nhẫn, làm sao biết được có phải cha ta chột dạ, đến chết cũng giấu kỹ không nói, còn muốn đổ lỗi, đề phòng ta đi hỏi ra sự thật?”

Hắn lặng lẽ nằm trong lòng Lý Hi Trị, tâm trạng phức tạp khó tả, bay gần một khắc, mới từ từ bình tĩnh lại, nghe Lý Hi Trị lo lắng hỏi:

“Mau uống đan dược đi? Còn chịu được không?”

“Chịu được…”

Lý Tuyền Thao nuốt máu, từ từ mở mắt, trong tay đầy vết máu, lẩm bẩm nói:

“Chịu được!”

Chương 1129: Yến Sơn Quan Thất Thủ (1)

Yến Sơn Quan.

Khí tức nồng nặc của ma tộc tràn qua một đống phế tích, bóng tối bao trùm đầy những vệt máu, trận pháp vốn dĩ đang tỏa ra ánh sáng huy hoàng đã bị phá hủy tan tành, chỉ còn những đường vân trận lộ ra trên mặt đất phát ra ánh sáng mờ ảo.

Khí huyết cuồn cuộn, khói đen ngút trời, tiên quang mờ mịt không thấy đâu, khắp nơi đều là tiếng chém giết, tiếng pháp khí va chạm, mây đen mù mịt lan rộng gần trăm dặm, nhanh chóng bay về phía nam.

Triệu Đình Quy cưỡi gió lao đi trên không trung, dưới chân đạp một đám mây nhỏ màu vàng kim, trong tay nâng một chiếc đèn nhỏ bằng ngọc trắng, phát ra ánh sáng rực rỡ.

Mỗi khi đám mây vàng kim này muốn tăng tốc bay lên, một tia sáng màu tím từ trong tầng tầng lớp lớp mây đen bắn ra, chiếc đèn ngọc trắng trong tay hắn lập tức phát ra ánh sáng rực rỡ để ngăn cản, phát ra âm thanh vỡ vụn tiêu tan.

Pháp khí của Triệu Đình Quy quả thật không tệ, ngăn cản được tia sáng màu tím kia rất chặt chẽ, nhưng mặc dù tia sáng màu tím này bị tiêu tan, lại có một luồng ánh sáng trắng rơi xuống, đám mây dưới chân hắn vừa mới bừng sáng lên, lập tức bị ánh sáng trắng kia kéo xuống, trở nên ảm đạm.

“Ầm!”

Tia sáng màu tím liên tục vang lên, khiến sắc mặt Triệu Đình Quy lúc xanh lúc trắng, sư đệ bên cạnh hắn mặc cẩm y, trông khá phong độ, dù đang trong cơn nguy nan, giọng nói vẫn trầm ổn:

“Đại sư huynh… Thực lực của Mộ Dung Cung này quá mạnh… E rằng không phải là người mà chúng ta có thể chống lại được!”

Sắc mặt Triệu Đình Quy trầm xuống, trong lòng cũng lạnh lẽo như vậy, khuôn mặt vốn dĩ lúc nào cũng cười tươi giờ đây hơi tái nhợt, khóe miệng còn thấp thoáng vết máu.

“Đường Nhiếp Đô… Đường Nhiếp Đô…”

Triệu Đình Quy biết Tu Long Kiển đã đột phá, nghĩ rằng sau này đối phó với người này sẽ rất khó khăn, nhưng hắn thực sự không ngờ rằng Đường Nhiếp Đô lại dám phản bội Thanh Trì ngay trong đêm, gia nhập phe địch, phá hỏng cục diện tốt đẹp.

Hắn vừa phản bội, tiền tuyến có thể nói là thất bại như núi đổ, thực lực của Lý Huyền Phong xuất chúng, có lẽ còn có thể chạy thoát được một mạng, những người khác e rằng mười phần không còn một, Triệu Đình Quy nghe được tin này, trong lòng đã lạnh đến tận đáy.

“Dư Túc cũng là một phế vật…”

Quân của Dư Túc ở không xa Yến Sơn Quan, vừa mới đi được mấy trăm dặm đã cầu cứu, lúc đó Triệu Đình Quy vẫn chưa biết Đường Nhiếp Đô phản loạn, trong lòng bất an, phái mấy người qua đó, quả nhiên không có ai trở về.

Hắn như lửa đốt trong lòng, chờ đợi một lúc trong quan ải, chỉ mong nhìn thấy năm luồng linh phong bắn thẳng lên trời, nhưng lại bị mấy bàn tay ma quỷ chia cắt, Triệu Đình Quy chỉ có thể ngây ngẩn nói:

“Dư Túc phần lớn đã chết rồi…”

[Trường Phong Lung] của Dư gia rất nổi tiếng, bên trong có nhốt năm luồng phong tà, năm đó Triệu Đình Quy đã đích thân đến xem, giờ đây trông thấy cảnh tượng này, ngay cả [Trường Phong Lung] cũng bị phá hủy, Dư Túc làm sao còn đường sống?

Sau đó, Mộ Dung Cung của Mộ Dung gia lại dẫn người từ trước cửa ải xông ra, Yến Sơn Quan trống rỗng, trong tay Triệu Đình Quy chỉ có năm người Trúc Cơ… Còn gì để chống đỡ nữa? Còn gì có thể chống đỡ được!

Hắn không biết Tử Phủ đã trao đổi lợi ích như thế nào, nhưng bên trong Yến Sơn Quan cũng có ma tu làm loạn, chỉ chống đỡ được nửa khắc đã hoàn toàn sụp đổ, Triệu Đình Quy thậm chí còn không kịp tìm mấy vị sư đệ, lập tức bị nhấn chìm trong khói đen cuồn cuộn.

Thực lực của Triệu Đình Quy so với người thường có thể coi là không tệ, nhưng dù sao cũng xuất thân thấp kém, mặc dù Ninh gia tạm thời ban cho hắn mấy món pháp khí, nhưng công pháp và pháp thuật của hắn làm sao có thể so sánh được với dòng chính của Mộ Dung gia, chỉ chống đỡ được mấy chục lần, lập tức không chịu nổi đành phải rút lui.

Nếu không có mấy món pháp khí trong tay này, Triệu Đình Quy đã sớm rơi vào vòng vây của ma tu, hắn và sư đệ Lâm Ô Ninh một đường chạy trốn đến đây, Mộ Dung Cung vẫn chậm rãi theo sau, dường như còn chưa hài lòng với thu hoạch được, muốn dụ thêm mấy người nữa.

Trong lòng Triệu Đình Quy lạnh buốt, sư đệ Lâm Ô Ninh lại lẩm bẩm nói:

“Sư huynh… Tốc độ của tên ma đầu này ngày càng nhanh… E rằng sắp đến bờ sông rồi, thấy không dụ được người ra, chuẩn bị thu lưới rồi!”

Đương nhiên Triệu Đình Quy biết ý của Lâm Ô Ninh, Mộ Dung Cung vừa rồi đã một mình phá vỡ đại trận của Yến Sơn Quan, mặc dù có mượn dùng pháp khí, nhưng thực lực dưới sự gia trì của pháp khí này là không thể giả được, e rằng hai người bọn họ không thể chạy thoát được rồi.

“Ầm!”

Tia sáng màu tím lại một lần nữa rơi xuống, chiếc đèn ngọc trắng trong tay Triệu Đình Quy hiện lên dày đặc những tia sáng như sợi lông tơ, Triệu Đình Quy bị đánh cho loạng choạng, cơn gió dưới chân tan đi quá nửa.

Mộ Dung Cung này không biết đã tu luyện thứ gì, trong tay có lẽ còn có pháp khí “Phủ Thủy”, mỗi khi pháp thuật của hắn rơi trúng người, sau đó lại có một luồng sức mạnh truyền đến, khiến cho pháp khí dưới chân Triệu Đình Quy không thể phát huy được hết tác dụng.

Lại chịu thêm hai đòn tấn công nữa, người đàn ông này đột nhiên im lặng, trầm ngâm nhìn về một góc sâu trong màn sương mù, nhẹ giọng nói:

“Ô Ninh, chúng ta đã chạy ra xa như vậy rồi, phía sau đuổi theo chỉ có một mình Mộ Dung Cung, ta cầm [Bạch Hoa Chiếu] đỡ cho ngươi tên ma đầu này, ngươi đạp [Lộc Thượng Vân], một mình chạy về phía nam đi.”

Lâm Ô Ninh nghe vậy ngây người ra, trong lòng vô cùng phức tạp, muốn nói vài lời từ chối, nhưng lại nghẹn ở trong ngực không nói ra được.

Trước đây Lâm Ô Ninh không có cảm tình gì với đại sư huynh này, Triệu Đình Quy xuất thân nghèo khổ, một đường đi đến địa vị hiện tại mặc dù là một kỳ tích, nhưng hắn lại thích kéo bè kết phái, mua chuộc lòng người, lại cẩn thận giữ gìn danh tiếng, khá là khéo léo.

Chương 1130: Yến Sơn Quan Thất Thủ (2)

Lâm Ô Ninh là con trai của phong chủ, sinh ra đã có khí chất cao quý, cảm thấy Triệu Đình Quy như một kẻ tiểu nhân, không thể làm nên chuyện lớn, luôn luôn không ưa.

Nhưng thời gian trôi qua, hắn cũng phát hiện ra Triệu Đình Quy mặc dù ngày nào cũng bận rộn chạy vạy, nhưng đối với đệ tử trong phong của mình lại hết lòng bảo vệ, dần dần cũng bỏ qua hiềm khích.

Trước đây hắn thường khinh thường Triệu Đình Quy vì lợi ích nhỏ nhoi mà bận rộn khắp nơi, không có chút tôn nghiêm nào, giờ đây nghe được những lời này, mặt đỏ bừng lên, có chút yếu ớt nói:

“Tương lai của sư huynh còn rộng mở… Vẫn là để ta… Đoạn hậu… cho sư huynh…”

“Nói bậy gì đó!”

Triệu Đình Quy không có tâm trạng để ý đến thái độ của hắn, trầm ngâm nhìn quanh trong màn sương mù, muốn chọn cho hắn một hướng chạy trốn, Lâm Ô Ninh lí nhí lùi lại, Triệu Đình Quy lẩm bẩm nói:

“Ta đã hứa với Lý Hi Tuấn… Hứa với Lý Thanh Hồng, kết quả nửa khắc đã phá quan, ngay cả sư huynh đệ của mình cũng không tìm thấy, càng không cần nói đến Lý Nguyệt Tương…”

Lâm Ô Ninh chỉ nói:

“Chuyện này sao có thể trách sư huynh được! Ta biết Lý Nguyệt Tương là muội muội của Lý Hi Trị, Lý Huyền Phong đáng sợ, thực lực của Lý Thanh Hồng cũng không tệ… Nhưng mấy người này có thể trở về được mấy người? Cũng không cần thiết…”

Triệu Đình Quy lắc đầu, khẽ nói:

“Ta vốn không nên phái người ra ngoài tiếp ứng… Yến Sơn Quan nửa khắc đã thất thủ, quá nửa trách nhiệm đều ở trên người ta… Các gia tộc ở phía bắc sông hoặc ít hoặc nhiều đều có tu sĩ ở trong quan ải, nếu ta một mình chạy thoát, nhất định sẽ bị chỉ trích, người người ghét bỏ!”

“Ta còn mặt mũi nào để vượt sông quay về?”

Triệu Đình Quy trả lời một câu, biểu cảm vẫn bình tĩnh, thấy sư đệ vẫn đầy mặt không hiểu, đành phải khẽ giải thích:

“Ta đã biết trước có ngày này, từ khi tông môn phái ta đi — Triệu Đình Quy không chỗ dựa, không có bối cảnh đi thu phục tu sĩ, sau đó lại rút hết tu sĩ Trúc Cơ trong tay ta, ta đã hiểu rằng ta sẽ không có kết cục tốt đẹp gì.”

Lâm Ô Ninh có chút ngơ ngác nhìn hắn, Triệu Đình Quy chỉ nói:

“Ngày xưa Trì gia không cần để ý đến bất kỳ ai, giờ đây lại suy yếu, không thể ngang ngược như trước, thất bại lớn như vậy, nửa khắc đã phá quan, từ trên xuống dưới, đều phải có người đứng ra chịu tội…”

Lâm Ô Ninh dường như dần hiểu ra, Triệu Đình Quy chỉ đặt đám mây vàng kim dưới chân hắn, dồn toàn bộ pháp lực vào chiếc đèn như ngọc trắng, nhìn hắn hai lần, cuối cùng nói:

“Sư đệ thường nói ta chạy vạy khắp nơi, ta biết ngươi khó mà hiểu được, nhưng trước khi ta lên núi chỉ là con trai của một tá điền, chỉ mang theo một cái liềm mà thôi, không chạy vạy thì không thể đứng vững.”

“Sau này mới hiểu không chạy vạy là chết, chạy vạy đến cùng cũng là chết… Đã muộn rồi, các tu sĩ đều nghĩ sau lưng ta là Ninh gia, nhưng thực ra là sai rồi, sau lưng ta chẳng có gì cả, đã sớm bị nắm chặt rồi, sớm muộn gì cũng phải trở thành quân cờ.”

Hắn dồn pháp lực vào trong mây, đưa Lâm Ô Ninh bay về phía nam, trầm giọng lại ôn hòa thở dài một tiếng:

“Sư đệ coi thường ta, ta vẫn luôn biết, nhưng không ngăn cản được việc cứu ngươi, sư tôn đưa ta lên núi, dạy ta bảo vệ các sư đệ, ta vẫn luôn nhớ kỹ.”

Trên người hắn bùng lên ánh sáng trắng, pháp khí trong tay phát ra ánh sáng rực rỡ, ngăn cản tia sáng màu tím cuốn tới, bảy khiếu đều chảy máu, Mộ Dung Cung trước mặt vốn dĩ đang nhìn hắn một cách chế nhạo, giờ đây cũng dần nghiêm túc lại.

Lâm Ô Ninh cúi đầu lao ra khỏi mây đen, pháp vân dưới chân càng bay càng nhanh, nhanh chóng chìm vào trong đám mây đen, dưới chân là một đám mây ma, đầy đất đều là tàn tích, bay được mấy dặm, lúc này ma khí mới dần dần nhạt đi.

Hắn cúi đầu cưỡi gió bay đi, luôn nhìn thấy một con sông lớn sóng gió cuồn cuộn, vượt qua con sông này bay về phía nam, nỗi sợ hãi trong lòng mới dần giảm xuống một chút, lời nói của sư huynh vang vọng trong lòng hắn một lúc, ngoài cảm kích ra, đầy lòng đều là không biết làm sao.

“Tiếp tục bay về phía nam là hồ Vọng Nguyệt…”

Lâm Ô Ninh lo lắng một lúc, vẫn không hạ xuống nhắc nhở, sợ làm chậm trễ thời gian, chuyển hướng vòng qua Yến Sơn, âm thầm tính toán thời gian, nếu đi cứu viện quay lại, có lẽ còn có thể cứu được Triệu Đình Quy.

……

Thanh Đỗ Sơn.

Những ngày lạnh nhất đã qua, tuyết lớn dần dần ngừng rơi, mặc dù lớp băng trên hồ chưa tan nhưng đã mỏng đi rất nhiều, Lý Huyền Tuyên vẽ xong phù, xắn tay áo đi dạo trong núi.

Nghe nói tình hình phía bắc càng ngày càng phức tạp, nhưng tin tức của người nhà lại càng ngày càng ít đi, Lý Chu Ngụy cũng bận rộn, Lý Hi Minh ngoài bế quan thì vẫn là bế quan, chuyện của đứa trẻ kia vẫn chưa có kết quả.

Lý Huyền Tuyên cân nhắc một lúc, vẫn quyết định đi tìm Lý Chu Ngụy, ai ngờ vừa đi đến trước cửa điện, lại đụng phải hắn.

Sắc mặt thiếu niên trầm xuống, đã cao hơn Lý Huyền Tuyên một cái đầu, trong mắt ánh lên tia sáng màu vàng kim, trên mặt đầy vẻ suy nghĩ, chiếc áo choàng đen trên người dính một chút tuyết, đang dần dần tan ra.

“Hoàng Nhi… Thế nào rồi?”

Lý Chu Ngụy hơi hành lễ, trả lời:

“Vừa rồi có ma tu chạy vào Sơn Việt chi địa, cấu kết với mấy tên tộc Tây Đàm còn sót lại, muốn cướp linh đạo chạy trốn, vừa xử lý xong, liền đến gặp đại nhân.”

Lý Huyền Tuyên gật đầu, Lý Chu Ngụy giơ tay đóng chặt cửa điện, trận pháp cách âm bên trong vận hành, lúc này hắn mới lộ ra vẻ lo lắng, khẽ nói:

“Một thời gian trước thân tín ta cài vào đã quay về thông báo, nói rằng khói đen rất hung hăng, một độ hướng về phía nam, ngay cả Yến Sơn Quan cũng bị khói đen bao phủ, e rằng đã bị ma tu chiếm đóng, tình hình không mấy khả quan.”

Chương 1132: Giang Ngao (1)

Lý Chu Nghi triển khai bức tiểu tín trong tay, lần lượt đọc rồi đưa đến tay Lý Huyền Tuyên. Lão nhân tiếp lấy, xem kỹ, vuốt râu đọc:

“Ngọc Phục Tử, tục danh Vương Phục, vốn xuất thân ở quận Kiến Khảm nước Ngô, dưới trướng có ba đồ đệ, trong đó có một gã tu sĩ Trúc Cơ… Hiện nay đã gần trăm tuổi, sư tôn là Chu Hán của Trường Tiêu Môn, bế quan nhiều năm không ra…”

Trường Tiêu Môn chung quy thành lập rất muộn, lão tổ khai phái Trường Tiêu Tử đến nay vẫn còn, đang độ tuổi trung niên, thể hiện sức sống của môn phái mới thành lập. Không chỉ ai ai cũng có đạo hiệu, sư đồ thường không có huyết thống.

Lý Huyền Tuyên đọc được một nửa, lập tức cảm thấy đau đầu, miệng lẩm bẩm một câu:

“Nước Ngô… Họ Vương… Cũng coi như không có bao nhiêu thế lực gia tộc…”

Lý Chu Nghi gật đầu, nhẹ giọng đáp:

“Nước Ngô từng có Vương gia Ỷ Thủy, là đại gia tộc nhất đẳng một thời, nghe nói đã là chuyện của ngàn năm trước. Sau đó Giang Nam loạn lạc, Vương gia Ỷ Thủy cũng suy tàn. Có điều năm đó quá mức hưng thịnh, đến nay trong nước Ngô vẫn còn rất nhiều đại tu sĩ họ Vương.”

Giang Nam từ sớm đã chia cắt Ngô - Việt, không giống như phương bắc quốc triều thay đổi rất nhanh, các tiên tông cùng thế gia đã hoàn toàn thao túng đế tộc hai nước, thậm chí Ngô - Việt cũng trở thành từ chỉ khu vực, tự nhiên cũng không có tranh chấp gì.

Thêm vào Giang Nam phong tỏa tin tức, chỉ có các đại thế gia mấy trăm năm lặng lẽ ghi chép, đến mức chuyện ngàn năm trước, ngay cả quốc hiệu của triều đại trước ở phương nam cũng không có tin tức…

Lý Huyền Tuyên cẩn thận hỏi một câu, tiếp tục đọc:

“Người này tu hành ‘Thiếu Dương’ nhất tính, tiên cơ chưa rõ… Trong tay có ba món pháp khí, một chuông, một kiếm, một châu, uy lực đều kinh người… Đã dừng lại ở Trúc Cơ hậu kỳ nhiều năm, thực lực xuất chúng…”

“Hiện nay lấy được bảo vật từ trong động phủ đi ra, đi đến đảo Tất Phụng của Trường Tiêu Môn ở Đông Hải ngồi giữ, dẫn dắt tu sĩ Trường Tiêu Môn phòng bị Hành Chúc Đạo tập kích…”

Trường Tiêu Môn cùng Hành Chúc Đạo ngươi tới ta đi, những năm gần đây ma sát vốn càng ngày càng nhiều, hiện nay thậm chí có tình huống đại chiến, lúc này mới điều động Ngọc Phục Tử có thực lực cường hãn đi tới.

Lý Huyền Tuyên xem xong, nhíu mày, thấp giọng nói:

“Chuyện này xem ra khó rồi… Thanh Hồng bọn hắn vẫn chưa biết dừng chân nơi nào, có bị thương hay không… Người này xem ra không dễ chọc… Còn có sư tôn, đệ tử, quan hệ phức tạp chồng chéo…”

“Cứ chờ xem.”

Lý Chu Nghi đáp một câu, nói:

“Đã nhận được tin tức, phía trước lại có biến cố lớn, nên để thúc công xuất quan mới phải…”

Dù sao Lý Hi Minh mới bế quan một tháng, đối với Trúc Cơ mà nói mới bắt đầu tu hành, nếu không phải tình thế nguy cấp, Lý Chu Nghi cũng không muốn quấy rầy hắn, thấy Lý Huyền Tuyên gật đầu, lúc này mới phái người đi qua.

Chờ một lát, Lý Hi Minh quả nhiên đáp gió rơi xuống trước điện, minh quang trên người còn chưa tiêu tán, ập tới mang theo một luồng nhiệt ý ấm áp, chỉ hỏi:

“Gia trung chư sự thế nào?”

Lý Huyền Tuyên kéo hắn kể lại, nói dị trạng phương bắc, lại đưa tiểu tín này đến tay hắn. Lý Hi Minh xem qua một lần, vui buồn lẫn lộn, đáp:

“Tin tức phương bắc như vậy, chỉ sợ còn phải đợi thêm nữa mới có thể biết được tình hình cụ thể. Về phần đảo Tất Phụng Đông Hải này… Thậm chí tin tức của Hành Chúc Đạo, Chu Nghi có tra được không?”

[Minh Phương Thiên Thạch] liên quan đến đạo đồ Tử Phủ của Lý Hi Minh, hắn tự nhiên là rất để tâm. Lý Chu Nghi sớm có chuẩn bị, nhẹ giọng đáp:

“Tất Phụng đảo của Trường Tiêu Môn cách đảo Phân Khoái hơn một ngàn dặm về phía bắc, đảo xem như không tệ, có một chuỗi phân tiêu liên miên, kết hợp thành một tòa đại trận, phòng thủ rất đầy đủ.”

“Về phần đảo Thiên Chúc của Hành Chúc Đạo, cách đảo Phân Khoái hơn năm trăm dặm về phía đông, do tu sĩ Trúc Cơ hậu kỳ Tất Ngọc Trang đóng giữ, hai phái thường xuyên thấy máu… Khá là không hòa hợp…”

Lý Hi Minh im lặng gật đầu, hiện nay chính là thời cơ tham dự trong đó, nhưng tự gia dù thế nào cũng không điều động được nhân thủ, chỉ có thể an ủi như vậy:

“Vô phương, người này vừa mới đi tới Đông Hải, ít nhất phải bốn năm năm mới có cơ hội điều động lần nữa, chờ đợi tin tức phương bắc trước.”

Bên ngoài đại trận đã có động tĩnh, An Tư Nguy vội vàng tiến lên, trầm giọng nói:

“Điện hạ, Không Hành pháp sư đã trở về!”

“Mau mời hắn lên!”

Lý Huyền Tuyên lập tức kích động, hai ba bước ra khỏi điện, quả nhiên thấy hòa thượng mắt ti hí này đứng trước điện.

Khí tức của hòa thượng này xem như bình tĩnh, y phục có chút chật vật, thiền trượng thanh đồng trong tay đứng vững trên mặt đất, hơi có vẻ áy náy.

“Huyền Tuyên tiền bối!”

Hắn cúi đầu rủ mắt, thấp giọng nói:

“[Xưng Thủy Lăng] đã bị phản loạn, Đường Nhiếp Đô làm loạn… Tiên đạo ăn một cái đại bại…”

Hắn tỉ mỉ thuật lại, nghe được ba người đều trầm mặc một trận.

Không Hành là tu sĩ phòng bị của Yến Sơn Quan, đồng dạng theo chúng tu điều động đi tới [Xưng Thủy Lăng], chỉ là hắn làm người khiêm tốn, vẫn không có bại lộ thực lực quá mạnh, một mình bị phân phối dưới trướng Dư Túc.

Theo sự điều động của Thanh Trì Tông, Dư Túc đám người chậm hơn Lý Huyền Phong, Đường Nhiếp Đô một chút, men theo Yến Sơn Quan đi về phía bắc, vốn nên đối mặt với bộ phận ma tu yếu nhất, cũng là nhẹ nhàng nhất.

Nên chúng tu mặc dù là bộ phận yếu nhất trong ba bộ, cũng không có vẻ khẩn trương gì, ngược lại là hứng thú bừng bừng đi về phía bắc, thẳng đến hơn nửa hành trình, chính diện đụng phải một tiên một ma một đuổi một chạy, chạy về phía đông.

Hai người này vốn không có gì đặc biệt, nhưng pháp khí trong tay ma tu sáng lấp lánh, cổ xưa đại khí, vừa nhìn đã không phải vật phàm, uy lực khá lớn, chỉ đuổi tiên tu kia chạy đầy đất.

Chương 1136: Lệnh Lục Lôi Huyền Phạt

Lý Hi Dương cùng Lý Huyền Tuyên thoáng chút kinh ngạc. Ninh Hòa Viễn lại lấy từ trong tay ra một chiếc hộp ngọc dài, nhẹ giọng nói:

“Về vật này, là Nguyệt Hồ Phong ta tặng cho quý tộc, cũng là thành ý của Ninh gia ta…”

Hắn mở hộp ngọc, bên trong có sáu lệnh bài được đặt ngay ngắn, phát ra ánh sáng màu trắng bạc. Vừa mới mở ra, lập tức vang lên những tiếng nổ lách tách.

“Lách tách…”

Lý Huyền Tuyên nhìn kỹ, sáu lệnh bài này mỗi cái đều vẽ một đường vân độc đáo, chứa đựng lôi đình màu trắng bạc, một luồng khí tức lôi phạt ập vào mặt, xen lẫn những tia sét trắng bạc, chói mắt lạ thường.

Ninh Hòa Viễn nhẹ giọng nói:

“Vật này vốn là bảo vật của Nguyên Tố chân nhân nhà ta, là từ Đông Hải mà có, gọi là [Lệnh Lục Lôi Huyền Phạt], là một bộ pháp khí hiếm thấy trong số các pháp khí Trúc Cơ… Dù sao Thanh Hồng cũng tu luyện lôi pháp, nên đã tìm ra bộ pháp khí này để tặng.”

Lý Hi Dương hiểu rõ, bộ pháp khí này quả thật không phải phàm phẩm, Ninh gia tuyệt đối đã bỏ ra vốn liếng không nhỏ. Ninh Hòa Viễn rất trịnh trọng nói:

“Nghe nói bộ pháp khí này có lịch sử vài trăm năm, chân nhân nói rằng nó được chế tạo dựa theo [Lệnh Lục Chấn Huyền Lôi] của [Trắc Lôi Bạc Vân Pháp Đạo], diệu dụng vô cùng.”

“Người chế tạo ra bộ pháp khí này e rằng đã tham khảo qua bản thể của [Lệnh Lục Chấn Huyền Lôi], nắm bắt được vài phần thần diệu, chỉ là do giới hạn trình độ của bản thân, nhiều lần chế tạo không thành, tổng cộng thử sáu lần.”

“Sáu lệnh bài này sau đó được người chế tạo cải tạo lại, mới trở thành bộ [Lệnh Lục Lôi Huyền Phạt] này.”

Lý Hi Dương nhìn một lúc, Ninh Hòa Viễn do dự nói:

“Chỉ là không biết Thanh Hồng hiện tại thế nào, trong phong ta cũng không có pháp khí Minh Dương nào để đưa cho Hi Dương… Tìm tới tìm lui, chỉ có bộ [Lệnh Lục Lôi Huyền Phạt] này là thích hợp nhất.”

Ninh Hòa Viễn đã nói rõ lợi ích, lại tiếp tục khuyên nhủ:

“Hơn nữa… Quý tộc ở ngay Việt Bắc, một khi đại giang không giữ được… Phía dưới chính là Vọng Nguyệt Hồ, đến trấn thủ không chỉ vì Nguyệt Hồ và Thanh Trì của ta, mà còn vì quý tộc nữa…”

Lý gia vốn không có khả năng từ chối, Ninh Hòa Viễn đã thực sự đưa ra lợi ích, lại phân tích rõ ràng lợi và hại, Lý Huyền Tuyên còn lời nào để từ chối? Chỉ có thể ngẩng đầu nhìn về phía Lý Hi Dương.

Lý Hi Dương chỉ gật đầu trầm ngâm, đáp:

“Hi Dương tuân lệnh.”

“Tốt tốt tốt…”

Ninh Hòa Viễn gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Hi Dương hãy xuất phát trong vòng ba ngày… Mang theo năm người Luyện Khí hậu kỳ, sáu người Luyện Khí trung kỳ trong nhà đi cùng, còn Thai Tức và Luyện Khí sơ kỳ, quý tộc tự mình cân nhắc sử dụng, ta nhiệm vụ nặng nề, còn phải đến nhà tiếp theo… Không trì hoãn nữa.”

Hắn hành lễ, rất nhanh đã cưỡi gió cáo từ, để lại hai hộp ngọc trong đại điện. Lý Hi Dương cầm hộp ngọc chứa Toại Nguyên Đan lên xem, nói:

“Đường vân không giống Nhân Đan, càng không giống thủ pháp luyện đan của Thanh Trì, ngược lại sử dụng mấy con yêu vật, e rằng Thanh Trì có được từ nơi nào đó, rất quen thuộc…”

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu nhìn, Lý Hi Dương cẩn thận phân biệt hồi lâu, lặng lẽ thở ra một hơi, nhẹ giọng nói:

“Thủ pháp của Tiêu gia…”

Dựa vào quá trình luyện đan để phán đoán xuất xứ là một việc vô cùng khó khăn, Lý Hi Dương vốn không có bản lĩnh lớn như vậy, nhưng không chịu nổi nhà mình chính là xuất sư từ chỗ Tiêu Nguyên Tư, những thủ pháp này đều đã từng thấy qua.

“Nếu ta đoán không sai, lô Toại Nguyên Đan này e rằng là do sư tôn, thậm chí Sơ Đình chân nhân luyện ra.”

Lý Huyền Tuyên thu hộp ngọc chứa [Lệnh Lục Lôi Huyền Phạt] lại, trầm giọng nói:

“Hiện tại lại hào phóng như vậy…”

Lý Chu Huy và hắn nhìn nhau, nhẹ giọng nói:

“Chẳng qua là Trúc Cơ ở Giang Nam thực sự ít ỏi, nhanh chóng bổ sung Toại Nguyên Đan cho các nhà, tộc lão nhiều năm, Luyện Khí hậu bối, phục những đan dược này để xung kích Trúc Cơ, mới có Trúc Cơ ổn định cục diện.”

“Chỉ là nhân thủ Luyện Khí…”

Lý Huyền Tuyên hỏi một câu, thực sự là nhân thủ Luyện Khí của nhà mình hiện tại cũng không còn nhiều như trước, tính toán nhân lực, nhất là Luyện Khí hậu kỳ, thực sự là thiếu thốn.

“Sa Ma Lý đã là hậu kỳ, Đông Hà cũng phải đi một chuyến, thêm ta… Vẫn còn thiếu hai người… Hại! Thừa còn ở Đông Hải, hiện tại cũng đã Luyện Khí hậu kỳ rồi…”

“Để Thừa Hoài và Thừa Liêu đi… Từ Công Minh cũng Luyện Khí tầng bảy rồi, đại phụ không nên khinh động.”

Lý Hi Dương hít sâu một hơi, thấp giọng nói:

“Thừa Hoài hiện tại tu vi còn kém, phục Lục Đan cũng đủ hậu kỳ rồi.”

Trong số Thừa Minh, người xuất sắc chỉ có Thừa Liêu, Minh Cung, Thừa Hoài, Thừa, hiện tại Minh Cung còn không biết ở đâu, sắp xếp như vậy, chỉ còn lại Thừa ở Đông Hải…

Lý Chu Huy nhìn một lúc, phái người xuống sắp xếp nhân lực, cẩn thận điểm danh, thầm nghĩ:

“Thật sự là… Dốc hết một thế hệ…”

……

Đông Hải.

Mấy người Lý Hi Trị cưỡi thủy mạch tiến lên phía trước, xuyên qua dòng hải lưu chảy xiết. [Bích Thủy Châu] của Lý Tuyền Đào thực sự hữu dụng, nước trắng hội tụ, hóa thành một con cá tầm lớn trong thủy mạch, lao đi với tốc độ cực nhanh.

Hắn bị trọng thương, quang hoa của pháp khí này lại không hề giảm bớt chút nào, thậm chí còn tự duy trì pháp thuật, luôn giữ tốc độ độn quang cực nhanh, thể hiện sự thần diệu khác biệt của pháp khí cổ này.

“Vu Vũ Uy đa phần là không còn mạng rồi…”

Mặc dù Vu Vũ Uy vốn dĩ chỉ còn sống được vài năm, nhưng Lý Hi Trị không ngờ rằng người này lại ở lại đoạn hậu, bất kể là vì lý do gì, hắn cũng đã nhận ân tình của lão nhân này.

Lý Tuyền Đào trước mắt không biết làm sao, vẻ mặt thất thần, nuốt mấy viên đan dược vào bụng, sắc mặt khá hơn một chút, thần sắc có chút bất an.

Mấy người bọn họ xuyên qua biển, dần dần tiến đến gần bờ biển, mơ hồ còn nghe thấy những tiếng nổ vang dữ dội, hẳn là các tu sĩ phía trên đang đấu pháp.

Thỉnh thoảng có một đạo kiếm quang phá nước lao vào, sắc bén dữ dội, đánh cho thủy mạch chấn động. Nơi này gần Vạn Dực Kiếm Môn, có lẽ là đệ tử của Kiếm Môn.

Lúc này trạng thái của mấy người bọn họ rất kém, không có ý định quấy rầy, cưỡi thủy mạch mà đi, tốc độ cực nhanh, vốn định lên bờ từ bến Hàm Hồ của Huyền Nhạc Môn, nhưng Nam Bắc tranh chấp, Hàm Hồ đã bị Ma Tu chiếm hơn một nửa, buộc phải đi về phía nam xa hơn.

Mấy người bọn họ vừa mới nhô lên khỏi thủy mạch, lại phát hiện vùng nước xung quanh đã bị bao vây chặt chẽ, phong tỏa đường từ Đông Hải trở về hải nội cũng không sao, lập tức có người cưỡi gió bay đến, lạnh giọng quát:

“Tu sĩ phương nào? Báo danh đến! Nơi này là [Đài Kiếm Độ] của Vạn Dực Kiếm Môn.”

Lý Hi Trị nghe vậy lại thả lỏng không ít, dù sao Kiếm Môn cũng là chính đạo thủ đạo khá nghiêm khắc, mấy người bọn họ lại không phải Ma Tu, tự nhiên không có gì phải sợ.

Hắn trước đó đã từng gặp đệ tử của Kiếm Môn, bọn họ rất chán ghét Thanh Trì, ngược lại có thiện cảm không nhỏ với Lý gia của mình, vì vậy đã chuẩn bị sẵn sàng, chắp tay đáp:

“Chư tu Vọng Nguyệt Hồ Lý gia, muốn mượn đường bến đò của Kiếm Môn!”

“Lý gia?”

Quả nhiên giọng điệu của tu sĩ đối diện chậm lại một chút, nhưng vẫn mang theo không ít cảnh giác, trầm giọng nói:

“Có bằng chứng gì không? Gần đây Thuần Nhất, Xích Tiêu liên tục tập kích tiên đảo của ta, trong môn tra xét nghiêm ngặt, mong ba vị thứ lỗi…”

“Bằng chứng…”

Lý Hi Trị lập tức có chút lúng túng, dù sao danh tiếng của nhà mình vẫn còn hạn chế, xuất trình ngọc phù của nhà mình đối phương đa phần cũng không nhận ra, chỉ có thể thấp giọng nói:

“Ta từng có chút giao tình với đạo hữu Trình Kim Chú… Không biết hiện tại hắn ở đâu?”

Chương 1137: Tìm kiếm (1)

“Kim Chú đạo nhân…”

Tên tu sĩ này dừng bước, nghi hoặc nói:

“Đạo hữu, đạo nhân đã đi đến Phân Quát đảo, không còn cách nào đối chứng nữa, thật đáng tiếc.”

Giọng hắn có chút dao động, nhưng lại sợ mấy người này cố ý chọn lúc Trình Kim Chú không có mặt để hỏi, nên cuối cùng trầm giọng nói:

“Ba vị còn có chứng cứ nào khác không? Nếu không có, e rằng không thể chỉ dựa vào lời nói mà cho các vị qua được.”

Lý Hi Trị cảm thấy xấu hổ, Kiếm Môn chắc chắn sẽ không nể mặt Thanh Trì Tông. Nếu lúc này hắn lấy Thanh Trì ngọc lệnh ra, không những không có tác dụng mà còn khiến người khác nghi ngờ.

Hắn siết chặt kiếm, định lên tiếng, nhưng Lý Thanh Hồng đã bước lên trước một bước, trong tay hiện ra một luồng lôi đình trong trẻo, tím biếc như cá bơi, nhẹ nhàng nói:

“Tại hạ Vọng Nguyệt hồ Lý Thanh Hồng, tu hành chính là Cổ Pháp Lôi Đạo, không biết có thể làm chứng…”

Tên tu sĩ kia nghe vậy, cẩn thận nhìn lôi đình trong tay nàng, suy nghĩ một chút rồi thở dài, nhẹ giọng nói:

“Đã là Lý gia, Kiếm Môn chúng ta cũng nên giúp đỡ một chút. Ta thấy các vị đạo hữu đều bị thương, trong môn vừa hay có vài vị tiền bối muốn đến Tây Nguyên nước Ngô, các vị cùng đi, tiện đường xuống thuyền ở Vọng Nguyệt hồ?”

“Kiếm Môn hành sự thật chính trực…”

Lý Hi Trị nghe ra ý tứ của hắn. Vì không nhận ra lai lịch thật sự của mấy người này, lại trông không giống ác nhân, nên hắn quyết định đưa họ đến Lý gia để xác nhận. Nếu là ma tu giả mạo, chỉ cần đối chiếu với Lý gia, chắc chắn sẽ lộ ra sơ hở.

Lý Tuyền Đào gật đầu, có thiện cảm với Kiếm Môn, dùng bí pháp truyền âm khuyên nhủ:

“Trị ca, Kiếm Môn là chính phái nhiều năm, sẽ không hại chúng ta…”

“Vậy thì làm phiền quý phái rồi.”

Lý Hi Trị đáp. Tên tu sĩ kia nghe vậy, nét mặt như gió xuân tan băng, trở nên ôn hòa, nhẹ giọng nói:

“Vậy mau theo ta đi, nếu lỡ thời gian, thật là phiền phức.”

Mấy người theo hắn tiến vào, bay qua bến đò. Kiến trúc của Vạn Dực Kiếm Môn độc đáo, sắc sảo tinh tế, mang đậm phong cách kiếm tu, các lầu gác thường nối liền bằng hành lang, mái hiên cao vút, rất bắt mắt.

Chiếc thuyền lớn của Kiếm Môn đang đậu ở bến, trước thuyền có một kiếm tu đứng, mặc trường bào đen đơn giản, sau lưng đeo một thanh trường kiếm trắng sáng, mắt hẹp mày dài, đang nhìn về phía tây.

“Tiểu sư thúc!”

Tên tu sĩ dẫn đường gọi một tiếng, thấp giọng kể lại tình huống. Kiếm tu tiêu sái kia quay đầu lại, ngạc nhiên hỏi:

“Lý gia Thanh Đỗ?”

Hắn mỉm cười, thanh kiếm trắng sau lưng khẽ rung động, kiếm tu tiêu sái kia hỏi:

“Tại hạ Trình Cáo, nhiều năm không gặp, không biết huynh đệ Uyên Giao ra sao? Hắn từng nói có cơ hội sẽ đến bái phỏng, nhưng mãi không thấy tin tức.”

Lý Hi Trị ngạc nhiên nghe vậy, chỉ đành đáp:

“Phụ thân đã ngã xuống trong Thận Kính Thiên… nay đã mười tám năm rồi.”

Trình Cáo sững sờ, lại hỏi:

“Bị ai giết?”

“Đường Nhiếp Đô…”

Trình Cáo khoanh tay đứng, im lặng một lúc, quan sát dung mạo của Lý Hi Trị rồi nói:

“Ngươi là hậu duệ của hắn? Không cần chờ đợi trên mây nữa, lên thuyền đi…”

Hắn phất tay cho tên tu sĩ Kiếm Môn lui xuống, dẫn mấy người vào kiếm chu, ngồi xuống trước bàn, lập tức có người dâng trà, Trình Cáo trầm giọng nói:

“Ta trước đây dưỡng kiếm nguyên ở Đông Hải, dưỡng suốt hai mươi năm, không ngờ lại xảy ra nhiều chuyện như vậy… thật đáng tiếc…”

Lý Hi Trị không biết Lý Uyên Giao có quan hệ thế nào với người này, cũng không dám nói nhiều, chỉ thấy Trình Cáo thở dài, thấp giọng nói:

“Hiện nay Đường Nhiếp Đô đã bị Tiễn Phong tiền bối bắn chết, cũng coi như nhân quả đã hết!”

Lý Hi Trị nghe vậy, trong lòng như trút được gánh nặng, thở phào nhẹ nhõm. Trình Cáo hỏi tiếp:

“Các vị đều là người Lý gia?”

“Tại hạ Lý Thanh Hồng, là muội của Lý Uyên Giao…”

Lý Thanh Hồng ôn tồn đáp. Trình Cáo gật đầu thân thiện, Lý Tuyền Đào có chút xấu hổ, trầm giọng nói:

“Thanh Trì phủ Trần Phong, Lý Tuyền Đào.”

Trình Cáo đang cầm ấm trà, rót vào chén, nghe vậy từ từ ngẩng đầu lên, đặt ấm trà xuống, kiếm mày khẽ nhướng, hỏi:

“Lý Ân Thành là gì của ngươi?”

“Là gia phụ…”

Giọng Lý Tuyền Đào có chút run rẩy. Trình Cáo gật đầu, hòa nhã nói:

“Vậy đều là người nhà… không cần khách khí.”

Lý Tuyền Đào hơi ưỡn ngực, sắc mặt cũng hồng hào hơn. Trình Cáo nhìn hắn hai lần, nhẹ giọng nói:

“Quan Tuyết chân nhân năm xưa có giao hảo với Kiếm Môn ta, nhiều lần giúp đỡ, dù quý tộc đã theo Thanh Trì, nhưng tình nghĩa vẫn còn, Tuyền Đào không cần khách khí.”

Mấy người trước đó nghe không hiểu, nhưng sau khi được Vu Vũ Uy nhắc nhở, giờ đây nhanh chóng phản ứng lại: “Chân nhân của Hồng Tuyết Môn!”

Lý Tuyền Đào sững sờ, một tay nắm chặt chén trà. Trình Cáo liếc nhìn hắn, ôn tồn nói:

“Cũng không cần như vậy… bất kể là ai… cho dù là Động Hoa kiếm tiên cũng không phải người hoàn hảo, năm xưa vây giết hắn cũng không phải toàn là ác nhân, có những ân oán không liên quan đến thiện ác, chỉ là số phận trêu đùa.”

Lời nói như gió mát thổi vào lòng, khiến Lý Tuyền Đào mắt đỏ hoe, một ngụm tức giận trong lòng tiêu tan, từ từ nhấp một ngụm trà, hỏi:

“Tiền bối có thể cho biết… chân nhân nhà ta… đã xảy ra chuyện như thế nào không?”

Trình Cáo nhẹ gật đầu, một tay đặt trên bàn, chậm rãi kể lại:

“Năm đó Động Hoa ngã xuống, tản ra Thưởng Chân diệu pháp, những thứ vốn dựa vào pháp lực tồn tại ở Thái Hư đều rơi xuống, thật là một bầu trời lấp lánh, rực rỡ muôn màu.”

“Trên hồ lập tức đại chiến, hỗn loạn vô cùng, Quan Tuyết chân nhân lấy được thanh tiên kiếm đó, lén ôm vào lòng, không dám về tông môn, một đường chạy về phía tây, cũng không dám tiến vào Thái Hư, chạy thẳng đến nước Ngô.”

Trình Cáo lộ vẻ cảm khái, nhẹ giọng nói:

Chương 1138: Tìm kiếm (2)

“Nghe nói thanh kiếm đó gọi là ‘Tất Lệ’, thật sự là một tiên kiếm.”

“Đến Tầm Dương trì ở nước Ngô, Quan Tuyết chân nhân phát tác vết thương, đành phải dừng lại, chuẩn bị tìm nơi bế quan, nhưng tiên kiếm lại từ trong ngực hắn bay ra, quấn quanh cổ hắn một vòng, khiến hắn thân đầu phân ly.”

“Quan Tuyết chân nhân trở tay không kịp, kiếm khí quấn thân, không dám động đậy, cô độc đứng trên hồ, chẳng bao lâu thì chết, tiên kiếm liền trốn vào Thái Hư, không thấy tung tích nữa.”

Đã nói là tiên kiếm, Lý Tuyền Đào tất nhiên không hỏi tại sao tu sĩ Tử Phủ bị chém đầu lại chết, mà chỉ nói:

“Cảm ơn tiền bối đã cho biết.”

Trình Cáo chỉ gật đầu, đáp:

“Lần này ta đi Tây Nguyên Cam Tư quận gặp khách, không thể nói chuyện nhiều với ngươi, đợi khi ngươi có thời gian, có thể đến Kiếm Môn ta ngồi chơi.”

Lý Tuyền Đào tất nhiên gật đầu. Mấy người uống trà một lát, kiếm tu chỉ xuống chân, nhẹ giọng nói:

“Đến Vọng Nguyệt hồ rồi.”

Lý gia đã có tu sĩ lên kiểm tra, thấy mấy người đều mừng rỡ. Trình Cáo thấy vậy gật đầu, tiễn ba người ra ngoài, nhẹ giọng nói:

“Vài năm tới ta sẽ tu hành ở Tây Nguyên Cam Tư quận, nếu các ngươi đến phía tây, có thể đến chỗ ta ngồi chơi.”

Hắn nói xong, mới điều khiển kiếm chu bay lên, trở lại trong thuyền ngồi xuống, rót đầy chén trà của mình, lặng lẽ trầm tư.

“Trùng hợp thật… Lý Tuyền Đào lại đi cùng Lý gia Thanh Đỗ…”

Kiếm tu này nhấp một ngụm trà, suy nghĩ:

“Cũng không sai… Lý Thanh Đỗ là Lý Ngụy, Lý Hồng Tuyết cũng là Lý Ngụy, tương trợ lẫn nhau cũng là bình thường.”

…

Xưng Thủy lăng.

Ma vân cuồn cuộn kéo đến trên bầu trời, lôi đình ầm ầm vang vọng, bốn phía tối đen như mực, chỉ thấy những điểm sáng lấp lánh trên không trung.

Mưa rơi rào rào không ngớt, Lý Huyền Phong cưỡi gió dừng lại trên hắc thủy, khói ma trên mặt nước cuồn cuộn, dị trạng khi Mộ Dung Ân chết đã tiêu tan, khói đen dần dày đặc, hiện ra cảnh tượng che trời lấp nhật.

Nơi này đã là rìa của Xưng Thủy lăng, trông có vẻ tự nhiên hơn, màu nước đã chuyển sang xám. Lý Huyền Phong xa xa nhìn lại, bên cạnh hắn là một nam tử trung niên có dung mạo bình thường, bên hông buộc hai cái bầu, mặc giáp đằng pháp quang lấp lánh.

Người này chính là cao tu Thanh Trì thường xuyên trấn thủ Nam Hải [Nhiêu Tử Hiệt] Lân Cốc Nhiêu. Giọng nói của hắn khàn khàn, trầm giọng hỏi:

“Huyền Phong đạo hữu, có thể tiến lên nữa không?”

Lân Cốc Nhiêu thực ra nổi danh sớm hơn, nếu nói về bối phận, thì cùng thế hệ với Lý Thông Nhai càng thích hợp hơn, chỉ là hắn thường xuyên ở Nam Hải, không có giao thiệp gì, ở trong quan ải này cũng không cần để ý nhiều như vậy, nên vẫn xưng hô là đạo hữu.

Lân Cốc Nhiêu không biết Nguyên Tu đã cho Lý Huyền Phong dược gì, nhưng mới ba tháng trôi qua, sợ hắn vẫn còn bị thương, nên đặc biệt hỏi một câu. Thấy nam tử gật đầu nói:

“Đạo hữu yên tâm.”

Ngày đó Lý Huyền Phong thấy chư chân nhân giết Mộ Dung Ân, Thái Hư rơi xuống di tích, mưa bão như trút, sấm chớp đùng đùng, hắn không có cơ hội ở lại lâu, nhanh chóng bị Nguyên Tu chân nhân đưa về Biên Yến sơn.

Nguyên Tu vẫn giữ vẻ mặt lạnh lùng, từ trong ngực lấy ra một cái bình gỗ kỳ lạ, dặn dò:

“Ngươi lần này bị thương không nặng, nhưng dù sao cũng trúng phải thủ đoạn của Ma Ha, thần thể đều tổn thương, trong bình này là một giọt [Thùy Kim bảo lộ], ngươi lấy uống đi, trong vòng ba tháng có thể phá quan mà ra, lúc đó ta sẽ lại giao việc cho ngươi.”

Lý Huyền Phong tất nhiên nhận lấy dược này, uống trong động phủ, không hổ là vật dùng cho Tử Phủ, chưa đầy ba tháng, thương thế đã lành được bảy tám phần. Lại hỏi cặn kẽ, quả nhiên tổn thất nặng nề.

“Trang Thành do Kim Vũ Tông phái đến bị trọng thương, Lâm Thọ Nghiệp mất thọ nguyên, câu xà của Lân Cốc Lan Ánh chết, bản thân cũng mất tích, những người còn lại không có mấy tin tức…”

Không chỉ người của các phương tổn thất, phòng tuyến của Thanh Trì cũng co lại rất nhiều, vốn lấy Biên Yến sơn làm trung tâm, một bên là Yến Sơn quan, một bên là Bạch Hương cốc, Hàm hồ, chiếm cứ hơn nửa nước Từ.

Hiện nay hai đầu tổn thất nặng nề, Bạch Quang cốc ở phía đông còn khá hơn, lui về cạnh Dư sơn, Yến Sơn quan ở phía tây trực tiếp lui về bờ sông, chỉ còn lại một Biên Yến sơn ở trung bộ nước Từ, vài phòng tuyến nối liền lại, cũng chỉ chiếm cứ một phần tư nước Từ.

Điều tồi tệ hơn là nhân thủ ở phía bắc lại thêm một nhà Cảnh Bột Cao gia, Tử Phủ Kim Đan ở Thái Hư chắc chắn cũng chịu áp lực không nhỏ. May mắn là Cao gia ở một bên Kim Vũ Tông, Thanh Trì không cần trực tiếp đối mặt với ma tộc này.

Lý Huyền Phong lần này thăm dò Xưng Thủy lăng, một là mệnh lệnh của tông môn, hai là cũng muốn tìm kiếm tung tích của người nhà. Nếu hắn đoán không sai, Lân Cốc Nhiêu đa phần cũng có cùng ý nghĩ.

Hai người bay qua bay lại trong khói ma một lúc, mấy tên Luyện Khí đang bay trong ma thổ tất nhiên không phát hiện ra tung tích của bọn họ. Hai người vòng quanh ở rìa hai vòng, giọng của Lân Cốc Nhiêu hơi thấp, dùng pháp lực truyền vào tai Lý Huyền Phong:

“Huyền Phong đạo hữu, tại hạ có một nghi vấn, không biết có nên nói hay không…”

Lý Huyền Phong khẽ liếc nhìn hắn, linh thức liên tục tìm kiếm trên mặt đất, dùng pháp lực đáp lại:

“Đạo hữu cứ nói xem.”

Giọng của Lân Cốc Nhiêu hơi khàn khàn, thấp giọng nói:

“Nghe nói đạo hữu trước đó được ban thưởng, là một viên linh đan chưa từng nghe thấy, xưng là [Canh Kim Tam Khí đan], không biết có diệu dụng gì?”

Lý Huyền Phong đoán được hắn muốn hỏi chuyện này, nhưng không tiện trả lời, chỉ có thể xin lỗi nói:

“Dược này là chân nhân ban cho, không có chân nhân cho phép, ta không tiện nói ra.”

Đôi mắt của Lân Cốc Nhiêu hơi nhỏ, nhưng lại toát ra vẻ lạnh lùng tính toán, sâu sắc nhìn Lý Huyền Phong một cái, trầm giọng nói:

“Thượng tông muốn phái ta đi thu phục Bạch Hương cốc và Hàm hồ, không để ma tu phương bắc và ma tu Đông Hải Giang Nam liên kết với nhau, cùng nhau tấn công…”

Lý Huyền Phong bình tĩnh nói:

“Thực lực của đạo hữu đủ mạnh, chắc chắn sẽ không phụ lòng mong đợi… chỉ tiếc là ta thực lực không đủ, tấn công Xưng Thủy lăng không thành còn bị thương, tông môn muốn ta nghỉ ngơi nhiều, không thể đi cùng đạo hữu.”

Sự chú ý của Lân Cốc Nhiêu vẫn luôn đặt trên người hắn, dường như vì lời nói của hắn càng khẳng định suy đoán nào đó, hạ thấp lông mày, đáp:

“Huyền Phong khiêm tốn rồi, đạo hữu hiện nay đã không còn là Trúc Cơ tầm thường, tất nhiên ta không thể so được.”

“Đợi khi tông môn ban thưởng xuống, đạo hữu cũng có thể thực lực đại tiến.”

Lý Huyền Phong tiếp lời. Lân Cốc Nhiêu lập tức thở ra một hơi thật sâu, suy đoán đã làm phiền hắn bấy lâu cuối cùng cũng được xác nhận, vẻ mặt không động, tiếp tục dùng pháp lực truyền âm nói:

“Cảm ơn đạo hữu.”

Lý Huyền Phong đến hôm nay đã đoán được không ít chuyện, chỉ là chờ xác nhận mà thôi. Ban thưởng mà Lân Cốc Nhiêu nhận được tiếp theo cũng có thể chứng minh suy đoán trong lòng hắn, chỉ khách khí nói:

“Đợi đến lúc đó, đạo hữu còn phải cùng ta luận bàn nhiều hơn.”

“Đó là tất nhiên.”

Hai người bay một lúc, trao đổi pháp lực nói chuyện, nhanh chóng thấy ma vân cuồn cuộn, hắc thủy trước mắt dần dần hóa thành màu lam, ma khí trên không trung cũng ngày càng loãng.

Lân Cốc Nhiêu lấy ra một tấm vải mỏng, nhẹ nhàng ném lên không trung, lập tức bao phủ thân hình hai người, quang hoa che đậy, ngay cả Trúc Cơ bình thường cũng không phát hiện được.

Hai người bay theo dòng nước lam một lúc, cuối cùng cảm nhận được uy áp của Trúc Cơ tu sĩ, thậm chí còn cảm nhận được khí tức quen thuộc, là đạo thống của Tử Phủ Kim Đan ở phía nam.

Ma đạo ở phía bắc cũng có không ít tu sĩ tu hành Tử Phủ Kim Đan, thậm chí chiếm một tỷ lệ không nhỏ trong ma tu, chỉ là khi tu hành thì cực đoan hơn, thường xuyên dùng huyết khí, tu hành nhanh chóng hơn.

Thậm chí trong mắt tu sĩ phía bắc, đạo Tử Phủ Kim Đan vốn được coi là nhánh của ma đạo, thường tự xưng là [Tử Kim ma đạo], còn [Dị Phủ Đồng Lô] được coi là ma đạo ở Giang Nam, thì được gọi là [Thiên Thai ma đạo] ở phía bắc, nói cho cùng cũng chỉ là vấn đề lập trường.

Vì vậy khi tu sĩ nam bắc giao tranh, thường có tình huống gọi nhau là ma đầu, trừ khi là tu sĩ cổ tiên đạo phục khí dưỡng tính, nếu không đi đến đâu cũng bị người khác mắng là ma đầu.

Chương 1139: Thấy Thời Cơ (1)

Lý Huyền Phong và Lân Cốc Nhiêu dừng lại trên mặt nước xanh biếc, không tiến sâu hơn. Lân Cốc Nhiêu chăm chú quan sát, còn Lý Huyền Phong thì thầm tính toán:

“Với Nguyên Tu, Thu Thủy và những người khác đều ở trong Thái Hư, thậm chí đang quan sát tại Xưng Thủy Lăng, cần gì chúng ta điều tra? Xưng Thủy Lăng và dòng nước xanh này chắc chắn là dị thường, có lẽ bị Đại Ninh Cung ảnh hưởng. Phái chúng ta đến, ắt hẳn có ý đồ khác.”

Khi hắn đang suy nghĩ, Lân Cốc Nhiêu liếc nhìn dòng nước xanh dưới chân và truyền âm nói:

“Huyền Phong đạo hữu, nước ở Xưng Thủy Lăng đã hóa thành hợp thủy, chắc chắn có vấn đề.”

Lý Huyền Phong trầm ngâm một lát, nhìn vào màn sương đen và hỏi:

“Thủy long?”

“Có lẽ không phải là long thuộc…”

Gia tộc Lân Cốc vốn là sơn việt khai hóa, cũng là một trong số ít những họ tộc không di cư từ phương Bắc đến, được coi là rắn hổ mang của phương Nam, trong gia tộc cũng có một số truyền thừa. Lân Cốc Nhiêu thấp giọng nói:

“Đạo hữu có điều không biết, mặc dù gia tộc Lâu Cao hiện nay nổi tiếng với chân hỏa, nhưng họ vốn khởi nghiệp từ bờ biển hợp thủy của Yến quốc, cũng có đạo thống hợp thủy. Ngay cả gia tộc Thác Bạt năm xưa cũng từng mưu đoạt hợp thủy và phủ thủy… Ta chỉ lo ngại một điều, muốn biến cả Xưng Thủy Lăng thành hợp thủy chi trạch, nếu không có linh khí đặc biệt, dù là tu sĩ Tử Phủ cũng phải tốn rất nhiều công sức, tại sao lại phải rắc rối như vậy?”

Hai người bay đến đây, đầy nghi ngờ, một bên suy đoán Tử Phủ, một bên phỏng đoán Bắc tu, cả hai đều không dám tiến về phía Bắc. Lý Huyền Phong vận dụng đồng thuật, ánh mắt vàng rực nhìn vào trong mây, hỏi:

“Đạo hữu có biết đạo thống của vương tộc Ninh quốc là gì không?”

Lân Cốc Nhiêu suy nghĩ một lát, đáp:

“Họ tu luyện ‘Chân Khí’, thậm chí có một nơi gọi là An Hoài Thiên ẩn giấu trong Thái Hư, thời kỳ đỉnh cao cũng có vài tu sĩ Tử Phủ, còn có chân quân hay không thì chúng ta không thể biết.”

Lý Huyền Phong suy nghĩ một lúc, cùng Lân Cốc Nhiêu ngẩng đầu nhìn về phía Đông, quả nhiên thấy một luồng tiên quang màu vàng phá tan ma vụ lao đến, mặt nước xanh biếc phản chiếu đủ loại chân nguyên và quang hoa của pháp khí.

Lân Cốc Nhiêu từ từ ngẩng đầu lên, có vẻ suy nghĩ, nhẹ giọng nói:

“Là Kim Vũ Tông.”

Lý Huyền Phong yên tâm, cùng Lân Cốc Nhiêu thúc giục pháp khí, quả nhiên nghe thấy Lân Cốc Nhiêu nói:

“Chân nhân ở trong Thái Hư, có chuyện gì mà không xem được? Ra lệnh cho chúng ta truyền lệnh điều tra, chắc chắn không đơn giản, hóa ra là ở chỗ này.”

Cả hai người đều hiểu rõ trong lòng, Lý Huyền Phong trầm ngâm một lát, sau đó thấp giọng nói:

“Nguyên Tu chân nhân có chuyện gì không thể nói rõ, lại dùng danh nghĩa điều tra? E rằng Kim Vũ Tông không muốn nhà khác biết chuyện này, chúng ta cũng phải cẩn thận.”

Trong lời nói của hắn ám chỉ sự bất hòa giữa các phái, Lân Cốc Nhiêu nghe vậy gật đầu, trên mặt đầy vẻ tán thưởng, cả hai cùng cưỡi gió bay lên, xa xa bám theo sau nhóm tu sĩ Kim Vũ.

Chỉ mới bay được vài dặm, trên không trung ma quang lóe lên, một nhóm ma tu đang đánh nhau kịch liệt, huyết quang và bạch quang đan xen, hắc vụ cuộn trào, máu mưa rơi lác đác trên trời. Lý Huyền Phong trong lòng nghi hoặc giải tỏa được phần nào, Lân Cốc Nhiêu nói:

“Thảo nào vừa rồi trên đường đến đây, không thấy mấy tên ma tu tuần tra nào, hóa ra bên trong đã xảy ra rối loạn!”

Lý Huyền Phong vận dụng đồng thuật nhìn vào trong ma vân, quả nhiên thấy đầy trời là ma tu đại chiến, đã hỗn loạn đến cực điểm, quang mang của pháp thuật, ma vân, huyết khí và bạch yên hòa quyện vào nhau, tạo thành một mảnh quang hoa rực rỡ.

Trên cao nhất, mấy người đang đánh nhau kịch liệt, một thiếu niên mặc đồ đen cầm trường thương, trên thương có hắc khí xoay quanh, ánh mắt sáng ngời có thần, mày thanh tú, khí chất nổi bật, trường thương chỉ thẳng vào ma tu đối diện.

Bên kia, ma tu sắc mặt khó coi, toàn thân được bao quanh bởi ánh sáng màu tím, y phục trên người rất hoa lệ, phát ra ánh sáng rực rỡ, nhìn có vẻ là dòng dõi chính tông của gia tộc Mộ Dung. Hai người dường như vừa giao đấu, mỗi người đều cẩn thận đề phòng.

Lý Huyền Phong nhìn thiếu niên cầm thương hai lần, một cảm giác quen thuộc dâng lên trong lòng, hắn nheo mắt lại:

“Chung Khiêm?!”

Người này chính là thiếu niên Chung Khiêm năm xưa dẫn Lý Huyền Phong vào Động Thiên! Từ khi vào Động Thiên, Chung Khiêm bặt vô âm tín, Lý Huyền Phong đoán rằng hắn đã gặp phải kết cục không tốt, nhiều năm nay cũng không nghe thấy tin tức gì về hắn.

“Không ngờ lại gia nhập ma đạo…”

Trong lòng hắn dấy lên nghi ngờ, nhưng thấy ma tu Mộ Dung được bao bọc trong ánh sáng tím chăm chú nhìn Chung Khiêm hai lần, thấp giọng nói:

“Đạo hữu… đây là diễn trò gì? Ngươi đột nhiên dẫn người ra trận, chắc hẳn đã được Kim Vũ Thanh Trì cho phép… Nhưng ngươi tu luyện ma đạo, đầu nhập vào Nam thì có kết cục tốt đẹp gì?”

“Mộ Dung Ân quả thật là có mắt không tròng, không nhìn thấy anh hùng thiếu niên như ngươi! Nếu ngươi dừng tay ngay bây giờ, ta sẽ đích thân giới thiệu ngươi với Tử Phủ…”

Chung Khiêm không trả lời, chỉ đứng cầm thương, hắc vân cuộn trào tới, khiến ánh sáng tím bùng lên rực rỡ, hai bên va chạm, tạo thành một mảnh bụi khói đen. Lúc này hắn mới lên tiếng:

“Mộ Dung Cung… ta cũng là lần đầu tiên giao đấu với ‘Tử Khí’ đạo, chi bằng hãy dùng chút bản lĩnh thật sự đi!”

Lý Huyền Phong nhìn hai người đánh nhau kịch liệt, dưới chân ma tu cũng đang giao chiến, thích tu phát ra kim quang ứng chiến, hoàn toàn không nhìn ra bên nào đối đầu với bên nào, ngược lại giống như mỗi người đều tìm kiếm kẻ thù riêng của mình để đánh nhau. Hắn chỉ nhìn hai lần, rất nhanh đã nắm bắt được tình hình.

Chương 1140: Thấy Thời Cơ (2)

Thế lực phía Bắc cực kỳ phức tạp, có thích tu Thất Tướng, có các ma đạo, thậm chí còn có tu sĩ Tử Phủ Kim Đan, phần lớn vẫn là ma tu được triệu tập từ gần đây.

Những người này vốn tham lam ích kỷ, giữa họ còn có nhiều mối thù hận, đều thèm muốn đồ vật trong tay nhau. Chung Khiêm tự ý tập hợp một nhóm người tiến về phía Nam, bị người này chặn lại, nhưng đám ma tu mà họ dẫn theo đã sớm đánh nhau thành một mớ hỗn loạn, có thù báo thù, có oán báo oán, thấy của cải thì nổi lòng tham.

Lân Cốc Nhiêu nhìn một lúc, cũng dần hiểu ra tình hình, thấp giọng nói:

“Huyền Phong đạo hữu… có vẻ như nội bộ ma tu đã xảy ra phản loạn…”

“Nếu không có Tử Phủ ủng hộ, thì làm gì có phản loạn chứ?”

Lý Huyền Phong lặng lẽ đáp, Lân Cốc Nhiêu gật đầu nói:

“Đúng vậy! Chẳng lẽ sau lưng đám ma tu này là Kim Vũ Tông? Thật là kỳ lạ…”

Sự nghi ngờ của Lân Cốc Nhiêu không khó giải thích.

Cần biết rằng đám ma tu này đều ăn thịt người uống đan người, bất kể là hành sự hay công pháp, đều có thể nói là ma đạo triệt để, huống hồ những ma tu này đã giết không biết bao nhiêu tu sĩ Giang Nam, các gia tộc từ lâu đã căm hận đám ma tu này thấu xương.

Thanh Trì trị vì là như vậy, các thế gia dưới quyền Kim Vũ Tông cũng không khá hơn bao nhiêu. Thế lực của các thế gia dưới quyền Kim Vũ Tông vốn lớn, lại hy sinh vô số trong cuộc chiến này, làm sao có thể chấp nhận được ma tu đầu nhập? Những ma tu này đầu nhập vào Kim Vũ thì sẽ chiếm địa bàn của ai?

Hơn nữa, ít nhất ở Giang Nam, các tông phái bất kể nền tảng ra sao, đều phải giữ gìn đạo đức bề ngoài, Thanh Trì trong miệng các gia tộc đã là ma môn, thu thập huyết khí cũng phải mượn danh nghĩa giao chiến với nhau, không dám công khai giết người lấy huyết.

Danh tiếng của Kim Vũ Tông còn tốt hơn Thanh Trì nhiều, đây là dưới sự chứng kiến của mọi người, làm sao có thể thu phục đám ma tu phản loạn này? Dù nhìn từ góc độ nào cũng không hợp lý…

Còn từ góc độ của đám ma tu này cũng vậy, đầu nhập vào Kim Vũ hoàn toàn không có lợi ích gì, dù Kim Vũ tạm thời bảo vệ họ, nhưng sau khi cuộc chiến tranh Nam Bắc kết thúc cũng sẽ tính sổ…

“Chẳng lẽ không phải là Kim Vũ… nhưng tại sao lại có nhiều tu sĩ của Kim Vũ Tông như vậy?”

“Keng!”

Hai người nhìn một lúc, người của Kim Vũ Tông đã không ngồi yên được nữa, thuyền mây nhanh chóng phá không bay tới, lớp mây mù che phủ bên ngoài tan biến sạch sẽ, hai bên thuyền mây có rất nhiều tu sĩ lần lượt nhảy xuống.

“Kim Vũ Tông…”

Những tu sĩ này không đến giúp đỡ Chung Khiêm trên không trung, mà tản vào trong ma vân, bắt lấy ma tu để giao chiến, nhân lúc Mộ Dung Cung bị cản trở, chính xác tránh được thuộc hạ của Chung Khiêm, lần lượt vây giết ma tu.

Trong chốc lát, tình hình càng thêm hỗn loạn, tiếng kêu thảm thiết, tiếng gào thét vang lên không dứt. Lý Huyền Phong và Lân Cốc Nhiêu lặng lẽ đứng trên không trung quan sát, chỉ nghe thấy trên không vang lên một tiếng rít chói tai, cũng có một đám ma vân từ phía Bắc bay tới.

“Cao đại nhân và thuộc hạ của Lược Kim pháp sư đã đến!”

Dưới đất có người cao giọng hô lên, chỉ thấy một luồng khí nóng phun tới. Trên không, Chung Khiêm biến sắc, vung thương lui lại, rút lui ánh lửa lao tới, ngọn giáo trong tay đã hơi đỏ lên.

Trên không hiện ra một người, mặc áo choàng đen đỏ, thắt lưng đeo đai ngọc màu vàng, mắt sâu mũi cao, đôi giày trên chân có màu đỏ sẫm, tay cầm một cây mã sóc, chống trên mây, cười nói:

“Gia tộc Mộ Dung cũng chỉ có bản lĩnh này? Xem ra trăm năm tuân thủ thích pháp, đã mài mòn hết xương cốt quý tộc rồi!”

Sắc mặt của Mộ Dung Cung không tốt lắm, giọng nói lạnh lẽo, trầm thấp nói:

“Là Lâu Phương Cảnh, chi bằng ngươi tự mình thử một lần? Chỉ biết nói khoác.”

Sắc mặt của người đàn ông mặc áo choàng đỏ sẫm lập tức âm trầm, lạnh giọng nói:

“Mộ Dung Cung… gia tộc Cao của ta là họ Bắc được Ngụy Cung Đế ban cho, chân nhân nói chuyện cũng được, làm gì có ngươi ở đây xưng là Lâu? Không biết điều…”

Mộ Dung Cung khinh bỉ cười một tiếng, nói:

“Tốt lắm, họ Cao giỏi lắm, là Lâu Sùng Dương và Thác Bạt Trường Minh bán đứng mười sáu tộc Đông Hồ của ta, chạy đến trước mặt hoàng đế Ngụy triều để cầu vinh, còn không biết xấu hổ!”

“Gia tộc Nguyên đã đổi lại thành Thác Bạt, nhà ngươi bây giờ còn tự mãn ở đây, thật là vô sỉ đến cực điểm!”

Cao Phương Cảnh chỉ lạnh lùng nhìn hắn, cây mã sóc trong tay khẽ động, nhẹ giọng nói:

“Tổ tiên của gia tộc Cao ta vốn là dòng dõi Chu, sao có thể đánh đồng với các ngươi!”

Trong lúc hai người nói chuyện, một hòa thượng từ trên không trung bước ra, lặng lẽ dừng lại bên cạnh Mộ Dung Cung, trên mặt đầy những đường vân màu vàng, hai mắt nhắm chặt, khuôn mặt hướng về phía sương mù.

Lý Huyền Phong lặng lẽ nghe, Lân Cốc Nhiêu bên cạnh nghe thấy hơi khó chịu, thấp giọng hỏi:

“Huyền Phong, có nên ra tay không?”

“Chờ thêm một chút.”

Lý Huyền Phong kiềm chế trường cung, quả nhiên thấy dưới chân có một người bay lên, vẻ mặt nghiêm trọng, mặc trang phục của Kim Vũ Tông, dừng lại bên cạnh Chung Khiêm, lấy từ trong ngực ra một thanh kiếm vàng mỏng, giơ ngang thanh kiếm vàng, không nói lời nào.

Vài người có thể lặng lẽ nhìn, vị thích tu đầy mặt làn vân màu vàng mở mắt ra, trong mắt trắng xóa có một điểm nhỏ bằng hạt gạo màu vàng, thẳng tắp xuyên qua sương mù, hắn nhẹ giọng nói:

“Hai vị thí chủ, xin hãy hiện thân gặp mặt.”

Lý Huyền Phong và Lân Cốc Nhiêu im lặng một lúc, thu lại lớp vải mỏng như cánh ve, hiện thân trên không trung.

Chung Khiêm vốn nhìn qua với ánh mắt cảnh giác, nhưng lại dừng lại ở trang phục của Lý Huyền Phong, nhìn lại dung mạo của hắn, trong lòng chùng xuống, có chút xấu hổ, thầm thở dài:

Chương 1141: Thấy Thời Cơ (3)

“Là Huyền Phong tiền bối!”

Hắn từng được Lý Huyền Phong nâng đỡ, ấn tượng về vị tiền bối này rất sâu sắc, mặc dù bây giờ nghĩ lại có thể không phải là ý của Tử Phủ, nhưng Lý Huyền Phong đã để lại cho hắn ấn tượng rất lớn, giải quyết khủng hoảng cho hắn cũng là thật sự.

Bây giờ gặp lại, nhưng là với thân phận ma tu, khiến Chung Khiêm hơi xấu hổ.

“May mắn là không phải gặp nhau trong chiến cuộc… cũng coi như trong rủi có may.”

Đạo nhân của Kim Vũ Tông dường như không ngờ đến sự xuất hiện của hai người, rất ngạc nhiên, hơi cúi đầu hành lễ với hai người.

Phía ma tu, biểu cảm lại đặc sắc hơn nhiều, vị thích tu đầy mặt làn vân màu vàng lặng lẽ quan sát, sắc mặt của Mộ Dung Cung lại có chút phức tạp, sợ hãi và căm hận đan xen, hai môi khẽ động, cười lạnh nói:

“Lâu khuyển mã! Ngụy duệ của nhà ngươi đã đến!”

Cao Phương Cảnh dường như hoàn toàn không nghe thấy lời hắn nói, chăm chú quan sát Lý Huyền Phong, không nói lời nào, nhưng cây mã sóc trong tay lại nắm chặt hơn.

Bầu không khí trên không trung vì sự xuất hiện của hai người mà trở nên căng thẳng, cho đến khi Mộ Dung Cung lạnh giọng nói:

“Hai người còn chờ gì nữa?”

“Bùm!”

Trên không trung lập tức bùng nổ một mảnh quang huy pháp lực, vị thích tu đầy mặt làn vân màu vàng chắp hai tay lại, kẹp chặt lưỡi đao cong của Lân Cốc Nhiêu. Cao Phương Cảnh khẽ vung cây mã sóc, bao vây hai người, ngọn lửa chân hỏa màu đỏ vàng phun trào, khiến hai người không thể không nâng pháp khí lên để chống đỡ.

Mộ Dung Cung nhướng mày, đối diện thẳng với ánh mắt của Lý Huyền Phong, những đường vân sáng chói từ cằm của người đàn ông này dần dần sáng lên, cây trường cung trong tay hắn từ từ giương lên, một tia sáng vàng rơi vào dây cung.

“Chết tiệt!”

Hắn đạp lên tử khí kéo gần khoảng cách, trong lòng đã âm thầm hối hận, biết trước Lý Huyền Phong và những người khác sẽ đến, Mộ Dung Cung tuyệt đối sẽ không dùng lời nói để khiêu khích Cao Phương Cảnh, chỉ là lúc trước nghĩ rằng mọi thứ đều trong tầm kiểm soát nên mới tỏ ra khinh thường.

Mặc dù hắn khinh thường gia tộc Lâu, thậm chí coi thường họ, nhưng thực lực của Cao Phương Cảnh quả thật cao hơn hắn một bậc, thích hợp nhất là để hắn đối phó với Lý Huyền Phong.

“Cũng được… gia tộc Lâu vốn là tiểu nhân, bất kể có khiêu khích hay không, cuối cùng cũng sẽ không ra tay.”

Trong lòng hắn ý nghĩ lóe lên như tia chớp, bên tai ù ù vang vọng, ngực đau nhói, chỉ có thể bóp quyết thi triển pháp thuật, phóng ra một mảnh tử vân, vội vàng ẩn mình vào trong đó, muốn chống đỡ mũi tên sáng.

Đây quả thật là cách ứng phó tốt nhất, Lý Huyền Phong hiện nay danh tiếng ngày càng lớn, kẻ địch mà hắn gặp phải sẽ không tùy ý tiếp nhận pháp tiễn của hắn, phản ứng đầu tiên đều là trốn tránh, không có cương khí để thăm dò địch nhân. Pháp thuật tử khí này rất cao minh, Lý Huyền Phong nhất thời không tìm ra được người này.

Nhưng biểu cảm của hắn không có chút dao động nào, mặc cho Mộ Dung Cung rụt đầu, trường cung nhẹ nhàng nâng lên, dây cung vang lên tiếng ngân, vị thích tu đầy mặt làn vân màu vàng đột ngột ngẩng đầu, phun ra một ngụm máu.

Vị thích tu này nhẹ nhàng lau đi, lỗ thủng ở ngực từ từ khép lại, hắn vừa tiếp nhận pháp thuật của Lân Cốc Nhiêu, vừa chấn giọng nói:

“Mộ Dung đạo hữu…”

Lời hắn vừa dứt, thấy trường cung của Lý Huyền Phong đã chỉ vào tử vân, hai mắt người đàn ông này lặng lẽ nhìn qua, Mộ Dung Cung tiến thoái lưỡng nan, di chuyển đám mây màu tím lao về phía Lân Cốc Nhiêu.

“Lược Kim pháp sư! Ngươi không sợ tổn thương thân thể, hãy đến đối phó với tên ác ôn này!”

Lược Kim pháp sư không có vẻ tức giận, những đường vân màu vàng trên mặt lóe lên, trong mắt lại có ý ôn hòa, hai tay chắp lại trước ngực, nhẹ giọng nói:

“Tại hạ là Lược Kim, thuộc Bạch Mã Tự của Đại Mộ Pháp Giới, ra mắt thí chủ.”

Lý Huyền Phong cẩn thận nhìn một cái, người này dường như có chút cảm giác pháp lực thanh minh, hoàn toàn khác biệt với những thích tu mà hắn đã gặp trước đây, ngược lại có chút giống với vị khách khanh Không Hành ở nhà.

Nhưng gặp nhau trên chiến trường, sao có thể để hai người nói nhiều, Lý Huyền Phong vẫn giương cung, ánh sáng vàng rực rỡ ngưng tụ trên dây cung, Lược Kim chằm chằm nhìn vào ánh sáng vàng này, giọng nói ôn hòa trầm lắng:

“Tiễn là khí cụ gây thương tổn, không thể hiện ra trong thích thổ.”

Chương 1142: Thường Duân

Theo từng lời của hắn, một luồng kim quang hiện ra, lan tỏa như sóng gợn. Lược Kim lại lùi một bước, phun ra hai ngụm máu tươi, trước ngực xuất hiện thêm một lỗ thủng nhỏ.

Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày. Uy lực của mũi tên vừa rồi đã suy giảm đi rất nhiều. Hắn lại giương cung, kéo dây, nhưng thấy Lược Kim lấy ra từ trong tay áo một cuốn kinh thư, hai tay nâng lên, nhẹ nhàng mở ra.

Từ trong cuốn kinh thư ấy, vô số phù văn lấp lánh kim quang bay ra, tản ra như mưa giữa không trung, từng điểm từng điểm rơi xuống, bao phủ cả bầu trời trước mặt. Nhưng Lý Huyền Phong đã bắn trúng hắn hai lần, không mảy may để ý, buông dây cung, lại một đạo kim quang lao đi.

“Ông…”

Pháp thân của Lược Kim chấn động, lại ho ra máu. Hắn nhận ra pháp thuật này vô dụng, chỉ suy nghĩ trong hai nhịp thở, rồi hai môi khép mở, bắt đầu niệm chú.

Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy một âm thanh lẩm bẩm vang vọng bên tai, trong đầu đau như búa bổ. Nhưng trong khí hải, huyền châu phù chủng đang lơ lửng giữa không trung lại không phát ra luồng khí mát lạnh nào như thường lệ, chỉ hơi hơi rung động.

“Quả nhiên…”

Thực ra, khi ở Lục Hạ Thiên Trì trong [Tân Dậu Lục Trạch Ấn], Lý Huyền Phong đã có dự cảm. Khi Tì Gia Ma Ha ra tay với hắn, cảm giác mát lạnh từ phù chủng không hề xuất hiện, khiến hắn hoàn toàn chịu đựng ánh sáng rực rỡ ấy chiếu rọi.

Lúc đó, hắn đã có chút nghi ngờ. Giờ đây được xác nhận, trong lòng đã hiểu rõ:

“Ta đã phục Nhân Đan, phù chủng mặc dù vì lý do nào đó chưa lập tức phá không mà đi, nhưng đã thoát khỏi khí hải. Hiện tại, mọi tu vi đều vay mượn từ nó. Muốn được che chở lần nữa, quả thực rất khó…”

Đầu hắn đau như muốn nứt ra, hai mắt hơi nheo lại, nhưng tay vẫn cầm chắc cây cung. Kim quang lại lóe lên, lần nữa lao về phía Lược Kim.

Pháp sư Lược Kim quan sát hắn cẩn thận, nhưng không nhận ra được hắn có bị ảnh hưởng bởi pháp chú hay không. Cơn đau đầu của Lý Huyền Phong càng ngày càng dữ dội, không muốn kéo dài thêm, năm mũi tên kim quang đã nằm sẵn trên dây cung, âm thanh vang vọng khắp màn sương.

Trong lòng Lược Kim dâng lên một cảm giác nguy cơ mãnh liệt. Hắn vội vàng bấm quyết, kim quang đầy trời lại rơi xuống, hóa thành một chiếc cà sa lấp lánh ánh vàng, che chắn trước người hắn.

Trận đối đầu giữa hai người họ đang đến hồi gay cấn nhất. Cao Phương Cảnh bên cạnh toàn thân bao phủ trong chân hỏa màu vàng đỏ, mã sóc vung lên cuốn theo một luồng hồng quang, ép cho hai người đối diện liên tục lùi lại. Đôi mắt hắn phun ra ánh sáng vàng đỏ, chân hỏa rực cháy dưới chân khiến hơi nước bốc lên nghi ngút.

Trường thương trong tay Chung Khiêm đã bị đốt cháy đỏ rực. Đạo nhân Kim Vũ Tông bên cạnh càng thê thảm hơn, toàn thân đầy khói đen, thanh kiếm vàng trong tay cũng bị biến dạng, vội vàng dùng bí pháp truyền âm cầu cứu:

“Xin hai vị tiền bối ra tay cứu giúp… Người này thực sự quá lợi hại!”

Chân hỏa vốn là linh hỏa hàng đầu dùng để luyện khí, đặc biệt giỏi trong việc luyện hóa pháp khí. Cao Phương Cảnh mỗi lần giao chiến, pháp khí của đối thủ thường chỉ chịu đựng được nửa trận đã hỏng. Tình cảnh này sớm đã nằm trong dự liệu của hắn. Hắn cười lạnh một tiếng:

“Chỉ là tu luyện Canh Kim, lại còn hấp thụ nửa kim nửa thủy, muốn cả hai đều tốt, gặp phải chân hỏa của ta, coi như ngươi xui xẻo!”

“Ầm!”

Lời vừa dứt, bên cạnh đã vang lên một tiếng nổ lớn. Chiếc cà sa trên người Lược Kim bị đánh nát vụn, kim quang bắn tung tóe khắp nơi. Pháp thân của hắn đầy vết nứt, phóng ra từng tia sáng rực rỡ.

Một tay hắn ôm chặt lỗ thủng lớn trước ngực, tay kia đưa lên miệng, đôi mắt sáng rực kinh người, giọng nói như chuông lớn vang vọng khắp không trung. Một tay Lý Huyền Phong nắm chặt đến trắng bệch, những đường nét trên mặt lúc sáng lúc tối.

Pháp chú của Lược Kim không chỉ gây ra đau đớn, mà dường như còn có khả năng thức tỉnh và trừng phạt. Rõ ràng hắn đã dùng thủ đoạn này để đối phó với Lý Huyền Phong. Theo lời chú càng lúc càng nhanh, ‘Thiên Kim Trụ’ trong khí hải đột nhiên dao động, như có chút bất an.

Lý Huyền Phong lạnh lùng liếc nhìn Lược Kim, từ từ nâng cung lên. Một mũi tên màu vàng đỏ lập tức bay lên, linh động nằm trên dây cung.

“Ông… Ông…”

Ánh sáng vàng đỏ rực rỡ chiếu sáng, khiến Cao Phương Cảnh đang hăng say chiến đấu cũng không nhịn được phải quay đầu lại nhìn. Ánh sáng chói lọi lướt qua mặt và vai Lý Huyền Phong, chiếu rọi dòng chảy phía sau. Hắn chăm chú nhìn Lược Kim, khiến sắc mặt vị hòa thượng này càng lúc càng tái nhợt.

“Véo…”

Ánh sáng lóe lên rồi biến mất, âm thanh như chuông lớn trống vang cuối cùng cũng tan biến, chỉ còn lại tiếng chú gấp gáp và mạnh mẽ. Chiếc cà sa lấp lánh kim quang lại hiện ra trên người Lược Kim, nhưng đã quá muộn.

“Ầm!”

Ánh sáng trầm lắng lóe lên, kim quang đỏ rực ngừng lại giữa không trung, hiện ra bản thể của mũi tên. Trên thân mũi tên là những đường vân dày đặc, phát ra ánh sáng lấp lánh.

Mũi tên bị kẹp chặt giữa hai ngón tay, không hề nhúc nhích. Trước mặt Lược Kim hiện ra một lão tăng, lông mày hơi trắng, đang chăm chú quan sát mũi tên trong tay.

Lý Huyền Phong đợi hai nhịp thở, quả nhiên bên cạnh vang lên giọng nói nghiêm trang của nguyên tu, ngữ khí rất không hài lòng:

“Đạo hữu đã phá vỡ quy tắc.”

Người này hẳn là Lân Mẫn của [Đại Mộ Pháp Giới], nhưng lại không giống Lân Mẫn bình thường với ba đầu sáu tay, mà trông như một hòa thượng bình thường. Hắn kéo Lược Kim lùi lại một bước, giọng nói trầm khàn:

“Không sai.”

Bóng dáng của hắn và Lược Kim nhanh chóng mờ đi. Lý Huyền Phong hơi nhướn mày, phát hiện Thuỷ Thuật chân nhân đã đứng trước mặt tu sĩ Kim Vũ Tông. Vị chân nhân này đợi một lát, kim khí đậm đặc từ dưới chân bắn lên trời, rơi xuống bên cạnh Chung Khiêm.

“Đa tạ các vị đạo hữu.”

Vị chân nhân đứng bên cạnh Chung Khiêm toàn thân bao phủ trong màn sương vàng, khẽ gật đầu. Chung Khiêm như đã quen biết từ lâu, cúi người đứng bên cạnh hắn. Cả đám ma tu cũng nhanh chóng đáp xuống dưới chân hắn.

“Thường Duân chân nhân khách sáo rồi.”

Nguyên tu nói một tiếng. Giọng của Thường Duân chân nhân rất dứt khoát, hắn cười nói:

“Ta ở Đông Hải nhiều năm, luôn muốn tìm một nơi để khai tông lập phái, nhưng mãi chưa có chỗ nào thích hợp. Nước Từ quả là một nơi tốt.”

Thuỷ Thuật chân nhân khẽ gật đầu, cười nói:

“Vẫn là hậu chiêu mà đạo hữu bố trí nhiều năm giúp chúng ta lật ngược ván cờ này. Từ nay Kim Vũ và quý phái xem như có giao tình khai tông lập phái, tranh chấp Nam Bắc sắp kết thúc, Thường Duân chân nhân có thể yên tâm quản lý bảo địa ở nước Từ, chưa chắc đã kém hơn bất kỳ ai.”

“Thì ra là vậy!”

Lý Huyền Phong và Lân Cốc Nhiễu nhìn nhau, đều thấy trong mắt đối phương ánh lên sự hiểu rõ. Đám ma tu này vốn không phải quy phục Kim Vũ, mà là có vị chân nhân hải ngoại này làm chỗ dựa!

Còn đám ma tu này sau đó cũng sẽ khai tông lập phái dưới trướng vị chân nhân này, thành lập môn phái ở nước Từ… Hai tông Kim Vũ Thanh Trì sẽ không liên quan gì, cho dù là Lý Huyền Phong hay Lân Cốc Nhiễu cũng chỉ là “điều tra” đến đây, tùy cơ ứng biến mà thôi.

“Dù sao cũng là ma tu lập phái, đương nhiên không thể dính dáng quá nhiều…”

Lân Cốc Nhiễu lạnh lùng cười thầm:

“Đợi thêm trăm năm nữa, đương nhiên sẽ sạch sẽ hoàn toàn, lại trở thành chính đạo của nước Từ…”

“Hahahaha!”

Thường Duân chân nhân cười rất đắc ý, ánh mắt dừng lại trên người Lý Huyền Phong. Đang định nói gì đó, nhưng đột nhiên bị cắt ngang. Mấy vị chân nhân đồng loạt nhìn về phía trung tâm Xưng Thủy Lăng.

Một luồng ánh sáng trong suốt đang từ trên trời rơi xuống, hiện ra những màu sắc mê hoặc. Lý Huyền Phong chăm chú nhìn hai lần, thầm nghĩ:

“E rằng đó là [Đại Ninh Cung]… Nhìn ngữ khí của mấy vị chân nhân, thứ mà đạo thống Nam Bắc muốn có nhất chính là [Đại Ninh Cung]!”

Chương 1145: Trong khói ma (1)

Lý Huyền Tuyên nhìn Lý Hi Dương, lại chuyển ánh mắt sang Lý Hi Trị, thần sắc của hai huynh đệ đều lọt vào mắt, hắn sờ ống tay áo, lấy ra hai hộp ngọc.

“Đây là thanh Đồng Tàng Kiếm gãy và Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh.”

Đồng Tàng là pháp khí của Úc Mộ Kiếm, phẩm chất không thấp, chỉ tiếc là thủ đoạn luyện khí của Thích Tu thực sự không thể so với tiên ma lưỡng đạo, chất liệu của pháp khí này rất tốt, nhưng phương pháp tế luyện lại không cao minh lắm.

Hiện tại thanh kiếm này bị Thanh Xích Kiếm chém đứt, Lý Huyền Tuyên lấy ra đặt trong lòng bàn tay, liền thấy mặt gãy trơn nhẵn của thanh kiếm màu vàng óng, cũng không biết có lưu lại hậu chiêu nào không.

Còn Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh thì hoàn toàn khác, mặc dù pháp khí này có sự khác biệt một trời một vực với Lục Chấn Huyền Lôi Lệnh, nhưng cũng là cực hạn của khí nghệ, tuyệt đối không phải vật tầm thường.

Lý Thanh Hồng mở hộp ngọc, liền thấy sáu lệnh bài màu trắng bạc to bằng lòng bàn tay bên trong phát sáng, văn triện trên mỗi chiếc lệnh bài sáng lên, phát ra một tiếng nổ vang nhỏ vụn.

Lý Thanh Hồng lấy ra một chiếc, ước lượng trong tay, tia sét màu trắng bạc rơi vào lòng bàn tay nàng, nàng không nhịn được khen ngợi: “Đúng là bảo bối tốt!”

Nàng cẩn thận cảm nhận một hồi, nhẹ nhàng xoa lên văn triện, năm chiếc còn lại lập tức nhảy lên, bay vòng quanh cổ tay nàng như một vệt sáng, Lý Thanh Hồng nhắm mắt lại, nhẹ giọng nói: “Đáng tiếc là… ‘Huyền Lôi’.”

Đạo cơ mà Lý Thanh Hồng tu hành là Huyền Lôi Bác, được cải tiến từ Đông Lôi Thanh, mặc dù được gọi là Huyền Lôi Bác, nhưng thuộc về Tiêu Lôi trong sấm sét, không hoàn toàn phù hợp.

Nhưng dù sao cũng là pháp khí lôi đình, sự không phù hợp này chẳng qua là khi vận hành pháp lực hơi thiếu sót một chút mà thôi, Lý Thanh Hồng đùa nghịch một lát, lật tay thu lại, nhẹ giọng nói: “Pháp khí này là pháp khí đỉnh cấp, ta lại chưa từng dùng loại tiên lệnh pháp khí này, còn phải nghiên cứu nhiều.”

Nàng thu lệnh bài lại, tháo chiếc Huyền Văn Bình ở thắt lưng xuống, pháp khí này màu tím trong suốt, đầy những đường vân sấm sét màu tím, một chiếc bình bảo quang thải bắn ra bốn phía, đặt trên bàn, Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói: “Pháp khí này vốn là Giao ca có được, là đồ vật trong Đông Hỏa Động Thiên, tiên cơ khác nhau thì có hiệu quả khác nhau.”

“Nhưng hiệu quả của pháp khí này trong tay Giao ca còn có chút đặc biệt, nó rơi vào tay ta chẳng qua chỉ là hiệu quả phun ra nuốt vào lôi đình, lưu trữ linh lôi.”

Nàng cầm bảo bình lên, một tay đặt ngang, nghiêng bảo bình đổ ra một chút tia sáng lôi quang, tia sét này bị nàng ước thúc, lần lượt rơi vào lòng bàn tay, lóe sáng, hoặc là cuồng bạo, hoặc là linh động, đều có đặc sắc riêng.

Lý Thanh Hồng lấy mấy bình kim loại nhỏ từ trong túi trữ vật ra, lần lượt đựng lôi quang vào, trước sau thu được bảy bình nhỏ, lúc này mới đưa bảo bình cho Lý Hi Trị: “Vốn nên đưa cho ngươi mới phải.”

“Cô cô nói gì vậy!”

Lý Hi Trị ngắm nghía một hồi, chiếc Huyền Văn Bình rơi vào lòng bàn tay hắn chỉ rộng ba ngón tay, nhỏ nhắn xinh xắn, đường vân tinh xảo, còn lộ ra ánh sáng tím lấp lánh, hắn nâng tay lên, đặt đồ vật vào tay Lý Hi Dương: “Đã là đồ vật của Đông Hỏa Động Thiên, vẫn nên giao vào tay ngươi…”

Lý Hi Trị không yên lòng, chỉ vội vàng nắm tay hắn lại, vội vàng nhìn về phía Lý Thanh Hồng, có chút bồn chồn bất an nói: “Cô cô, Tương nhi còn ở phía Bắc!”

Lý Huyền Tuyên đã sớm ngồi ở mép ghế, muốn mở miệng đã lâu, thấy tôn tử thay hắn nói ra, lão nhân lúc này đứng dậy từ trên ghế, nhẹ giọng nói: “Thanh Hồng… Chuyện này…”

Hiện tại Lý gia có năng lực vượt sông đi mà có thể toàn thân trở ra cũng chỉ có Lý Thanh Hồng, nàng nhẹ nhàng gật đầu, ôn tồn nói: “Ta hiểu rồi, ta lập tức trở lại phía Bắc một chuyến.”

“Đa tạ cô cô!”

Lý Hi Trị rất cảm kích đáp một tiếng, Lý Hi Dương ở bên cạnh nghe hiểu, mở miệng, muốn nói gì đó, nhưng trong tay lại là một mảnh ấm áp.

Tay của Lý Hi Trị vẫn đè lên tay hắn, ấn chiếc Huyền Văn Bình vào tay hắn, một số lời khuyên can của hắn đều bị một cái ấn này đè nén lại vào trong cổ họng, cuối cùng chỉ thốt ra được mấy chữ: “Cô cô cẩn thận…”

Lý Thanh Hồng gật đầu, đáp: “Việc gấp không thể trì hoãn, Hi Dương đi theo ta đến phía Bắc trước, Hi Trị và Lý Tuyền Đào dưỡng thương, vài ngày sau cũng qua.”

“Ta sẽ về Thanh Đỗ thu dọn!”

Lý Hi Dương đứng dậy, hai cô cháu cùng cưỡi gió bay lên, Lý Hi Trị tiễn đến ngoài viện, có chút bất an chắp tay sau lưng, đi vòng quanh căn nhà cũ hai vòng, lại quay về chỗ ngồi.

Lý Huyền Tuyên đang đếm các loại linh vật, khuôn mặt già nua xệ xuống, không nhìn ra sắc mặt, hắn nâng mắt lên, thấy thần sắc của Lý Hi Trị trầm trọng, giọng nói già nua nói: “Hi Dương bế quan nhiều năm, tổng cộng gặp Nguyệt Tương cũng chỉ mấy lần, có thể có bao nhiêu thương yêu chứ… Ngươi chớ đa tâm, hắn là có chút vô tình… Nhưng cũng không đến mức này…”

“Tổ phụ…”

Lý Hi Trị khẽ thở dài, hai môi run rẩy, lúc này mới lộ ra vẻ đau đớn, đáp: “Ta cũng không muốn cô cô mạo hiểm… Tâm tư của Hi Dương ta hiểu, cũng biết Nguyệt Tương phần lớn dữ nhiều lành ít, nhưng nếu chẳng may có một tia hy vọng thì sao?”

Những lời còn lại của hắn xoay chuyển một hồi, rốt cuộc cũng không thốt ra, chuyện Lý Nguyệt Tương đi về phía Bắc hắn vốn không biết, sau này mới biết là trong tộc có sắp xếp.

“Vô tình không chỉ có mình hắn.”

…

Yến Sơn Quan.

Khói ma cuồn cuộn chảy qua mặt đất, những đốm sáng lấp lánh bay lên, trong đống đổ nát tối tăm khắp nơi đều là những mảnh đá trắng đổ nát, vết máu đã khô từ lâu, chỉ có một vài mảnh xương vụn rải rác trên đống đổ nát.

Trên đống đổ nát trống không một bóng người, từ khe đá có một luồng sáng đen hóa thành một con rắn đen, đang lang thang trong đống đổ nát cô tịch.

Chương 1146: Trong khói ma (2)

Đôi mắt rắn màu đen của Lý Ô Sao nhìn chằm chằm vào khói ma, thân hình di chuyển, hắn chậm rãi bò về từ Xưng Thủy Lăng đã mấy tháng, vẫn là lần đầu tiên xuất hiện ở Yến Sơn Quan này.

Trận chiến ở phía Nam và phía Bắc khiến trời đất tối tăm, Lý Ô Sao vẫn luôn nhìn thấy Xưng Thủy Lăng một màu xanh biếc, tiên quang rơi rụng, quả quyết hóa thành nguyên hình, thu nhỏ cơ thể, chui xuống dòng nước dưới đất, không quay đầu lại mà chạy về phía Nam.

Hắn vốn là câu xà ở Đông Hải, không cần nói những cái khác, có thể sống sót ở Đông Hải lâu như vậy, đương nhiên chạy trốn cũng có một tay, lại ở trong dòng nước mà hắn quen thuộc, rất nhanh đã thoát khỏi kẻ địch, một mực chạy về phía Nam.

Nhưng Lý Ô Sao cũng không ngờ Yến Sơn Quan bị phá, trên đường đi khắp nơi đều là khói ma, cúi đầu bỏ chạy đã bị người ta đánh ba lần, suýt nữa mất luôn cái mạng già ở chỗ này.

“Cũng chỉ có ta sinh ra ở Đông Hải, đầy người là yêu khí, vốn không phải chính pháp tông môn gì của tu sĩ, lẫn trong một mảnh khói ma thì khó bị phát hiện, nếu giống như mấy con tọa kỵ của tông môn kia, đầy người là thanh quang, sớm đã bị người ta đánh giết rồi!”

Lý Ô Sao đang bò trên đống đổ nát, trên bầu trời đột nhiên rơi xuống một luồng sáng đen, rơi xuống trước mặt hắn, hóa thành một nam tử áo đen, có chút nghi hoặc nhìn hắn.

Lý Ô Sao bị người ta bắt quả tang, cũng không hoảng hốt, ngẩng đầu rắn lên nhìn thẳng, bỗng nhiên nghe thấy đối phương lạnh giọng nói: “Đạo hữu là người của bộ nào… Tại sao lại ở đây?”

Lý Ô Sao đầy người là yêu khí, lại đang đi dạo trên đống đổ nát, người này nhất thời cũng không xác định được lý do của hắn, nào có thể đoán được bại binh của Xưng Thủy Lăng đến hôm nay vẫn còn đi dạo trên đất ma?

Lý Ô Sao thấy hắn đầy người là ma khí, vừa nhìn đã biết là ma tu tán tu ở phương Bắc, thè lưỡi ra, trả lời: “Ta là hộ pháp dưới trướng pháp sư Không Hành của Yến quốc! Đạo hữu là người của bộ nào? Quản rộng như vậy!”

Con yêu xà này nói chắc như đinh đóng cột, trong lòng có chút không vui, thầm mắng: “Mẹ nó… Lại phải mượn danh của hòa thượng, mấy tháng nay lão tử thật sự trở thành tọa kỵ của hắn rồi! Thật là mất mặt…”

Đối phương có chút chần chừ, mặc dù hiện tại chủ lực của Thích Tu là Không Vô Tướng, Từ Bi Tướng, Thiện Lạc Tướng, nhưng bảy đạo ở phương Bắc ít nhiều đều có người đến, ai biết được Không Hành này là một trong số đó? Chỉ là nhìn con yêu xà này nói chắc như đinh đóng cột, lạnh giọng nói: “Ta chưa từng nghe nói đến pháp sư Không Hành gì cả!”

“Mù mắt chó của ngươi rồi!”

Lý Ô Sao chửi một câu, vẫy vẫy đuôi, chỉ thẳng qua, chửi mắng: “Pháp sư nhà ta là người mà pháp sư Ngư Tâm của Đại Dục Tướng phải khổ sở cầu xin mới được luận đạo! Tiểu tiểu ma tu không thấy được đại nhân, lại dám sủa bậy ở đây!”

Ngư Tâm chính là pháp sư Đại Dục Đạo lần đầu tiên đến đánh Yến Sơn Quan khi đó, bị mấy người Lý Thanh Hồng đánh lui, nói thật ra thì cũng có thật, con rắn đen này ngẩng đầu lên, thần sắc đó thật sự khiến người ta sợ hãi.

“Miệng của con yêu xà này cũng thối quá.”

Ma tu nghe hắn nói đến Ngư Tâm, cũng tin không ít, chỉ là vô duyên vô cớ bị mắng một trận, rốt cuộc trong lòng có chút không vui, trong lòng vẫn còn nghi ngờ, lạnh giọng nói: “Đạo hữu đã có thể làm hộ pháp dưới trướng đại nhân, hẳn là đã quen thuộc không ít kinh thư!”

“Hừ! Đây là ngươi tự chuốc lấy!”

Lý Ô Sao lạnh cười đối lại, lấy ra “Tôn Tu Phục Chiết Ngôn” năm đó Không Hành dạy, lẩm bẩm đọc lên, chú ngữ huyền diệu kỳ lạ vang vọng trong không trung, phối hợp với những lời nói trước đó của hắn, lập tức khiến ma tu trước mặt nhảy dựng lên.

“Con rắn ngu xuẩn xui xẻo này!”

Kinh thư của Thích Tu đủ loại kỳ quái, hắn cũng không muốn bị người ta độ hóa giữa đường, vội vàng chửi một câu để gỡ gạc lại thể diện, vội vã cưỡi gió bay lên, lao đầu vào trong màn sương đen.

“Phì!”

Lý Ô Sao phì một tiếng về phía bóng lưng của hắn, lại chui vào trong đống đổ nát, người này phần lớn chính là tu sĩ Trúc Cơ trấn giữ nơi này, trải qua một lần náo loạn như vậy, xem như không còn trở ngại gì nữa.

“Xưng Thủy Lăng xảy ra chuyện, phần lớn ma tu trấn giữ nơi này đều rời đi, pháp sư kia cũng theo về phía Bắc… Nếu không thì tên này cũng không dễ lừa như vậy…”

Lý Ô Sao cũng nhìn thấy màu trong suốt rơi xuống từ phương Bắc, cũng không lấy làm lạ, trong lòng thầm mắng: “Nhân tộc chỉ thích cái thể diện đó, giết người thì giết người, lại còn phải làm ra mấy cái tranh chấp gì đó, đánh tới đánh lui cuối cùng mới rơi rụng, làm loạn một hồi, cuối cùng lại che đậy bằng sự giả dối, tự cho là đúng.”

Lý Ô Sao đã thấy chuyện như vậy nhiều ở Đông Hải, con của thủy cung nào muốn lấy tiên cơ luyện đan luyện khí, từng con từng con yêu vật ở Đông Hải xếp hàng đến cửa tặng chết, cần gì phải làm mấy chuyện như tranh chấp với đại chiến, làm loạn tới làm loạn lui.

Nói thì nói vậy, nhưng Lý Ô Sao vẫn ngưỡng mộ thể diện của tu sĩ trong biển, Tử Phủ giết Trúc Cơ còn phải che đậy, càng ít khi giết người vô cớ, sống thoải mái hơn nhiều.

Hắn cúi đầu, đi xuyên qua đống đổ nát một hồi, rất nhanh đã đến chỗ mình từng canh giữ, lật tung một hồi, tìm được một cây trường kích.

Cây trường kích này có hình dáng giản dị, rất nhẹ nhàng, trên đó vẫn còn khắc chữ: “Lý gia Thanh Đỗ, Trần thị Lê Hanh, Trần Mục Phong.”

“Tiểu tử này chết ở đây rồi.”

Lý Ô Sao đã từng gặp qua người trung niên này, khi đó hắn bị bắt về Lý gia, Trần Mục Phong vẫn còn là thiếu niên, Lý Ô Sao đã từng giao thiệp.

“Mẹ nó…”

Con yêu xà này nhăn mặt, nhấc mấy tảng đá lớn lên, quả nhiên nhìn thấy nửa cái đầu của hắn, Lý Ô Sao từ trong đất tìm được nửa cái đầu còn lại, đã thối rữa, lau lau rồi ghép lại, cất vào trong túi trữ vật.

“Nhân tộc có truyền thống chôn cất, về nhà giao cho Trần Đông Hà chôn cất.”

Hắn chớp chớp mắt, tìm kiếm hai vòng, lại xách ra mấy cái xác của người Lý gia, may mắn là không quen biết, lần lượt cất vào trong túi, chửi bới: “Mẹ nó, chết ngay tại chỗ!”

Hắn đã hóa thành hình người, mí mắt giật giật, lại nhìn hai vòng, không tìm thấy thi thể của An Chích Ngôn, lặng lẽ thở phào nhẹ nhõm.

Người đó khi đó cùng hắn khai thác quặng mạch dưới đáy hồ Vọng Nguyệt, cạo trọc đầu, cười hì hì, rất giỏi ăn uống, đôi khi còn lười biếng, chạy trốn thì nhanh.

Hắn nhìn quanh một lượt, đóng quan còn có một đại hán cầm búa vàng, hẳn là gọi là Lý Văn, cũng không biết tung tích, cũng có khả năng là đã tan thành tro bụi, cây búa lớn đã bị người ta nhặt đi.

Hắn một đường đi trở về, giữa đường lại tìm được mấy cái xác, lén lút cất hết đi, trong lòng thầm nghĩ: “Mấy cái gì gì mà Nguyệt Hồ Phong của ma môn… Nhìn tình hình này hẳn là đều chạy rồi, có khi còn không kịp chạy.”

Hắn một đường đi chân trần qua, thỉnh thoảng vẫn còn nhìn thấy gương mặt quen thuộc, nhưng không hoàn chỉnh, đôi khi là một cái mũi quen thuộc, hoặc là một mảnh tai quen thuộc, đã thối rữa một nửa, rơi trên mặt đất.

Lý Ô Sao thấy được liền chửi người, một đường chửi bới đi đến trong quan ải, giọng nói càng ngày càng thấp, cuối cùng con rắn già này cũng im lặng.

Lý Ô Sao hắn ở Đông Hải nhiều năm như vậy, thật ra xưa nay cũng không có bạn bè gì, đồng tộc thấy huyết mạch của hắn thấp kém, thường thường không thèm nói chuyện với hắn, những tộc yêu khác càng là không dám gặp mặt.

Đến Lý gia, Lý Ô Sao mới dần dần có khái niệm về người quen và bạn bè, mặc dù hắn xưa nay mặt thối miệng thối, An Chích Ngôn, Trần Đông Hà mấy người có lẽ là vì cân nhắc lợi ích khác, nhưng cũng không chê hắn thối, đều có giao tình với hắn.

Lý Nguyệt Tương càng là một tiểu cô nương, nàng từ nhỏ đã ngoan ngoãn đáng yêu, đứa nhỏ nào được Tiêu Quy Loan dạy dỗ cũng đều lanh lợi, khi đó Lý Ô Sao liền trông chừng nàng thay Lý Uyên Giao.

Lý Nguyệt Tương từ khi còn nhỏ đã thích mặc váy trắng, khi đó còn dặn dò Lý Ô Sao: “Bình thường ta chỉ ở trên núi, Ô Sao thúc không cần phải chờ đợi bên cạnh mọi lúc, từ trên hồ đi tới sẽ không để Tương nhi chờ lâu.”

Thoáng cái cũng đã hơn hai mươi năm rồi.

Năm đó Lý Uyên Giao chết, Lý Huyền Phong hỏi hắn có muốn ở lại Lý gia không, Lý Ô Sao ở trước mặt người này là không dám thả một cái rắm nào, nhưng hỏi lòng mình, Lý Ô Sao đã quen với cuộc sống không cần lo lắng, có thể nói thẳng lòng mình rồi…

Hiện tại người quen đã thành người chết, rơi rụng đông một mảnh tây một mảnh trên mặt đất, mặc dù thời tiết lạnh lẽo, nhưng vẫn thối rữa không ra hình dạng, Lý Ô Sao lần đầu tiên vì mấy tên nhân tộc Luyện Khí mà nhíu mày.

Con yêu xà này một mực đi đến trung tâm của trận pháp đã sụp đổ, linh thức tìm kiếm trong đống đổ nát, lật tung hai cái, đột nhiên nhìn thấy một thanh kiếm gãy.

Thanh kiếm gãy này chỉ còn hơn một thước, phù gỗ ở đuôi nhẹ nhàng lay động, dài một thước, rộng hai ngón tay, dính máu đen, trên đó viết mấy chữ nhỏ, đẹp đẽ:

“Đợi chàng đã lâu.”

Gió ma cuồn cuộn thổi tới, con rắn già nhìn thoáng qua phù gỗ, lại nhìn vết tích cháy đen trên tảng đá và vết máu màu đen sẫm, nhìn hai nhịp thở, lại quay trở về nhìn phù gỗ, cổ họng nghẹn ngào phát ra âm thanh đặc trưng của loài rắn.

(Hết chương)

Chương 1150: Bình phong (1)

Thấy dáng vẻ của hắn, Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày. Nhìn Tư Nguyên Lễ bay với tốc độ cực nhanh mà không có chút cảnh giác nào, trong lòng suy nghĩ:

“Người này có chỗ dựa, tự tin đến mức này, hay là thường xuyên được chân nhân bảo vệ nên ngây thơ, không có cảnh giác?”

Người Tư gia trong tông thường khiêm tốn, Lý Huyền Phong không gặp nhiều, trước đây cũng chưa từng tiếp xúc với Tư Nguyên Lễ, chưa nghe tên hắn, chỉ sợ là kẻ liều lĩnh, cuối cùng lại hại chính mình.

Hắn bám sát phía sau, cầm cung vàng trong tay, đôi mắt sắc bén quan sát, vận chuyển đồng thuật, quét qua cảnh hồ bên dưới. Hai người chỉ bay mười mấy hơi thở, nhanh chóng thấy thanh cung thấp thoáng trên mặt nước, một vệt sáng mờ mờ dừng lại phía trên.

“Thích Tu!”

Tư Nguyên Lễ nhìn thoáng qua đã thấy rõ, trên mặt hiện lên vẻ chán ghét, nhìn Lý Huyền Phong, thấp giọng nói:

“Huyền Phong huynh, đừng để hắn cướp tiên cơ!”

Lý Huyền Phong tự nhiên không sợ đắc tội Thích Tu, dây cung khẽ rung, một mũi tên vàng bật ra khỏi eo, ngưng tụ cương khí gọn gàng dứt khoát, âm thanh trên dây cung vang lên, ngón tay vừa buông ra, ánh sáng vàng ở phía xa như nổ tung thành một cơn mưa hoa.

“Ma quỷ phương nào! Dám dùng tà pháp hại lão nạp!”

Ánh sáng vàng quát lạnh một tiếng, nhảy lên từ không trung, Lý Huyền Phong hai người lập tức đến nơi, mắt hắn nhìn tới, lạnh lùng đụng phải lão hòa thượng trong ánh sáng vàng, cây cung vàng trong tay giơ lên, chỉ về phía người này.

“Lão nạp… ta…”

Ánh mắt hòa thượng trầm xuống, ngọn lửa giận dữ từ hai mắt bắn ra, đụng thẳng vào ánh mắt lạnh lẽo của hắn, giọng điệu mềm nhũn, ánh mắt hung ác trong nháy mắt chuyển thành kinh hãi, khiếp sợ nói:

“Lý Huyền Phong!”

“Lão nạp không muốn kết oán với đạo hữu, cơ duyên này nhường cho đạo hữu!”

Hắn trốn vào ánh sáng vàng, chạy trốn như bay, để lại một loạt cơn mưa hoa, hiển nhiên là không kịp che giấu vết thương rồi.

Ánh sáng trên dây cung của Lý Huyền Phong từ từ tan đi, trận chiến ở đây không biết còn bao nhiêu, không muốn lãng phí pháp lực vào tên này. Tư Nguyên Lễ liếc nhìn, dừng lại một hơi, mới nói:

“Đạo hữu… Huyền Phong huynh… mời…”

Hai người cùng nhau hạ xuống, dừng trước điện, Tư Nguyên Lễ vung tay áo đẩy cửa điện ra, giữa đại điện đặt một chiếc bàn lớn, bày mấy chiếc ghế ngọc, xa hoa trang nhã, vây quanh một lư hương, cổ kính sạch sẽ.

“Huyền…”

Tư Nguyên Lễ vừa mở miệng, đã thấy Lý Huyền Phong khẽ nói:

“Đạo hữu tranh thủ thời gian, thu dọn đồ đạc, nhanh chóng tiến vào trung tâm.”

“Được.”

Tư Nguyên Lễ ngừng lại, bước nhanh theo hành lang phía trước, Lý Huyền Phong nhìn linh thức của hắn nhanh chóng quét qua cả đại điện, từng món pháp khí bay vào túi trữ vật, chảy ra một vệt sáng cầu vồng trên không trung, không sót món nào, lần lượt nhét vào túi trữ vật.

Lý Huyền Phong lập tức hiểu được phần nào tính cách của người này, giơ tay lên, nhìn về phía bình phong ở trung tâm đại điện, trên đó vẽ một nam tử mặc giáp, mỗi tay nắm một con dị thú, quay đầu nhìn lại, toát lên vẻ hào hùng.

Bình phong quả thật là bình phong bình thường, không có gì kỳ lạ, chỉ có điều người vẽ trên đó rất uy phong, bên cạnh đề một dòng chữ nhỏ, nét bút uyển chuyển:

“[Lương Đế lập quốc], tặng Giang huynh.”

Cuối cùng còn có chữ ký:

“Trần Huyền Lễ.”

Lý Huyền Phong thích thú nhìn, tiện tay cầm lấy. Tư Nguyên Lễ vừa vặn thu dọn xong bảo vật trong điện, vội vàng bước đến trước mặt, nhìn hai mắt vào thứ trong tay hắn, hỏi:

“Đạo hữu đây là…”

“Nhìn dáng vẻ này cũng có chút thú vị.”

Lý Huyền Phong lật tay cất đi, hai người không dừng lại, cùng nhau cưỡi gió bay lên, nhanh chóng lao về phía trung tâm, cảnh nước dưới chân lướt qua nhanh chóng, khoảng mười mấy hơi thở sau, một tòa cung điện khác hiện ra trước mặt.

Cung điện này còn nhỏ hơn cả cung điện trước đó, Tư Nguyên Lễ lại hứng thú, dẫn đầu hạ xuống, Lý Huyền Phong đành phải theo hắn hạ xuống, linh thức vội vàng quét vào trong điện, quả nhiên là trống không.

Tư Nguyên Lễ lộ vẻ tiếc nuối, Lý Huyền Phong nhìn hắn, khẽ nói:

“Đạo hữu không cần như vậy, những cung điện này đều như vậy, phần lớn đã có người ghé qua, không nên trì hoãn nữa, nên lập tức đến vách núi ở trung tâm, nếu chậm trễ nữa, e rằng sẽ không có gì để chia.”

Tư Nguyên Lễ cùng hắn cưỡi gió bay lên, lộ ra vẻ khó xử, dường như có điều lo ngại, qua mấy hơi thở mới gật đầu, thở dài nói:

“Đạo hữu nói đúng! Vẫn là nhanh chóng tiến lên thôi!”

Lý Huyền Phong tuy luôn nhìn về phía trước, nhưng thầm chú ý đến vẻ mặt của hắn, như có điều suy nghĩ, độn quang của hai người lập tức kéo ra hai vệt đuôi dài trên không trung, lao thẳng về phía vách núi.

Khoảng nửa nén nhang sau, vách núi hiện ra trước mắt, Lý Huyền Phong mơ hồ đã thấy có người hạ xuống, trong lòng thầm gật đầu:

“[Đại Ninh Cung] tuy rộng lớn, nhưng thế nào cũng không thể so với động thiên, các tu sĩ ở đây đều không phải hạng tầm thường, nơi đến như châu chấu qua đường, vào động thiên chưa đến một nén nhang, chỉ còn lại mấy cung điện trên núi này có thể tìm kiếm.”

Mọi người trên núi nhất định sẽ đánh nhau một trận, đây mới là cao trào trong động thiên này, không còn như lúc đầu thăm dò động thiên, lê thê vài ngày cũng không gặp bóng người.

Còn hắn nhìn dọc đường đi, cũng coi như hiểu rõ, có lẽ là thiên địa biến đổi, tử phủ ra tay hoặc có vấn đề gì khác, trận pháp của [Đại Ninh Cung] lại không có cái nào phát huy tác dụng, tất cả đều trở thành vật trang trí, các tu sĩ ra vào tự nhiên, như đang dạo chơi ở vườn sau nhà mình.

Vách núi này là trung tâm của [Đại Ninh Cung], cũng là nơi quan trọng nhất của toàn bộ tiên cung, nhưng hắn ngẩng đầu nhìn lại, ánh sáng trên toàn bộ vách núi vẫn còn rất ít, đếm trên đầu ngón tay, thậm chí còn ảm đạm, chỉ vài mũi tên là có thể giải quyết.

Chương 1151: Bình phong (2)

“Thật là thoải mái đến cực điểm… không thể so với [Thận Kính Thiên] của Thanh Tùng Quán… các chi thứ của chư gia đều có thủ đoạn, mọi thứ cũng đã được tử phủ sắp xếp, thứ thực sự nằm ở cuộc chiến giữa bọn họ…”

Hắn chỉ lấy cung ra, cùng Tư Nguyên Lễ hạ xuống, linh thức quét ngang qua, khắp núi đều là đại điện màu xanh, tìm một cung điện gần đó để hạ xuống, Tư Nguyên Lễ vội vàng đi theo sau hắn, cuối cùng cũng có vài phần cảnh giác.

Lý Huyền Phong lúc này mới tiến vào trong điện, trên mặt lập tức lạnh lẽo, linh khí nồng nặc ập vào mặt, mắt trận giữa đại điện phun ra linh khí, nồng đến mức hóa thành [Tiểu Thanh Linh Khí], tranh nhau tràn ra ngoài điện, chảy ra một mảnh trắng xóa.

Trong đại điện vây quanh mắt trận đặt bốn cái vạc lớn, đều phun ra khí trắng, bảo vật lấp lánh, bảo tọa bằng ngọc quý, trên đại điện đặt một bảo tọa lớn nhưng chạm khắc tinh xảo, hai bên đặt sáu cái vạc vuông màu xanh, chất đầy các loại linh vật.

Trước thềm đã làm đổ hai cái vạc vuông, ngã trái ngã phải, lăn lông lốc một mảnh bảo vật, ánh sáng chói mắt gần như khiến người ta mê mẩn chiếu rọi, khiến người ta không mở mắt ra được.

Trong đại điện đã có mấy tu sĩ đứng, đối đầu nhau, ánh mắt Lý Huyền Phong lại không đặt trên người bọn họ, mà nhanh chóng vượt qua mấy tu sĩ này, rơi thẳng vào bức bình phong sau bảo tọa.

Bình phong phía sau phát ra ánh sáng xanh mờ mịt, toàn thân sử dụng màu xanh đen trầm lặng để chế tạo, mép vẽ phù văn phức tạp, tổng cộng có tám mặt bình phong, chặn linh thức, không nhìn thấy mặt sau.

Bình phong phía sau dường như có một sức hấp dẫn đặc biệt, lập tức thu hút ánh mắt hắn, mãi không dời đi được, tám mặt bình phong liên kết với nhau, tổng thể trình bày dáng vẻ của một đại điện, khiến người ta nhìn vào choáng váng đầu óc, Lý Huyền Phong còn chưa kịp nhìn kỹ, cảm giác quen thuộc mà đại điện này mang lại khiến hắn không dời mắt đi được.

“Đây là…”

Cảm giác quen thuộc mãnh liệt này khiến trong lòng hắn dâng lên một nỗi bất an, rõ ràng chưa từng gặp qua, nhưng tạo hình cổ xưa này lại có một cảm giác quen thuộc, ánh mắt hắn luôn dõi theo bình phong cho đến bức cuối cùng, trình bày cảnh bên ngoài điện, vẽ một nam tử đang nghiêng tai lắng nghe.

Cho đến lúc này, trong đầu Lý Huyền Phong vang lên ầm ầm, cuối cùng cũng nhớ ra cảm giác quen thuộc này từ đâu mà đến, cảnh bên ngoài điện rõ ràng hắn đã từng thấy, vẽ thành màu đen xanh chính là [Trọng Uyên Đại Phong], trong gió dường như còn có rừng thông đang khẽ đung đưa…

“Trọng Minh Điện! Trên bình phong này là Trọng Minh Lục Tử!”

Hắn nhanh chóng thu hồi ánh mắt, giả vờ như không có chuyện gì xảy ra, quét vào trong điện, mấy tu sĩ trong điện đều nhìn về phía hắn, hoặc là ma khí âm trầm, hoặc là chân hỏa lan tràn, hoặc là ánh sáng lan tỏa, ánh mắt dừng chặt trên người hắn.

Lý Huyền Phong khẽ nheo đôi mắt xám, không chút lưu tình quét qua, hoàn toàn không để ý đến vẻ cảnh cáo trong ánh mắt của mấy người, đường hoàng bước lên phía trước, một chân bước vào trong đại điện, một tay cầm cung, một tay đặt sau lưng.

Tư Nguyên Lễ bám sát phía sau, vẻ mặt hơi căng thẳng, ánh sáng tỏa ra từ thanh kiếm trong tay, gần như dán vào áo giáp của hắn, ánh mắt nhìn chằm chằm vào bốn cái vạc lớn ở trung tâm.

“Hóa ra là Huyền Phong đạo hữu…”

Bầu không khí trong điện đang căng thẳng, cuối cùng có người lên tiếng, người này khoác áo choàng màu đỏ sẫm, tay cầm mã sóc, chính là cao Phương Cảnh của Chân Hỏa Đạo Thống.

Nhiều ma tu và thích tu thấy hắn ăn mặc như vậy, vốn đã nghi ngờ, vì lời nói của hắn mà trở nên kiêng dè, ánh mắt vốn nhìn sang cũng lần lượt dời đi, giả vờ như không có chuyện gì xảy ra nhìn về phía nhau.

Lý Huyền Phong trong một khắc đã đánh cho Mộ Dung Võ thần hình câu diệt, đánh nát ngu Càn pháp thân, lại xé nát yêu vật bằng tay, khiến mưa máu rơi đầy trời, vốn đã khiến ma tu phương bắc chấn động.

Sau đó lại càng cường hãn giết chết Thích Độ, đã đẩy danh tiếng của hắn lên đỉnh cao, mấy ma tu chưa từng gặp hắn, nhưng cũng đã nghe qua tên hắn, biết hắn không phải kẻ dễ chọc, không muốn đối đầu với hắn.

Cao Phương Cảnh nhìn quanh một vòng, chân hỏa trên người cháy rực, cuối cùng lên tiếng nói:

“Các vị cũng không cần kéo dài như vậy nữa, tu sĩ đến đây chỉ ngày càng nhiều, nếu kéo dài đến sau này, cho dù mấy vị thực lực cao cường, thì có thể cướp được bao nhiêu thứ? Phải trả giá bao nhiêu vết thương?”

Lời hắn vừa dứt, mã sóc trong tay giơ cao, cười nói:

“Hiện tại Huyền Phong đạo hữu đến, vừa vặn là tám người ở đây, chi bằng hai người đấu một trận, mỗi người lấy một cái vạc!”

Lời này nói rõ ràng, hoàn toàn không coi Tư Nguyên Lễ là người, nghe thấy hắn lặng lẽ ngừng lại, Lý Huyền Phong chỉ đưa tay bảo vệ hắn, khẽ nói:

“Đạo hữu tự bảo vệ mình là được.”

Lời hắn còn chưa dứt, trong điện đã bùng nổ một mảnh ánh sáng, Lý Huyền Phong bước lên một bước, một tay vươn về phía cái vạc lớn gần nhất, khẽ nhướng mày, phát hiện không có ai đến tranh giành với hắn.

Ngược lại hai ma tu gần đó liếc nhìn nhau, đột nhiên bùng nổ, một người phóng ra luồng khí tím cuồn cuộn, người kia ma khói bốc lên, vây chặt Cao Phương Cảnh toàn thân chân hỏa ở giữa, phát ra tiếng nổ dữ dội.

“Vẫn còn có người quen…”

Lý Huyền Phong nhìn rõ ràng, một tay đã nhấc cái vạc lớn kia qua, cái vạc lớn này có màu xanh trầm lặng, nắp đậy chặt chẽ, trên đó đầy những hoa văn chim thú, rồng bay phượng múa, rất đẹp.

Mộ Dung Cung ẩn nấp trong làn mây tím, phóng ra một vệt ma quang, đúng là ma tu đã giao đấu với hắn mấy ngày trước.

“Ha ha ha ha…”

Cao Phương Cảnh giận quá hóa cười, mã sóc trong tay như một ngọn lửa linh nóng bỏng, phát ra ánh sáng đỏ rực chói mắt, trong miệng phát ra tiếng quát trầm thấp:

“Mộ Dung lão cẩu xưa nay hèn hạ vô sỉ! Biết ngay là ngươi sẽ giở trò này!”

Bảy người xuất sắc nhất trong số Trúc Cơ giao đấu trong điện, phát ra tiếng nổ lớn, kim quang bạch quang, tiên khí ma khí, đan xen phun trào, đại điện này lại vững như núi, không hề lay động.

“Ầm ầm!”

Theo mấy người ra tay, phía xa gần như đồng thời truyền đến tiếng nổ lớn, toàn bộ [Đại Ninh Cung] dấy lên phản ứng dây chuyền, trước một khắc còn bình tĩnh như nước, âm thầm đối đầu ở các nơi đồng thời bùng nổ, linh cơ đảo lộn vặn vẹo, hỗn loạn một mảnh.

Lý Huyền Phong cân nhắc cái vạc lớn, không những nắp đậy chặt chẽ khó lay động, mà ngay cả linh thức cũng không thể dò xét, lặng lẽ phát ra ánh sáng huyền ảo, bên trong dường như có thiên địa khác, không thể thu vào túi trữ vật.

Hắn không có hứng thú với cái vạc lớn này, dù trong đó có thứ tốt đến đâu, mười phần thì tám chín phần cũng không rơi vào tay hắn, đôi mắt của Tư Nguyên Lễ lại gần như dán vào cái vạc lớn này, Lý Huyền Phong nhẹ nhàng đưa cái vạc cho hắn, khẽ nói:

“Theo sát ta!”

Tư Nguyên Lễ vội vàng gật đầu, vẻ hài lòng trên mặt như muốn bay ra ngoài, đâu có ý không muốn? Trong miệng lẩm bẩm nói:

“Đạo hữu cao nghĩa! Nhất định sẽ nói tốt cho đạo hữu trước mặt lão tổ, sau khi ra khỏi động thiên sẽ có hậu báo…”

Lý Huyền Phong có một đáp một không, linh thức lại lặng lẽ khóa chặt bình phong sau bảo tọa, không đặt sự chú ý lên người hắn.

Có lẽ bảo vật này đã chịu kích thích bởi nhiều ma quang pháp quang, bình phong màu xanh đen trầm lặng lúc này màu sắc càng tươi sáng, có chút giống với màu xanh đồng cổ xưa, đang đứng vững sau đại điện, không vì dư lực của pháp thuật kích động mà lung lay.

Lý Huyền Phong không do dự nữa, ánh mắt không dừng lại chút nào trên bảo vật chất đầy dưới đất, thân hình nhanh chóng bay lên bảo tọa, vươn tay về phía bình phong.

“Hử?”

Lý Huyền Phong khẽ nheo mắt, dưới cằm đột nhiên sáng lên những đường vân màu trắng vàng, chảy xuống ngực hắn, hóa thành [Thiên Kim Giáp] đơn giản mà đẹp đẽ, hai mắt cũng âm thầm lóe lên ánh sáng, tập trung nhìn lại.

“Thí chủ…”

Trước mắt đột nhiên hiện ra một người, lặng lẽ đứng chắn trước mặt hắn, lông mày của hán tử này dài mảnh, đỉnh đầu trơn bóng sạch sẽ, khoác áo cà sa màu vàng, đôi mắt nhìn qua, khẽ nói:

“Tiểu tăng đã sớm nghe danh thí chủ, trong lòng ngưỡng mộ, chỉ là số phận trêu người, nhiều lần không được gặp mặt… nay cuối cùng cũng đợi được thí chủ rồi…”

Lý Huyền Phong nhíu mày lạnh lùng nhìn, một tay đã cầm lấy cung vàng, không nói thêm một lời nào với hắn, ánh sáng màu vàng chảy xuôi, năm mũi tên vàng đồng thời nhảy lên dây cung, âm thanh chói tai vang vọng khắp đại điện, khiến mấy tu sĩ trong điện đồng loạt im lặng.

“Choang!”

Chương 1152: Nguyên Lễ (1)

Trong một trận chiến Nam Bắc, Lý Huyền Phong đã trở nên nổi danh, thanh danh không chỉ truyền đến Giang Bắc mà các thế lực giữa Yến Triệu cũng đã nghe nói, biết rằng có người này.

Uy danh này chính là giết chết Mộ Dung Vũ, đập nát pháp thân của Ngu Kiền. Uy danh hiển hách không sai, nhưng đắc tội với đạo thống phía Bắc tuyệt đối hơn hai bàn tay, ngay cả Lý Huyền Phong cũng không đếm xuể.

Những người cao cao tại thượng như Tử Phủ và Ma Ha sẽ không để ý, nhưng giết chết những người thuộc dòng chính này, có quan hệ thân thích, lợi ích đan xen, mơ hồ đã đắc tội với một đám lớn tu sĩ phương Bắc.

Trong lòng Lý Huyền Phong hiểu rõ, tích lũy oán thù chồng chất, hiện tại đã không còn để ý đến việc đắc tội với đạo thống phương Bắc nào nữa, ra tay chính là toàn lực, âm thanh vang vọng trên không trung.

Thích tu trước mắt có chút đặc biệt, không có mùi vị tà dị, ngược lại có chút tương tự với Đại Mộ Pháp Giới của Lược Kim, pháp quang nhu hòa hơn nhiều, gần như muốn tiếp cận Không Hành.

Hòa thượng trông không giống ác nhân, nhưng vô duyên vô cớ cản đường, tự nhiên không có lý do lưu tình, thích tu này vừa mới xuất hiện, hắn lập tức ngũ thỉ hợp nhất, chỉ bắn về phía pháp thân của người này.

“Ong!”

Trước người Lý Huyền Phong trong nháy mắt bắn ra một đoàn quang hoa màu vàng, lả tả rơi xuống, phảng phất như tiếng gào thét của kim thạch vỡ vụn, mắt của hán tử trước mặt sáng lên, chiếc cà sa màu vàng khoác trên người buông xuống, cười nói:

“Tiểu tăng Ca Nạp, tiên tiễn của thí chủ ta đã nghe nói từ lâu, suy nghĩ trầm tư hồi lâu, mới tìm ra quyết này để đối phó, đang chờ kim thỉ của thí chủ!”

Hắn sớm xắn tay áo, cả chiếc cà sa màu vàng chói lọi giơ cao, mặt có đan xen những đường vân màu vàng chói lọi, trên đó đính những mảnh kim loại tròn rỗng, phun ra khói trắng và sương mù vàng, lẩm bẩm kinh văn:

“Đại Dung Thiên Thu của Tôn Giả đến!”

Hắn thốt ra âm Phạn, chỉ thấy tầng tầng lớp lớp lưới màu vàng trên cà sa sáng lên, phân chia rõ ràng sạch sẽ, bên trong phảng phất như chứa đựng vô tận, chảy xuôi chú văn màu vàng.

Kim quang xuyên thẳng đến khẽ rung động trong không trung, rơi vào trong đó, hai tay của cà nạp vốn đang nắm một góc của cà sa, hai cánh tay trùng xuống, lập tức gân xanh nổi lên.

Chiếc cà sa màu vàng này bay bổng trong không trung, bao bọc kín mít, cái bọc phồng to không ngừng nhảy nhót, phảng phất như một con rắn hoang rơi vào trong cà sa, đang liều mạng giãy giụa, kéo căng khiến khuôn mặt của cà nạp hơi đỏ, quát:

“Trúng!”

Toàn bộ pháp lực của hắn đều chảy vào chiếc cà sa đó, trong một thời gian ngắn vậy mà lại giữ được nó, lông mày của hòa thượng này vốn đã dài và mảnh, đỉnh đầu trơn bóng một mảnh sạch sẽ, dưới gió lộ ra chi chít chú văn màu vàng nhạt.

“Đây là…”

Tư Nguyên Lễ đứng sau lưng Lý Huyền Phong, mắt nhìn chằm chằm vào chiếc cà sa đó, tay ôm chiếc đại đỉnh, trong lòng có chút lo lắng:

“Thật là kỳ lạ, giống như pháp khí kỳ lạ kết hợp với pháp quyết đi kèm, chuyên dùng để đối phó với loại vật bay tới này, xem ra tên trọc đầu này không đơn giản…cũng không biết Lý Huyền Phong có thể chế phục được không…”

Hắn cúi đầu nhìn, dường như không phải như vẻ mặt bất lực như vậy, bảo kiếm màu xanh biếc ở thắt lưng khẽ nhảy lên, mũi kiếm đã âm thầm chỉ về phía hòa thượng kia.

Cà nạp pháp sư vừa mới giữ được kim quang này, hiện ra một chút đắc ý, hai hàng lông mày mỏng nhướng lên, hai tay nhấc lên bóp lại, muốn hất kim quang này ra chỗ khác, nhưng lại nghe thấy một tiếng trầm thấp như sắt:

“Gan lớn.”

Hắn chỉ cảm thấy bên tai đột nhiên vang lên một tiếng gào thét, toàn thân đột nhiên cứng đờ, nam tử hung ác mặc giáp mềm màu vàng đã bước tới trước mặt hắn, cây cung vàng bị hắn đeo sau lưng, phát ra ánh sáng rực rỡ, cà nạp pháp sư sợ hãi lùi lại một bước, kêu lên:

“Ngươi!”

Lý Huyền Phong vừa rồi cách hắn không quá năm thước, đối với hắn chỉ là một bước chân, pháp sư này lại rất tự đại, tất cả tâm tư đều đề phòng hắn bắn ra mũi tên tiếp theo, làm sao có thể lường trước được chuyện này?

Trong nháy mắt, hắn đã đến trước mặt hòa thượng này, mắt hổ khẽ mở, đồng tử màu xám khá đáng sợ, một tay ấn vào cổ hòa thượng, tay kia kéo pháp khí cà sa sáng chói của hắn, hai cánh tay phát ra ánh sáng chói mắt màu trắng bạc, thở mạnh quát:

“Khà!”

Cà nạp giãy giụa hai cái, chân tay múa may quay tại chỗ hai vòng, cổ giống như một thanh gỗ mục bị bóp nát vụn, phát ra một loạt âm thanh giòn tan.

Vào thời khắc Lý Huyền Phong đến gần, đầu của hắn đã lăn lông lốc xuống, vội vã bay lên, quay đầu bỏ chạy, cà sa kia càng trở nên ảm đạm, hóa thành đầy trời kim mang.

“Bụp!”

Ngay sau đó, cú đấm thẳng của Lý Huyền Phong xuyên vào lồng ngực, xuyên ra từ phía sau thân thể hắn, mang theo một mảnh quang hoa đủ màu sắc, âm thanh trầm đục mặc dù không lớn, nhưng lại đặc biệt chói tai.

Thân thể của cà nạp rơi xuống như bùn nước, cái đầu chạy nhanh nhất, nhảy ra xa một dặm, kinh hãi nhìn lại.

Nam nhân này đang dùng một tay xua tan đầy trời kim mang, đánh cho nó tan thành mây khói, năm mũi linh tiễn chui ra từ trong đó, xếp thành hàng, nối đuôi nhau di chuyển, giống như năm con cá chép màu vàng ngoan ngoãn, bơi lượn quanh lòng bàn tay hắn.

Ánh mắt của Lý Huyền Phong nhìn tới, giọng nói lạnh lùng:

“Đi.”

“Ong…”

Năm đạo kim quang trong nháy mắt biến mất trong lòng bàn tay hắn, cà nạp pháp sư còn chưa kịp nói gì, chỉ cảm thấy ngũ tạng lục phủ đều đau đớn, trong đầu vang lên ầm ầm, cố nén đau đớn bóp pháp quyết, rút chiếc cà sa màu vàng chói lọi kia ra.

“Bụp…”

Nhưng hiện tại chiếc cà sa mà hắn vội vàng ngưng tụ làm sao có thể so sánh với chiếc đã chuẩn bị từ lâu trước đó? Giống như một con sói dữ lao vào căn nhà tranh, kiên trì được một hơi thở đã bị xé nát thành đầy trời bay múa.

Chương 1155: Ra Tay (2)

Tư Nguyên Lễ bước tới, thấy nam tử hung hãn này nhẹ nhàng mở lòng bàn tay, lộ ra một giọt thủy ngân màu xám bạc đang xoay tròn trong tay, phát ra ánh sáng mê hoặc.

Giọt thủy ngân này được bao bọc bởi một lớp ánh sáng bạc mỏng, chống lại pháp lực của Lý Huyền Phong, bảo vệ linh hồn của Hách Liên Trường Quang. Hiện tại lớp ánh sáng đó đang dần suy yếu, trở nên ngày càng tối đi.

Tư Nguyên Lễ làm ra vẻ như vừa hiểu ra, thở phào một hơi, thấp giọng nói: “[Toàn Đan] nhất mạch nổi tiếng với sự thần diệu, quả nhiên có không ít pháp thuật bảo mệnh. Nếu không nhờ Huyền Phong huynh cảnh giác, thật sự đã để tên này chạy thoát.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu. Trong lòng bàn tay, giọt thủy ngân kia bỗng hiện ra một khuôn mặt, mũi cao mắt sâu, chính là Hách Liên Trường Quang. Giọng hắn đầy ai oán: “Hai vị tiên trưởng, ta chưa từng đắc tội với hai vị… chỉ là dừng lại đây vài bước, sao lại đến mức phải giết ta! Huyền Phong tiền bối, vãn bối nhà ngươi đã giết thị thiếp của ta, đoạt pháp khí, truy đuổi ta đến mức ta phải bỏ xác rời hồn, ta còn chưa kịp báo thù, giờ ngươi lại muốn giết ta! Đây đâu phải là hành vi của chính nhân quân tử…”

Chỉ trong vài giây ngắn ngủi, Hách Liên Trường Quang đã hiểu rõ lý do Lý Huyền Phong muốn giết mình, giọng nói đầy ai oán, cực kỳ đáng thương.

Tư Nguyên Lễ cười ha hả, chỉ nói: “Ngươi là ma đầu, giết ngươi còn cần lý do sao? Kẻ ăn thịt uống máu người như ngươi, ai ai cũng có thể giết.”

Lời hắn vừa dứt, Lý Huyền Phong khẽ nghiêng đầu, dời ánh mắt đi, không thèm trả lời Hách Liên Trường Quang. Pháp lực càng ngày càng sáng, dần dần mài mòn lớp ánh sáng bạc trắng kia.

“Rắc…”

Hách Liên Trường Quang còn chưa kịp nói hết câu, pháp lực vàng rực đã phá vỡ rào cản, tràn vào trong, khiến linh hồn hắn tan biến ngay lập tức, chỉ còn lại giọt thủy ngân xám xịt phát ra ánh sáng mờ ảo.

Pháp lực của Lý Huyền Phong không hề làm tổn hại đến thứ này, xoay một vòng rồi rút ra ngoài. Hắn nhìn giọt thủy ngân kia lặng lẽ nằm trong tay, nghi ngờ đó là pháp khí, lại dùng pháp lực kiểm tra vài lần nhưng không thấy có bất kỳ ánh sáng nào phát ra.

“Chẳng lẽ là linh vật…?”

Lý Huyền Phong nhíu mày, không nhận ra được lai lịch của thứ này. Tư Nguyên Lễ cẩn thận, thấy pháp lực của hắn lóe lên hai lần, liền nhẹ giọng nói: “E rằng đây không phải là linh vật Tử Phủ. Toàn bộ tu vi của người này hóa thành linh vật, lại ngưng tụ thành một giọt thủy ngân nhỏ xíu này, thật sự thú vị.”

Lời này nói rất rõ ràng. Lý Huyền Phong lật tay thu vào, trong lòng thầm tính toán: “Nếu là linh vật Tử Phủ, Thu Thủy chân nhân có lẽ có thể dùng được? Nếu có thể khiến bà ấy nợ ân tình, đổi lấy [Minh Phương Thiên Thạch] thì tốt nhất…”

Pháp khí của Hách Liên Trường Quang bị Tư Nguyên Lễ thu lại, nhưng túi trữ vật của hắn đã không còn tìm thấy nữa. Tên tiểu tử này có rất nhiều toan tính, trên túi trữ vật có gắn một linh trận nhỏ, khi hắn chết, linh trận lập tức hủy bỏ, túi trữ vật cũng bị hủy theo, đồ đạc bên trong bị thiêu hủy gần hết, chỉ còn lại vài linh vật cứng cáp rơi vào trong hồ.

Hai người không nói nhiều, cùng nhau tiến vào tiểu điện. Tư Nguyên Lễ nhanh chóng đi qua hành lang, dừng lại trước đại điện, cẩn thận quan sát một lúc, trong lòng đã xác nhận nhưng miệng vẫn tỏ ra ngạc nhiên: “Lý đạo hữu! Đại điện này vẫn còn trận pháp sót lại!”

“Ồ?”

Lý Huyền Phong cùng hắn đi xuống, dừng lại trước điện. Cửa đặt hai bức tượng đá, chính là [Tam Mục Điều Sơn Thú] nổi tiếng dùng để bảo vệ trận, cổ nhân rất thích dùng vật này để trấn trạch.

“Một trận pháp cổ xưa thật!”

Tư Nguyên Lễ dừng lại, chỉ vào trận pháp này, kinh ngạc nói: “Nhanh đến xem, trận pháp này rất thú vị, là trận pháp cổ xưa hiếm thấy lấy thái âm thái dương làm trận nhãn, hai quả vị này chưa từng xuất hiện nhưng cũng chưa từng thay đổi, nên đến giờ vẫn có thể miễn cưỡng vận hành, chủ nhân của đại điện này hẳn là không tầm thường…”

Hắn có vẻ rất hứng thú, từ trận cơ của đại trận này nói đến sự phối hợp âm dương, lại nói đến ảnh hưởng của thượng nguyên chứng đạo, Lý Huyền Phong nghe mà như có điều suy nghĩ: “Có lẽ là đại trận này vừa mở ra sẽ có biến hóa lớn gì đó, Tư Nguyên Lễ cố ý kéo dài thời gian… Đợi đến gần thời gian ra khỏi Đại Ninh Cung thì sẽ ít rắc rối hơn.”

Lý Huyền Phong cũng không thúc giục, coi như nghe bí văn. Thấy Tư Nguyên Lễ có vẻ như đang cố ý lảng tránh chủ đề, hắn cố ý hỏi đến những điều bình thường không nghe được: “Thật sự thú vị, không biết hiện tại đã có bao nhiêu quả vị âm dương được chứng đắc?”

Tư Nguyên Lễ khựng lại một chút, đành phải trả lời: “Thái âm thái dương là quả vị rất tôn quý, những người đầu tiên chứng đắc đều là cấp bậc tiên nhân, [Thái Dương] từng thuộc về tiên nhân Doanh Trắc… Thái âm tự nhiên là tiên quân của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, đáng tiếc hai vị này đều không có tung tích, đã rất lâu rồi không thấy bóng dáng…”

“Không biết là sống hay chết, hoặc đang ở giai đoạn đột phá nào đó, ta là một tiểu tu sĩ không dám phán xét, chỉ tổ hao tổn thọ nguyên… không nói nữa.”

Hắn vừa nói vừa cảm thấy hai người chỉ đứng không có vẻ gì tự nhiên, liền đặt một tay lên đại trận, như đang cẩn thận quan sát hoa văn trên đó, tìm cách giải trừ, miệng nói rất tùy ý: “Còn về [Minh Dương] [Quyết Âm], [Minh Dương] đạo hữu nhất định biết rõ hơn ta, không cần ta nói, [Quyết Âm] thì vẫn còn bỏ trống, chủ nhân trước đây của vị trí này từng bị đế Vệ giết, định ra cục diện hiện nay là tu sĩ nam nhiều nữ ít…”

Hắn nói quá nhanh, đột nhiên dừng lại hai giây, như thể cảm thấy mình nói hơi nhiều, vội vàng bỏ qua hai quả vị này, thấp giọng nói: “[Thiếu Dương] chính là Thiếu Dương Ma Quân Khoái Ly! Câu chuyện về đảo Khoái được cả thiên hạ biết đến… Ma Quân bị tiên nhân Doanh Trắc chia thành ba, mới có Long Quân Hi Dương ngày nay, đến giờ Long Quân Hi Dương vẫn coi mình là hậu bối của tiên nhân Doanh Trắc.”

“[Thiếu Âm] càng không có tung tích, ngay cả đạo thống cũng không nghe nói được mấy nhà…”

Hắn miễn cưỡng coi như đã nói xong, thấy Lý Huyền Phong còn muốn hỏi, trong lòng lập tức bất an. Bên ngoài có nhiều Tử Phủ như vậy đang nhìn, không ít trong số đó là đạo thống Kim Đan, nếu nói sai điều gì thì sẽ rất phiền phức. Hắn coi như đã hạ quyết tâm, nhẹ nhàng vỗ lên trận pháp, vội vàng nói: “Huyền Phong huynh, ta có cách rồi.”

Hắn không để Lý Huyền Phong chen vào, một tay đưa chiếc đỉnh lớn màu xanh cho Lý Huyền Phong, vội vàng nói: “Trận pháp này lúc đỉnh cao đạt đến cấp bậc Tử Phủ, nhưng hiện tại do thời đại thay đổi, đã sụp đổ khá nhiều, ngươi hãy nhìn cái này…”

Hắn chỉ vào tám luồng sáng ở trung tâm trận pháp, thấy sáu luồng ở bên ngoài, bảo vệ hai luồng âm dương ở trung tâm, giải thích: “Hai luồng ở trung tâm là thái âm thái dương, bốn luồng ở bên ngoài là lục hợp bát quái, chỉ cần rút đi bốn luồng này là có thể lập tức vào trận.”

Lý Huyền Phong cẩn thận nhìn một cái, hắn không hiểu trận pháp, trình độ của hắn về trận pháp cũng rất nông cạn, nhưng thấy Tư Nguyên Lễ lấy ra hai lá phù màu trắng, đặt trong lòng bàn tay.

Lý Huyền Phong liếc nhìn, phù lục này mơ hồ phát ra ánh sáng màu sắc, rộng khoảng ba ngón tay, dài khoảng một gang tay, trên đó lần lượt viết bốn chữ lớn bằng bút mực, một lá có nét bút màu xám xanh: “Chuyển Lục Thành Hợp.”

Lá còn lại có nét bút màu trắng vàng, gần như hòa làm một với màu trắng của phù lục: “Vay Đoài Mượn Canh.”

Hai lá phù lục này tương ứng với bốn luồng sáng trong trận. Ý đồ của Tư Bá Hưu lập tức lộ rõ, đến lúc mấu chốt rồi. Tư Nguyên Lễ nâng hai lá phù lục này lên, thân hình hơi cong lập tức thẳng tắp, lông mày giãn ra, khí tức yếu đuối lập tức biến mất, trầm giọng nói: “Thuận theo thiên mệnh, vay Đoài mượn Canh, long xà tranh đấu, chuyển Lục thành Hợp… đắc đăng chân pháp, diệu dụng thần thông…”

Giọng nói của hắn rất nhanh, nhưng ngữ điệu trang nghiêm, vang vọng trong không trung hai giây, tay bùng phát ra hai luồng sáng màu xám xanh và trắng vàng, nhảy lên cao, nổ tung thành một vầng sáng chói lòa.

“Ầm ầm!”

Trên đầu lập tức rơi xuống những giọt mưa xanh. Lý Huyền Phong đã chuẩn bị sẵn sàng, pháp lực hội tụ trước mặt, ngưng tụ thành một tấm chắn màu vàng, chặn hết tất cả dư chấn quét tới, lặng lẽ lùi lại một bước.

Hắn hơi mở mắt, pháp lực màu vàng tiết ra ánh sáng trắng, hành lang dưới chân đổ sập một mảng, trước đại điện nước xanh biếc chảy tràn, hai chiếc chuông cá treo trên mái điện kêu leng keng, rơi xuống, chưa kịp chạm đất đã hóa thành những hạt đồng nhỏ, lăn đầy mặt đất.

Sáu luồng sáng trong đại trận lóe lên, luồng Lục màu xanh và luồng Hợp màu xanh lam đảo ngược, luồng Đoài màu trắng và luồng Canh màu vàng treo ngược, cả đại trận như cát bay trong gió, không cần tấn công cũng tự vỡ, hóa thành màu sắc đầy trời rồi biến mất.

Khác với đại trận bị tấn công, trận pháp này không có bất kỳ dư chấn nào lan ra, cũng không có lực cấm chế nào vận hành, cả đại trận như chưa từng tồn tại, chỉ còn lại một khoảng trống rỗng đầy ánh sáng.

“Cọt kẹt…”

Cửa đại điện đột nhiên mở toang. Bóng dáng Tư Nguyên Lễ hiện ra với sự nhanh nhẹn hoàn toàn trái ngược với trước đó, hắn lao vào trong, giọng nói trầm trầm truyền ra: “Lý đạo hữu! Đồ vật trong điện ngươi cứ tự lấy, ta muốn lấy bức tranh trên bàn, trong vòng mười giây phải rời khỏi đây! Đợi đến khi các tu sĩ khác vây lại, muốn đi cũng không đi được!”

Chương 1156: Không nên tiến vào (1)

Ngữ khí của hắn quả quyết, ánh mắt sáng ngời, mũi kiếm hướng lên, tràn ra kiếm nguyên sáng như sương, lộ ra một cỗ khí tức mờ ảo. Không còn dáng vẻ nhu nhược như trước, dưới chân bốc lên khí trắng, bay vào trong điện.

Lý Huyền Phong tự nhiên theo sát phía sau, kim cung sáng ngời, đâm vào. Đại điện hình tròn có chút trống trải, bên trong bày vài chiếc đỉnh vuông, chính giữa là một bệ ngọc, ánh sáng trắng lấp lánh.

Bệ ngọc này có tám góc, trông như đài sen nâng lên, phía trên đặt một hộp ngọc, khắc những đường vân màu vàng phức tạp, trôi nổi trên bệ ngọc, nhẹ nhàng đung đưa.

Trong điện, một sáng một tối, đỉnh đầu là ánh vàng, treo một tấm phù lục, được một sợi chỉ đỏ kéo, cao thấp khác nhau, bị gió mạnh do hai người xông vào làm lay động, va chạm vào nhau.

Quang mang trên pháp tọa cao nhất ảm đạm, chỗ tay vịn là hai con phượng, màn lớn phía sau có hoa văn phức tạp, chính giữa là hai chữ lớn sáng rực:

“Tư Mã.”

“Không phải Tư… là Tư Mã…”

Tư Nguyên Lễ căn bản không nhìn bệ ngọc kia, cưỡi gió bay qua, đưa tay chạm vào chiếc bàn cao kia, quả nhiên thấy trên đó đặt một cuộn tranh trục, trông rất bình thường, không có chút hào quang nào.

“Đại điện xa hoa quá…”

Hắn bước hai bước lên cao, Lý Huyền Phong tự nhiên đi lấy hộp ngọc có hoa văn màu vàng trên bệ ngọc kia. Bệ ngọc này không có biện pháp phòng hộ nào, chỉ có một lớp màng sáng mỏng bao phủ khí tức. Lý Huyền Phong chỉ cần đưa tay ra, lập tức lấy được vật đó vào tay.

Chiếc hộp ngọc có hoa văn màu vàng này nóng bỏng vô cùng, rơi vào tay phát ra luồng khí nóng, ấm áp phả qua mặt. Lý Huyền Phong vung tay, thu hơn nửa phù lục vàng trong điện vào túi.

Linh thức ở đầu kia lẻn vào trong hộp ngọc, đột nhiên hiện ra một tia sáng lấp lánh màu đỏ vàng, xuyên qua lại trong hộp, thiêu đốt linh thức của hắn nóng bỏng, tâm hắn đập mạnh, nghi ngờ nói:

“Dáng vẻ này…”

Tư Nguyên Lễ đã lấy được đồ quay lại, xoay người bay ra ngoài điện, Lý Huyền Phong không tham lam, theo sát phía sau, bay đến trước cửa điện, thấy trên chiếc bàn nhỏ ở cửa đặt một bức thư và một lư hương, hắn kịp thời rút ra, bỏ vào túi.

Linh thức bên này vẫn đang lưu chuyển trong hộp ngọc có hoa văn màu vàng, trong lòng lóe lên một ý nghĩ như tia chớp:

“Đỏ như vàng, xuyên qua như ánh sáng… hẳn là Tinh Nhật Thái Dương…”

Niềm vui chỉ thoáng qua trong đầu hắn, trong lòng chấn động, lập tức cảm thấy thứ trong tay càng nóng bỏng hơn, nặng nề suy nghĩ một lượt:

“Tư Nguyên Lễ nói nghe hay lắm, cứ để tự mình lấy… nhưng linh vật như [Tinh Nhật Thái Dương], đâu phải tu sĩ tầm thường có thể giữ được… hộp ngọc này đã lấy ra, mấy tên Tử Phủ kia có khi đã nhìn thấy, cầm thứ này ra khỏi Đại Ninh Cung, chắc chắn sẽ khiến tất cả Tử Phủ nghi ngờ, chẳng phải là tự tìm đường chết sao?”

Trong lòng hắn sáng tỏ:

“Nói là tự lấy, cũng chỉ là những phù lục vàng và đồ vật bình thường kia có thể giữ lại, những thứ khác đâu có lý nào lại giấu riêng…”

Hắn cầm chặt hộp ngọc có hoa văn màu vàng này, không dám bỏ vào túi trữ vật, đợi đến khi ra vào, khó tránh khỏi bị nghi ngờ, đặt ở trong tay nóng bỏng vô cùng. Lý Huyền Phong bình tĩnh cầm linh vật này, giao cho Tư Nguyên Lễ, trầm giọng nói:

“Đây vốn là đồ của quý tộc, Huyền Phong không dám chiếm giữ.”

Tư Nguyên Lễ toàn lực cưỡi gió, cẩn thận quan sát xung quanh, nghe vậy hơi sửng sốt, một tay vừa định trả lại, kết quả là cảm giác nóng bỏng, linh thức khẽ nhảy, lập tức hiểu ra.

Hắn thu ngược lại, không hỏi gì, chỉ nghiêm mặt nói:

“Ra khỏi Đại Ninh Cung rồi hãy nói chuyện với đạo hữu!”

Tư Nguyên Lễ nói xong, mới phát hiện ra hàm ý trong lời nói của hắn, muốn mở miệng cứu vãn, lại cảm thấy càng nói càng sai, Lý Huyền Phong lập tức hiểu ra:

“Tốt lắm… quả nhiên là Tư Mã gia.”

Tư Nguyên Lễ đi đường quen thuộc, Lý Huyền Phong đã sớm sinh nghi, thêm vào đó hắn lấy ra hai tấm phù lục kia đúng lúc, nghi ngờ càng lớn hơn.

Tuy rằng Tư Bá Hưu là tu sĩ Tử Phủ, nhưng tu sĩ Tử Phủ trên không trung nhiều như vậy, huống hồ còn có Ma Ha và Luyến Mẫn, ai mà tính không bằng Tư Bá Hưu? Tại sao chỉ có Tư Nguyên Lễ giả vờ đi theo đường này?

Kết hợp trước sau, thêm vào đó là hai chữ Tư Mã trong đại điện, Lý Huyền Phong nhận ra đại điện này chính là của Tư gia, tiện miệng hỏi một câu, Tư Nguyên Lễ không chú ý, thuận miệng trả lời, coi như thừa nhận.

“Tư gia quả nhiên xuất thân từ Ninh Quốc… hoặc ở Ninh Quốc có một chi nhánh… nói chung Tư Nguyên Lễ giả vờ ngu ngốc cả đường, cuối cùng cũng đạt được mục đích.”

“Vừa tiến vào động thiên liền tách ra, có lẽ ngay cả người Từ gia Tư Bá Hưu cũng đề phòng!”

Lý Huyền Phong còn có thể quan sát được, huống hồ là Tử Phủ và Ma Ha ngồi cao trên trời? Tư Nguyên Lễ đã lấy được đồ trong tay, cũng không che giấu nữa, chỉ trầm giọng nói:

“Tuy ta giả vờ cả đường, nhưng chuyện ở phương Nam có không ít người tu luyện ở phương Bắc biết, đang đề phòng gia tộc ta, chỉ sớm hơn dự đoán mà thôi!”

Hắn vừa dứt lời, mặt hồ dưới chân dâng lên một làn khói ma, đuổi theo hai người, mấy tên ma tu này dường như định vào trong điện, đột nhiên chuyển hướng, tiến về phía hai người.

Lý Huyền Phong cầm cung quay lại, hai mũi tên bay ra như sao đuổi trăng, rơi vào làn khói ma kia, dưới chân nổ tung hai mảnh kim quang, ép lui mấy tên trong khói ma kia.

Lý Huyền Phong ngăn cản ma tu phía sau, Tư Nguyên Lễ cũng rút kiếm lên, tư thế hoàn toàn khác. Mặc dù hắn không có tiếng tăm, nhưng đã tu luyện ở Trúc Cơ đỉnh phong nhiều năm, trường kiếm trong tay phiêu dật, khí phách, kiếm quang hội tụ, đã đạt tới cấp độ kiếm nguyên.

Thanh kiếm này vung lên trong không trung, vang lên một tiếng nổ, đánh rơi một lưỡi dao nhỏ màu đỏ tươi, rồi ngược tay nâng lên, vung ra kiếm nguyên sáng ngời, trầm giọng nói:

Chương 1157: Không nên tiến vào (2)

“Huyền Phong huynh cẩn thận.”

Lý Huyền Phong lại tự nhiên, dây cung vàng trong tay rung động, bắn ra một mảnh kim quang, bắn trúng một tên ma đầu trong khói ma. Tư Nguyên Lễ đã rên lên một tiếng, thấp giọng nói:

“Huyền Phong huynh!”

Hắn vừa dứt lời, bên cạnh hai người đã xuất hiện bốn pháp sư áo vàng, lần lượt chiếm giữ bốn góc Đông Nam Tây Bắc, vẻ mặt bình tĩnh, trang phục để hở nửa ngực, cầm đao thương gậy gộc, đồng thanh nói:

“Hai vị thí chủ thật quá tham lam!”

Bên cạnh Tư Nguyên Lễ vẫn còn lơ lửng một chiếc đỉnh lớn, phát ra ánh sáng xanh, khiến người ta không thể rời mắt, hai người lại lấy đi những thứ quý giá nhất trong động phủ, hai đạo phù lục thông thiên, gây ra động tĩnh lớn cả Đại Ninh Cung đều có thể nhìn thấy, tự nhiên trở thành mục tiêu của mọi người.

Ánh mắt Lý Huyền Phong lưu chuyển trên mặt của bốn pháp sư giống hệt nhau này, phía xa còn có mấy đám mây ma đang lao tới, lập tức cảm thấy không ổn, dây cung vàng trong tay giương ra, mũi tên màu vàng đỏ lại nhảy lên.

Tư Nguyên Lễ cũng hiểu không thể để bốn tên này vây ở đây, tiên cơ pháp lực vận chuyển, bộ đồ xanh trên người từ xanh chuyển sang trắng, bên cạnh rơi xuống một mảnh tuyết trắng, trường kiếm khẽ nâng, lạnh giọng nói:

“Bắc!”

Trong nháy mắt, kiếm quang trong tay bùng lên, hóa thành khói trắng mờ ảo đầy trời, rơi xuống như tuyết trắng, trông có vẻ phiêu dật xuất trần, nhưng từng đạo đều đoạt mạng người, chính là [Tùng Bạch Toàn Nguyên Kiếm Quyết] của Tư gia.

Ánh sáng màu vàng đỏ cũng biến mất khỏi dây cung của Lý Huyền Phong, bầu trời vang lên tiếng rít chói tai, sắc mặt của pháp sư cầm gậy ở phía Bắc trầm xuống, giơ cao cây gậy trong tay, ba người còn lại từ từ nhắm mắt, kim quang trên người lưu chuyển về phía pháp sư kia.

“Hừ!”

Tiếng hét lớn vừa mới phun ra khỏi cổ họng, lập tức bị kiếm quang đầy trời chém nát vụn. Tên hòa thượng này vừa mở mắt, cổ họng lại xuất hiện một vết rách lớn, cương khí lẫn với ánh sáng màu vàng đỏ phun trào ra, suýt nữa làm thân hình của hắn vỡ nát.

Uy lực của kiếm nguyên trong tay Tư Nguyên Lễ rõ ràng vượt quá dự liệu của tên hòa thượng này. Kim quang mà hắn dùng để đối phó với Lý Huyền Phong, phần lớn đã bị kiếm quang tiêu hao, lập tức chịu thiệt nặng.

Lý Huyền Phong lại kéo cung, nhưng thấy thân hình của pháp sư ở phía Bắc tan chảy như bùn nước, ánh sáng lưu chuyển đã thay đổi thành một pháp sư khác cầm thương. Tư Nguyên Lễ nhíu mày, nhưng ma tu đã lao tới trước bốn người.

“Keng!”

Tên ma tu áo đen này rút súng ra, ánh sáng đen lóe lên, súng ra như rồng, uy lực khổng lồ, một phát súng đâm thẳng vào tên hòa thượng kia, khiến Tư Nguyên Lễ hơi sửng sốt, lập tức nắm lấy cơ hội, lại vung kiếm quang trắng đầy trời.

“Ngươi!”

Tên hòa thượng cầm thương này rõ ràng cũng kinh ngạc, chỉ có thể xoay mũi thương để đỡ súng của hắn, hai cây súng dài va chạm, phát ra tiếng nổ dữ dội trên không trung. Lý Huyền Phong từ từ thở ra một hơi, cảm nhận pháp lực dâng lên trong cơ thể, nâng cao tinh thần, lại giương mũi tên màu vàng đỏ lên.

“Vút!”

Trong chốc lát, bốn luồng pháp lực đan xen, tên hòa thượng cầm thương vừa rút súng để đỡ, không kịp phản ứng, bị khói trắng và mũi tên màu vàng đỏ bắn trúng, lập tức phát ra tiếng kêu đau đớn.

“A!”

Thân thể của hắn lập tức bị đánh tan thành tro bụi, chỉ còn lại một cái đầu bay lên cao. Thế bao vây của bốn người lập tức bị phá vỡ, ánh sáng trên người của ba người còn lại cũng trở nên ảm đạm. Lý Huyền Phong và Tư Nguyên Lễ không để ý đến việc bị kẹp, lập tức cưỡi gió thuận thế bay về phía Bắc.

Lý Huyền Phong phóng ra một dặm, quay đầu lại nhìn, nhưng tên ma tu áo đen kia rất xảo quyệt, một phát súng đâm vào cái đầu kia, nhưng lại không giết chết, dùng cây súng xiên cái đầu đó, không nhanh không chậm chạy về phía Nam.

“Chung Khiêm…”

Người này chính là Chung Khiêm dưới trướng của Thường Vân chân nhân, hắn không nói một lời nào với Lý Huyền Phong, thậm chí không có một ánh mắt giao lưu, cứ thế xiên cái đầu chạy về phía Nam.

Ba pháp sư còn lại không thể đi về phía Bắc, cũng không thể đi về phía Nam, dừng lại trên không trung một chút, cuối cùng vẫn là chuyện của Ma Ha nhà mình quan trọng hơn, bỏ lại đồng đội tiếp tục đuổi theo hai người.

Nhưng Tư Nguyên Lễ và Lý Huyền Phong đã phóng đi xa, kiếm tu của Tư gia này cười lớn, như khiêu khích, quay đầu lại vung vài đạo kiếm quang, chửi mắng:

“Đồ trọc! Đuổi theo ông nội ngươi nữa đi, để ông xiên nốt ba cái đầu còn lại của ngươi!”

Hắn đang cười lớn, thấy bầu trời phía Bắc bùng lên một mảnh đỏ rực, chân hỏa phun trào mãnh liệt, đốt cháy cả bầu trời. Đại hán mặc áo choàng đỏ sẫm ôm một cái đỉnh, ngạo mạn càn rỡ, cười nói:

“Mộ Dung lão cẩu! Chỉ dựa vào bốn người mà vẫn không bắt được ông nội ngươi!”

Chính là Cao Phương Cảnh tu luyện chân hỏa, hắn đã cướp đi hai cái đỉnh lớn, đường đường chính chính bay lên trời, lập tức thu hút ánh mắt của nhiều người, một đám ma tu vây quanh hắn, áp lực của hai người giảm đi đáng kể, Tư Nguyên Lễ vui mừng nói:

“Tên to gan này! Ta thích hắn!”

Lý Huyền Phong liếc nhìn chân hỏa đầy trời, dây cung trong tay cũng từ từ buông lỏng, hắn lặng lẽ quan sát, trong lòng dấy lên nghi ngờ:

“Không đúng… [Thỉnh Quân Chấp Kim Phù] vẫn chưa sử dụng, không chỉ có như vậy.”

Lý Huyền Phong hơi dừng lại, nhưng bên tai lại vang lên một giọng nói thì thầm:

“Nguyên Lễ, đưa [Hoài Giang Đồ] cho Huyền Phong.”

Giọng nói này già nua trang nghiêm, chính là Nguyên Tu chân nhân. Lý Huyền Phong hơi dừng lại, Tư Nguyên Lễ vung kiếm đánh lùi ma tu ở phía trước, không chút do dự đã đưa cuộn tranh đó ra.

Lý Huyền Phong thuận tay nhận lấy, bên tai lại vang lên tiếng chú thì thầm, chính là Nguyên Tu chân nhân truyền lại chú ngữ của cuộn tranh này. Hắn đang âm thầm ghi nhớ, linh cơ thiên địa đột nhiên thay đổi.

“Ầm ầm!”

Dường như vách núi ở trung tâm Đại Ninh Cung đã chạm vào cấm chế gì đó, đột nhiên dâng lên một cột sáng trong suốt rực rỡ, bao phủ vài dặm, dù ở xa hồ này cũng có thể nhìn thấy rõ ràng.

Trên bầu trời mơ hồ hiện ra một vòng sáng, mưa trắng nhạt rơi xuống lả tả đầy trời. Lý Huyền Phong nhìn kỹ một chút, từ từ nhớ lại hình dáng của [Thận Kính Thiên] ở Thanh Tùng Quán, nghi ngờ trong lòng cuối cùng cũng được giải đáp:

“Hóa ra là chờ ta ở đây.”

“Động thiên…”

Mọi người trong Đại Ninh Cung đều ngẩng đầu, lắng tai nghe, tranh nhau bay về phía vách núi. Tư Nguyên Lễ không có vẻ gì là ngạc nhiên, quay đầu nhìn Lý Huyền Phong:

“Huyền Phong đạo hữu, chúng ta vào đó luôn chứ?”

Lý Huyền Phong đang định mở miệng, nhưng lại phát hiện có gì đó khác thường, trong lòng dâng lên cảm giác nguy hiểm dữ dội. Phù chủng đã nằm yên trong khí hải nhiều năm khẽ động, khiến hai tòa tiên cơ của hắn cũng hơi lung lay.

“Không nên tiến vào?”

Trong lòng Lý Huyền Phong lập tức dấy lên cảnh giác, lặng lẽ nhìn lên bầu trời, nửa vòng cung của động thiên đang dần dần hiện ra màu sắc của nó, chính giữa là một quầng sáng trong suốt rực rỡ, có lẽ là bảo vật gì đó.

“Không nên tiến vào…”

Trong lòng Lý Huyền Phong hơi lạnh, nhưng Nguyên Tu phái hắn vào đây đâu phải chỉ vì một Đại Ninh Cung? Giờ phút này còn đường lui nào nữa? Chỉ có thể kéo dài thời gian:

“Chúng ta mang theo bảo vật, không nên hành động hấp tấp, có lẽ ma tu đang chờ chúng ta ở cột sáng kia… vừa rồi bị một đám tu sĩ đuổi giết, pháp lực của ta có chút dao động, xin hãy điều tức một chút…”

Lời nói này của hắn nằm ngoài dự liệu của Tư Nguyên Lễ, trung niên này mới nhận ra Lý Huyền Phong từ đầu đến giờ không ngừng giương cung, lúc trước lại ra tay bảo vệ hắn, pháp lực có lẽ không còn nhiều, nên vội nói:

“Thực sự không cần vội, chúng ta dừng lại một chút, từ từ cưỡi gió đi qua.”

…

Giám Trung Thiên Địa.

Cung điện cao màu trắng nguyệt ẩn hiện trên núi, điểm xuyết trong dãy núi màu xám đen, mây mù trên cao tan đi nhiều, phát ra những tia sáng rực rỡ.

Ánh sáng trên bầu trời mờ nhạt, một tia [Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính] như mặt trời treo trên bầu trời, chiếu ra thái hư phía sau, lờ mờ thấy cảnh tượng các Ma Ha Tử Phủ vây quanh Đại Ninh Cung mà ngồi.

Lý Huyền Phong tham gia đấu pháp với Ma Ha và Tử Phất, liên quan đến nhiều Ma Ha và Tử Phủ, Lục Giang Tiên vẫn luôn chú ý, phù chủng bị hắn cưỡng ép đè trong cơ thể Lý Huyền Phong, vừa vặn không có phản ứng gì với thần thông của Ma Ha và Tử Phủ, tránh được nhiều phiền phức che giấu.

Ánh mắt của hắn xuyên qua màn chắn này, rơi vào cảnh tượng trong thái hư, [An Hoài Thiên] như viên ngọc thủy tinh đang dần dần tiến gần đến hiện thế, cảnh tượng bên trong cũng ngày càng rõ ràng.

Chương 1159: Kế Hoạch của Kim Vũ (1)

Đại Ninh Cung.

Lý Huyền Phong điều tức giữa không trung. Tư Nguyên Lễ thì cầm kiếm đứng yên, một tay chắp sau lưng, lặng lẽ nhìn cột sáng trong suốt xuyên thẳng lên trời kia.

“Đạo thống Ninh Quốc nổi danh với ‘Chân Khí’, thường kết hợp với Phù Đạo, thậm chí có nhiều tu sĩ tu luyện Phù Lục và Vu Đạo. An Hoài Thiên chưa từng mở ra, chắc chắn bên trong có không ít bảo vật.”

Hắn không vội vàng, Động Thiên rộng lớn, nhiều trận pháp vẫn còn nguyên vẹn, không giống như Đại Ninh Cung, sớm hay muộn một khắc cũng chẳng sao.

Tư Nguyên Lễ suy nghĩ hai nhịp, đột nhiên cảm thấy trời đất tối sầm lại, cột sáng trong suốt kia chợt lóe lên, hắn mới nhíu mày, mọi thứ trước mắt nhanh chóng trở lại bình thường.

“Hửm?”

Trên trời mờ mờ hiện lên ánh vàng, Tư Nguyên Lễ ngẩn ra, nhìn xuống dưới chân, mặt hồ trong veo bốc lên từng đợt khói trắng, một đóa sen nhỏ từ từ nhô lên, nhanh chóng nở rộ.

“Đây là…”

Trong lúc hắn còn ngơ ngác, vô số đóa sen hồng đã chen chúc trên mặt hồ, ánh sáng rực rỡ của bình minh dần hiện lên ở chân trời, Tư Nguyên Lễ chậm rãi ngẩng đầu lên.

Trong bầu trời là một màu vàng vô tận, những hạt bụi vàng rơi xuống như mưa. Trong đồng tử của hắn phản chiếu một thân hình khổng lồ, một khuôn mặt vàng oai nghiêm nhưng hiền từ chiếm gần như toàn bộ bầu trời, phá tan mây, như trời sụp xuống, đôi mắt vàng lấp lánh nhìn chằm chằm vào Đại Ninh Cung.

“Ma Ha…!?”

Tư Nguyên Lễ đau đớn hét lên, vội vàng nhắm mắt lại, khóe mắt nhanh chóng chảy ra những giọt máu tươi, tràn xuống hai bên má, trong lòng hắn vừa kinh hãi vừa sợ hãi:

“Điên rồi sao!”

Gần như cùng lúc, Lý Huyền Phong mở mắt ra, chỉ nghe một tiếng nổ vang như sấm, ánh sáng vàng trắng lóe lên, Tư Nguyên Lễ phun ra một ngụm máu tươi, hai mắt nhắm chặt, một tay ôm ngực, thấp giọng nói:

“Chư vị Chân Nhân…”

Chỉ thấy bầu trời ngập tràn đủ màu sắc, vàng cam đỏ tím, những vầng sáng lớn mờ ảo lan tỏa, lửa mờ bùng lên, từng bóng người lần lượt rơi xuống, chỉ trong nháy mắt, một bàn tay đã vươn tới trước mặt hai người, một nữ tử áo trắng bước vào.

“Ào ào…”

Nàng vừa bay vào không trung, một cơn mưa trắng lất phất rơi xuống, mờ ảo và đẹp mắt.

Nhưng hai người họ chẳng có tâm trí nào để thưởng thức, cơn mưa trắng vô tình lướt qua, pháp phong dưới chân Lý Huyền Phong như tuyết trắng mùa đông, tan biến sạch sẽ, hắn hụt chân, theo phản xạ lại muốn ngưng tụ pháp lực, nhưng không thấy chút pháp phong nào.

“Là ‘Phủ Thủy’…”

Hắn ầm ầm ngã xuống bệ đá, đập nát những viên gạch dưới chân, Tư Nguyên Lễ còn thê thảm hơn hắn, ngã mạnh xuống bên cạnh, mặt mày đỏ bừng.

Lý Huyền Phong ngẩng đầu lên, nữ tử áo trắng kia đã biến mất, hai người họ chỉ bị thần thông của nàng quét trúng một chút, pháp phong dưới chân đã tan biến sạch sẽ, nhất thời không thể bay lên được.

Người đàn ông này vùng vẫy vài cái mới đứng dậy được, hai mắt vẫn không mở ra được, máu chảy ròng ròng, những giọt máu đỏ tươi nhỏ xuống theo hai bên má, hắn thấp giọng nói:

“Huyền Phong huynh! Tất cả đều đã ra tay rồi…”

Ánh sáng đủ màu trên đỉnh đầu đều hướng về vách núi ở trung tâm, tạo ra đủ loại dị tượng, Lý Huyền Phong thấy hắn lấy ra một lọ ngọc, nhỏ hai giọt vào mắt, lúc này mới hơi hé mắt ra được.

“Có lẽ An Hoài Thiên này sắp xảy ra chuyện rồi.”

Lý Huyền Phong cảm nhận được rung động dưới chân, đứng dậy, thấy Tư Nguyên Lễ cười hai tiếng, lẩm bẩm nói:

“Hơn cả xảy ra chuyện… nên cảm thấy may mắn vì ngươi và ta còn giữ được mạng…”

Hắn chưa nói hết câu, trên bầu trời lại có một Chân Nhân râu dài lao vút qua, chân hỏa cuồn cuộn quét qua, mang theo một mảnh hồ nước bốc hơi, những đốm lửa nhỏ rơi xuống, hắn đành phải ngậm miệng, giơ tay lên vận dụng pháp lực để chống đỡ, mặt mày nhăn nhó, hai lòng bàn tay phát ra tiếng xèo xèo.

Lúc này, dù là người kém lanh lợi nhất cũng có thể nhận ra, hiện tại còn lý do gì để tiến vào An Hoài Thiên nữa? Ước chừng đi chưa được nửa đường đã bị chân hỏa thiêu rụi hồn phách, Phủ Thủy ăn mòn thân thể, kết cục là tan thành tro bụi, chết không toàn thây.

Còn về phần đại đa số những tu sĩ đã tiến vào, chỉ có thể cầu nguyện trong Động Thiên cũng có Chân Nhân của gia tộc mình bảo vệ, nếu không cần gì Chân Nhân nào nhắm vào, chỉ cần đứng trong Động Thiên, không quá một khắc, ngay cả một chút chân linh cũng không còn.

“Thì ra không nên tiến vào là như thế này…”

Tư Nguyên Lễ chỉ thấy Ma Ha toàn lực ra tay, lại bị thần thông của mấy vị Chân Nhân quét trúng, đã máu chảy đầm đìa, bị thương không nhẹ, trong lòng bàn tay đều là chân hỏa, thiêu đốt da thịt phát ra tiếng xèo xèo, nhưng vẫn nghiến răng nghiến lợi cảm thấy may mắn:

“May mà… may mà đã nghỉ ngơi một chút…”

Lý Huyền Phong cũng cố nén đau đớn chống đỡ chân hỏa, hắn và Tư Nguyên Lễ tránh được một kiếp nạn, chỉ là sắc mặt trầm xuống, trầm giọng hỏi:

“Nguyên Lễ huynh! Không phải lúc cảm thấy may mắn đâu! Làm sao để ra khỏi Đại Ninh Cung này!”

“Ra khỏi Đại Ninh Cung?”

Tư Nguyên Lễ lau vết máu trên mặt, lắc đầu nói:

“Không có Tử Phủ tiếp dẫn, ngươi và ta ở nơi quỷ quái này đến chết cũng không ra được!”

“Quả nhiên…”

Lý Huyền Phong cảm thấy lòng trùng xuống, Tư Nguyên Lễ thấp giọng nói:

“Mau mau xuống dưới tránh một chút… trong tay ngươi có [Hoài Giang Đồ], nếu thực sự nguy cấp, mở bức tranh này ra, chắc chắn có thể bảo toàn tính mạng!”

Hắn vừa nói dứt lời, trường kiếm trong tay đã đâm xuống đất, một bàn tay úp xuống chuôi kiếm, ngón trỏ và ngón giữa của bàn tay còn lại chạm vào thân kiếm, trầm giọng nói:

“Toàn Nguyên Độn Pháp, cầu chư Địa Minh!”

Thanh kiếm lập tức phát ra ánh sáng rực rỡ, Lý Huyền Phong thấy mặt đất dưới chân đột nhiên nứt ra, lộ ra một khe hở lớn, Tư Nguyên Lễ khẽ gật đầu, chui xuống lòng đất.

Chương 1160: Kế Hoạch của Kim Vũ (2)

Lý Huyền Phong để mặc cho pháp thuật của hắn kéo đi, kiên nhẫn đợi một nén nhang, cuối cùng cũng đến nơi, trước mắt hiện ra một vách đá đen kịt, không gian chỉ bằng một căn phòng nhỏ, bốn bức tường đá rất ngay ngắn.

Đột nhiên hắn thấy thân hình của Tư Nguyên Lễ thấp đi rất nhiều, nhìn kỹ lại, nửa thân dưới của Tư Nguyên Lễ vẫn chìm trong đá không thể cử động, sắc mặt hơi tái, một luồng pháp lực dồn ở ngực.

“Ầm ầm!”

Lý Huyền Phong lập tức hiểu ý, một chưởng đánh vào tảng đá, kéo nửa thân dưới đẫm máu của hắn ra, pháp lực của Tư Nguyên Lễ vừa lưu chuyển, những vết thương lớn nhỏ trên chân lập tức biến mất.

“Nơi này linh cơ khác thường… khó tránh khỏi có chút sai sót…”

Hắn ho khan một tiếng, cười ha hả nói:

“Sự cẩn thận của Huyền Phong huynh lại giúp ngươi và ta thoát chết!”

Tư Nguyên Lễ hoàn toàn không nghi ngờ Lý Huyền Phong đã phát giác trước, dù sao thấy được dáng vẻ của chư vị Tử Phủ và Ma Ha là đã vượt xa dự tính, khiến những tu sĩ cấp cao này cũng phải ra tay, ngay cả Chân Nhân cũng chưa tính đến được, huống chi là Lý Huyền Phong?

“Nguyên Lễ huynh quá lời rồi.”

Lý Huyền Phong nhìn hắn lấy đan dược ra chữa trị, nhẹ giọng đáp:

“Nếu không có sự chậm trễ này, dù tiến vào Động Thiên, đạo hữu cũng có Nguyên Tu Chân Nhân bảo vệ, sẽ không có chuyện gì lớn.”

Lời này khiến Tư Nguyên Lễ sửng sốt, trong lòng không biết đang nghĩ gì, ngoài miệng rất ôn hòa đáp:

“Chân Nhân nhà ta tuy rất hiền lành với người trong nhà, nhưng ít làm phiền Chân Nhân vẫn hơn.”

Tâm trí của Lý Huyền Phong lại đặt ở nơi khác, giọng nói trầm thấp, yên lặng nói:

“Chỉ tiếc cho Trì Thiên Tinh và Trì Phù Cửu của Trì gia… hiện tại trong Động Thiên không có tu sĩ của Trì gia bảo vệ…”

Hắn vừa nói đến đây, đã thấy Tư Nguyên Lễ trước mặt cười lớn, đáp:

“Ta lại quên mất hai tên hỗn đản đó! Thật là sảng khoái! Sảng khoái quá!”

Lời này khiến Lý Huyền Phong cúi đầu, bàn tay đặt trên cung vàng hơi tái đi, Tư Nguyên Lễ trước mặt lại cảm thấy sảng khoái, cười nói:

“Hai người xuất sắc nhất của Trì gia trong hai thế hệ này đều coi như gãy cánh rồi! Ta muốn xem thử… huynh đệ Trì Chích Vân sẽ dùng ai đây!”

…

Thái Hư.

Trong Thái Hư vô tận là một màu đen mờ ảo, hình dáng tròn trịa đẹp đẽ của Hỗn Nguyên dần hiện lên, thân hình cũng dần lộ ra trong Thái Hư, hình dạng của An Hoài Thiên ngày càng sáng rõ, dần trở thành nơi bắt mắt nhất.

Ngày càng có nhiều ánh mắt nhìn về phía An Hoài Thiên, xuyên qua tấm màn trong suốt đẹp đẽ kia để quan sát kỹ tình hình, thần thức của Lục Giang Tiên ở trong Thái Hư, khẽ động một cái, liền xuyên vào.

Thần thức của Lục Giang Tiên cao hơn linh thức rất nhiều, khi chư vị Tử Phủ còn đang đoán xem có phải An Hoài Thiên hay không thì hắn đã nhìn rõ hình dạng. Hiện tại An Hoài Thiên đã lộ ra, chư vị Tử Phủ mới có thể nhìn rõ, nhưng hắn đã có thể tiến vào, không cần thông qua Đại Ninh Cung.

Sau chuyện của năm vị Chân Quân Thanh Tùng Quán, hắn đã hiểu rõ dù là Kim Đan trước mặt cũng không phát hiện được thần thức của hắn, cũng coi như yên tâm, một luồng thần thức của hắn tiến vào, rơi xuống một cái hồ nhỏ.

Hồ nhỏ này chỉ khoảng năm dặm, nước hồ gợn sóng, tỏa ra ánh sáng xanh trắng, nhưng lại không giống nước cho lắm, lơ lửng bay lên không trung, lại bị trận pháp bên hồ giữ lại, rơi trở lại hồ.

Bên hồ có một tấm bia đá màu xám trắng, trên đó khắc mấy chữ triện cổ.

“[Đại Lăng Hồ]”

Lục Giang Tiên liếc nhìn hồ nước, tự nhiên là rất quen thuộc:

“[Thanh Khí Trong Sông]”

Nước hồ trước mắt chính là [Thanh Khí Trong Sông] ngưng tụ thành, năm đó Lý Thông Nhai dùng loại khí này để luyện khí, một lọ nhỏ tốn mấy chục linh thạch, An Hoài Thiên lại có một hồ đầy, có lẽ là để cho tu sĩ Khảm Thủy Đạo tu luyện công pháp.

Hắn vừa dừng chân, đột nhiên thấy có hai người phá không bay tới, cũng dừng chân ở đây, người cầm đầu là một nữ tu mặc áo vàng, đôi mắt sáng ngời và dịu dàng, người phía sau mặc áo choàng đen, trên người phủ một lớp ánh sáng vàng mờ ảo.

“Thu Thủy và Thường Doãn…”

Hai người rơi xuống trước mặt hắn, tự nhiên không nhìn thấy Lục Giang Tiên, cùng ngẩng đầu nhìn về phía hồ, trên mặt Thu Thủy lộ vẻ thán phục, thấy Thường Doãn Chân Nhân dùng pháp lực truyền âm nói:

“Lão tổ… An Hoài Thiên này có chút kỳ lạ… linh thức không thể vươn ra… trận pháp vẫn còn nguyên… không biết phải tìm đến bao giờ…”

Thu Thủy Chân Nhân khẽ gật đầu, trong tay lấy ra một viên ngọc châu, phóng ra một lớp sương mù màu vàng, bao phủ xung quanh hai người, lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Không ai ngờ được lại là thế này… tiếc rằng ta và Thiên Khuyết, Thiên Nguyên âm thầm bố trí, bảo vệ Chung Khiêm ra ngoài, cuối cùng lại không có đất dụng võ…”

Hai người không dừng lại ở chỗ cũ, bay lên rất nhanh, chịu áp chế của Động Thiên, tốc độ không nhanh lắm, Thường Doãn Chân Nhân cười nói:

“Lão tổ… Chung Khiêm là một người quân tử, tốt nhất là nắm trong tay, nếu không cũng sẽ không cố ý chọn hắn, dù trong Động Thiên này không dùng được hắn, đợi đến khi khai tông ở Giang Bắc, hắn cũng có thể phát huy tác dụng lớn… biết đâu còn có thể nhanh chóng biến ma môn của ta thành tiên đạo…”

Thu Thủy Chân Nhân mỉm cười dịu dàng, đáp:

“Cũng có lý… nước Từ Quốc chính là một vùng sạch sẽ, linh cơ lại cực kỳ dồi dào, ngươi đừng có uổng phí tâm tư tính toán của ta và sư tổ của ngươi.”

Giọng điệu của hai người có vẻ rất quen thuộc, Thường Doãn Chân Nhân lại là hậu bối của nàng, trong giọng nói rất tôn kính.

“Đó là đương nhiên, tiếc rằng…”

Hai người tùy ý tìm kiếm bảo vật trong cung điện trên đảo giữa hồ, mặc dù những thứ này quý giá, nhưng đối với Tử Phủ đã không tính là gì, Trương Thu Thủy chủ yếu tập trung quan sát xem có nơi nào có tiếng đánh nhau, lại khiến Thường Doãn Chân Nhân thở dài, nhẹ giọng nói:

“Nhìn thấy cả hồ đầy [Thanh Khí Trong Sông], ta lại nhớ đến một chuyện… năm đó khi bố trí, ta thuận tay bố trí một nước cờ, đưa [Giang Hà Đại Lăng Kinh] cho Lý Thông Nhai, cảm thấy hắn bất phàm, rất phù hợp với hình dạng của Kình Giao, biết đâu có thể giải được thứ này, không ngờ lại bị Ma Ha chen vào một tay…”

“Sau đó tính thấy tu vi của Lý Nguyên Giao tiến triển thần tốc, lại là một kẻ có dã tâm, có lẽ có thể kích động cục diện ở phía bắc Thanh Trì, vượt qua đại giang, liên hợp với Giang Bắc, có thể làm nên chuyện lớn, không ngờ lại chết trong Động Thiên…”

Lục Giang Tiên khẽ nhìn, trong nháy mắt đã nhìn thấu lớp ngụy trang trên người Thường Doãn, chính diện nhìn thấy khuôn mặt của người đàn ông trung niên này, thấy hắn có dung mạo bình thường, ánh mắt lại rất sắc bén, một thanh đao giấu trong áo choàng, không phát ra.

“Hóa ra là ngươi…”

Lục Giang Tiên thở dài trong lòng.

“Thường Doãn… Trương Dụng”

Người trước mắt chính là Trương Dụng của Kim Vũ Tông! Nhiều năm trước đã bế quan đột phá Tử Phủ, mới qua hai mươi năm, người này đã đột phá Tử Phủ mà không ai hay biết, còn trà trộn vào đám ma tu ở Đông Hải!

Trong nháy mắt, tất cả những điểm nghi ngờ đều được xâu chuỗi lại, tại sao khi Kim Vũ Tông gặp nạn lại phát tán [Huyết Ma Pháp Thư]? Tại sao Trật Môn Địch Phất trong đám ma tu lại biết công pháp của Kim Vũ Tông?

Rõ ràng là đã có dự tính từ nhiều năm trước, để tránh bị nghi ngờ, cướp [Huyết Ma Pháp Thư] của Miêu gia ở Nam Hải, thần không biết quỷ không hay mà kéo lên một đám ma tu, chuyển những đệ tử ở phía bắc trong môn phái như Trật Môn Địch Phất, Trương Hoài Đức thành ma tu rồi phân tán vào Giang Bắc…

Vì vậy, khi Trương Dụng đột phá, lập tức có thể dựa vào một đám ma tu để kéo lên, thay đổi cục diện Nam Bắc, lợi dụng sự tiện lợi của Từ Quốc mà không ai tính được để tạo ra thân phận Thường Doãn Chân Nhân, danh chính ngôn thuận khai tông lập phái.

Còn về Chung Khiêm, người đáng lẽ đã chết, ngay cả pháp khí cũng bị chia cắt, tại sao lại đột nhiên xuất hiện trong đám ma tu? Rõ ràng là được Kim Vũ Tông âm thầm bảo vệ, chính là để hôm nay làm con cờ, tiến vào An Hoài Thiên!

“Thậm chí vì Thường Doãn là người khai tông lập phái, lại có công lớn trong cuộc chiến Nam Bắc, còn có thể chiếm một suất trong Đại Ninh Cung… nếu theo cục diện bình thường, Chung Khiêm được bảo vệ cẩn thận sẽ tiến vào An Hoài Thiên phát huy tài năng… cướp được vô số bảo vật…”

“Sau trận chiến này, một nhà Kim Vũ được hai suất không nói, Giang Bắc màu mỡ âm thầm bị Kim Vũ Tông chống lưng cho môn phái của mình, còn có thể bảo vệ phía bắc… rút ra vô số linh dược và linh vật từ Giang Bắc có linh cơ dồi dào, liên tục đưa vào Kim Vũ Tông…”

“Đây chính là bố trí trăm năm của Kim Vũ Tông… trăm năm trước đoán rằng Thượng Nguyên sắp đột phá, cục diện Giang Bắc nhất định sẽ có biến động, mấy vị Tử Phủ Chân Nhân lại đồng lòng… âm thầm bắt đầu bố trí, đến ngày hôm nay, cuối cùng cũng thu hoạch được.”

Chương 1161: Văn Đạo Cung (1)

Hai người trò chuyện trên không trung. Lục Giang Tiên chỉ là một luồng thần thức có mặt ở đây. Mặc dù không thể ra tay, nhưng cũng khiến hai người kia không hề hay biết, cứ thế bay qua bên cạnh Thường Vân và Thu Thủy chân nhân, ngước mắt nhìn lên bầu trời.

Hắn cũng không dừng lại lâu ở đây, thần thức bay đi một lúc, cảm nhận được từng luồng thần thông va chạm nhau, không ít những gương mặt quen thuộc cũng hiện ra, đều là các Tử Phủ chân nhân.

Những tu sĩ này chia ra hai hướng nam bắc, chủ yếu là Tử Phủ và Luyến Mẫn. Thần thức của hắn quét một vòng, bay lên không trung, phóng tầm mắt ra xa, thấy vô số đại điện màu xanh đen xen kẽ nhau, có cái xây quanh hồ nước, có cái xây liền kề trên dãy núi, mây mù giăng giăng, các loại trận pháp đan xen, khung cảnh vô cùng đẹp đẽ.

Phương nam trước đây đã mở ra vài động thiên, Đông Hỏa Thiên bị một mình Sở Dật phá tan, không còn cấm chế gì đáng nói. Săn Kính Thiên thì Giang Nam đạo thống đều có thể tiến vào, còn những động thiên hoàn chỉnh chưa từng mở ra như An Hoài Thiên thì đây vẫn là lần đầu tiên.

Đại đa số trận pháp của An Hoài Thiên không phải tự thiết lập, mà là các tiểu trận phụ thuộc vào đại trận dưới cùng của An Hoài Thiên. Cả đại trận này được khắc họa trong động thiên, mặc dù thời gian trôi qua đã có phần suy yếu, nhưng vẫn rất vững chắc.

Đây tất nhiên là vấn đề đau đầu của đám Tử Phủ kia. Lục Giang Tiên thì lại có thể tự do ra vào, thậm chí còn quan sát được hơn nửa cảnh tượng trong động thiên, nhưng vẫn hơi nhíu mày.

“Cổ Liên và mấy người Chước Lô… đã đi đâu rồi?”

Thực lực của mấy vị Ma Ha này không thể coi thường, người cầm đầu là Cổ Liên đã tu luyện đến Thất Thế Ma Ha, Giang Nam phần lớn chỉ có Tử Bích có thể chống lại. Hành động của mấy vị Ma Ha này có thể ảnh hưởng đến cả cục diện của động thiên, nên đặc biệt quan trọng.

Hắn quan sát hai vòng cũng không thấy bóng dáng của mấy vị Ma Ha kia, trong lòng dâng lên nghi ngờ, đặc biệt để thần thức dừng lại ở An Hoài Điện trên cao nhất của An Hoài Thiên. Kim tính vẫn còn nguyên vẹn nằm trên tiên tọa, vì các luồng thần thông của Tử Phủ mà có chút biến hóa sáng tối, nhưng lại không hề có dấu vết nào cho thấy đã bị chạm vào.

Bên cạnh tiên tọa còn đặt một chiếc ấn pháp, lặng lẽ phát ra ánh sáng, bốn chữ lớn khắc bên dưới: “Hoài Ninh Giang Thị.”

Mặc dù thần thức không thể mang theo linh vật, nhưng hắn đã tu luyện tiên quyết - Thông Chân Diệu Quyết trong Săn Kính Thiên, nên việc khơi gợi kim tính không hề khó. Lục Giang Tiên vốn có thể tiến vào An Hoài Điện, đoạt lấy kim tính này.

Điều kiện tiên quyết là phải lộ ra bản thể để thu lấy kim tính này.

“Chuyện như vậy, thượng tông Lạc Hà Sơn sao có thể không để ý? Âm Ty của phương nam vốn đã thu thập kim tính, giờ có khi nào đang theo dõi trong Thái Hư? Có lẽ đã có thỏa thuận nào đó để những Tử Phủ này có cơ hội tranh đoạt… Nhưng nếu ta thu lấy kim tính này, chẳng khác nào tự tìm đường chết.”

Hắn vốn không có ý định lấy thứ này, nhanh chóng bay trong động thiên, từng luồng trận pháp như không tồn tại, mặc cho hắn xuyên qua. Rất nhanh đã vượt qua vô số tiên điện, lướt qua từng bảo vật đang phát sáng, rồi dừng lại trước một tòa đại điện hình tròn cao lớn.

Phía trên treo một tấm biển lớn sáng rực, nét chữ như rồng bay phượng múa, rõ ràng cũng là một pháp khí, viết mấy chữ cổ triện: “Văn Đạo Cung.”

Trong điện, pháp quang sáng rực, từng ngọc giản cao cao treo lơ lửng, được mấy trận pháp gia trì, lặng lẽ trôi nổi trên giá, khoảng cách giữa các ngọc giản đều đặn, thẳng tắp, kéo dài theo dãy giá gỗ nâu sang trọng đến tận sâu trong đại điện.

Văn Đạo Cung có dạng hình tròn, càng vào trung tâm càng cao, đại khái chia thành sáu bậc, vòng ngoài cùng mờ mịt không thấy bờ, chỉ thấy vô số ánh sáng trong trẻo như những vì sao, điểm xuyết trên dãy giá gỗ nâu cao cao kéo dài vô tận.

Bậc trung tâm nhất chỉ có kích thước bằng một căn nhà bình thường, dùng án đài để đặt ngọc giản, lẻ tẻ vây quanh năm chiếc án đài màu bạc, ôm lấy ngọc đài hình trụ tròn ở trung tâm nhất. Một tiên giản trong suốt lặng lẽ lơ lửng trên đó.

“Đạo thống Ninh Quốc… tất cả công pháp còn sót lại của An Hoài Thiên đều ở đây!”

Hắn trực tiếp vượt qua vô số ngọc giản sáng rực dưới chân, rơi xuống trung tâm, bệ cao nơi hắn đáp xuống hiện lên màu xám nhạt, những đường vân trong suốt chớp sáng như đang hô hấp.

Rõ ràng trên bệ cao này có một trận pháp thâm sâu nào đó, trải qua ngàn năm vẫn vận hành trung thành, nhưng lại hoàn toàn không phát hiện ra có người đến. Lục Giang Tiên ung dung tiến vào, nhìn về phía tiên giản ở trung tâm nhất.

Thần thức của hắn khẽ động, rơi vào tiên giản, quả nhiên có cấm chế ẩn giấu. Vương tộc Ninh Quốc rất cẩn thận, cho dù đã bố trí trận pháp trên bệ cao trung tâm, vẫn không yên tâm, còn thiết lập cấm chế trong tiên giản.

Cấm chế này phát ra ánh sáng trong suốt, từng luồng thần thông pháp lực quấn quanh, mơ hồ liên kết với bệ tròn bên dưới, thậm chí kết nối với đại trận bao trùm cả động thiên.

Lục Giang Tiên do dự một chút vẫn không cưỡng ép thử nội dung, thần thức di chuyển một vòng, rơi vào mấy chiếc bàn xung quanh, cẩn thận đọc từng cái.

May mắn thay, những công pháp còn lại rõ ràng là để cho tu sĩ của An Hoài Thiên tu luyện, chỉ cần có đủ công huân hoặc được phép, giải khai trận pháp là có thể đọc được. Mấy thuật pháp được mã hóa cũng rất nông cạn, dễ dàng bị nhìn thấu.

“Công pháp Tử Phủ… đúng là công pháp Tử Phủ…”

Lục Giang Tiên cau mày nhìn, năm quyển đều là về “Chân Khí”, phẩm cấp cực cao, vốn là một bộ, pháp môn thâu nạp linh khí cực kỳ cao minh, yêu cầu khắt khe đến mức tận cùng, thậm chí cần sự phối hợp của nhiều kiến trúc trong An Hoài Thiên.

Chương 1163: Tiên Kiềm (1)

“Trúc Cơ viên mãn…”

Ánh mắt của Nguyên Tu dừng lại trên người nam tử cầm kiếm trước mặt. Bộ trang phục này giống hệt với Tư Bá Hưu, đều là trang phục bậc nhất của Trúc Cơ Thanh Trì. Nguyên Tố chưa từng thích mặc, nhưng hắn thì không bao giờ rời xa.

“Trì Bộ Tử…”

Trúc Cơ viên mãn, bốn đạo thần thông!

Dung mạo của nam tử trước mặt khác hẳn với đôi mắt nhỏ và lông mày mảnh của người Trì gia, ngũ quan càng thêm chặt chẽ, đôi mắt cũng lớn hơn, càng thêm nổi bật. Một thân pháp lực viên mãn như ý, khí thế hùng hồn.

Tư Bá Hưu lập tức im lặng, cẩn thận tính toán, Trì Bộ Tử hiện nay vừa tròn ba trăm tuổi. Bóng dáng đứng trước mặt đã là Lục Ảnh chồng chất, lộ ra đặc tính thanh trọc bất định của “Lục Thủy”, khí thế còn đáng sợ hơn cả Tư Bá Hưu.

“Mất tích mấy chục năm, vượt tiên kiềm nói là vượt được luôn…”

Trì Bộ Tử vốn là thiên tài Thanh Trì trăm năm trước, tu hành nhanh đến kinh người, lấy “Như Trọng Trọc” đột phá Trúc Cơ trung kỳ, luyện thành thần thông liên tiếp, lần lượt thành tựu “Động Tuyền Thanh” và “Thanh Tịch Vũ”, tổng cộng chưa đến trăm năm!

Trì Vệ năm đó coi trọng hắn vô cùng, gọi hắn là “bảo thụ Trì gia”, tên khốn này dám đường đường chính chính thu thập thiên tài khắp nơi, một nửa lòng tin cũng là vì có Trì Bộ Tử.

“Đáng tiếc Bộ Tử không làm theo ý của lão gia hỏa đó…”

Sau đó Trì Bộ Tử đột phá Trúc Cơ trung kỳ, Nguyên Tu vốn tưởng hắn sẽ dừng lại ở đó. Ai ngờ mấy chục năm trôi qua, không biết hắn luyện thành “Tẩy Kiếp Lộ” hay “Sửu Quý Tàng”, vậy mà đã là Trúc Cơ viên mãn.

Phải biết rằng, một khi Trúc Cơ luyện thành ba đạo thần thông, thì Dương Phủ sẽ dần ổn định, thần thông thứ tư càng khó luyện, bị kẹt trăm năm cũng là chuyện thường, tiên đạo gọi là tham trúc tiên kiềm.

Tư Bá Hưu cũng bị kẹt ở tham trúc tiên kiềm gần một trăm năm, mãi đến khi Trì Vệ qua đời mới đột phá Trúc Cơ viên mãn, sao có thể không biết được độ khó trong đó.

“Tiên kiềm đối với hắn như không có gì… Rốt cuộc hắn được cơ duyên gì ở Đông Hải…”

Đôi mắt già nua của Tư Bá Hưu trầm xuống, lạnh lùng đáp:

“Bộ Tử thật sự tiến bộ rất nhiều.”

Trì Bộ Tử lại phong độ nhẹ nhàng, tự tại đắc ý, nhấc thanh kiếm trong tay lên, cười nói:

“Thúc khen nhầm rồi, trước tiên hãy trừ bốn tên ngu ngốc này đi.”

Ánh mắt của hắn hướng về phía hai Đê Mẫn trước mặt, đưa một tay đến eo bụng bấm quyết, tay kia dùng bảo kiếm trong tay làm phù kiếm, nắm chuôi kiếm trong tay, thần thông lưu chuyển:

“Kính mời Hoán Nhược Đinh Sửu Thủy.”

Lời nói trong miệng hắn rơi vào không trung, theo ánh sáng màu hóa thành một mảnh màu xám, từ kẽ răng của hắn lao ra, rơi vào chuôi kiếm kia, va chạm với vật bằng kim loại, tạo thành một làn sóng ánh sáng màu xám.

“Khụ…”

Đinh Sửu thuộc hàng Hoán Nhược, chủ khí tức thanh minh, hai Đê Mẫn còn lại trên không trung lập tức không thể ẩn nấp được nữa, đồng thời bộc phát, phát ra ánh sáng màu trên không trung, vậy mà là hai Đê Mẫn chủ tu Kim Thân, thân ảnh to lớn, đồng thời vung chưởng đè về phía hắn.

Trì Bộ Tử còn có thời gian quay đầu cười nhẹ, đáp:

“Thúc, những Đê Mẫn này đều là thần thông mượn được từ cùng một khuôn mẫu, dù sao cũng là mượn…”

Hắn nhẹ nhàng xoay người, áo choàng màu xanh bay múa, bỗng nhiên đã biến mất tại chỗ, xuất hiện sau lưng hai Đê Mẫn này, cầm kiếm cười đáp:

“Đồ mượn, dù sao cũng không phải của mình, chỉ cần thấy qua một lần, sau đó đều có thể đối phó dễ dàng.”

Pháp kiếm trong tay hắn phóng ra hai luồng thanh quang, áp chế ánh sáng màu trên người hai Đê Mẫn, thờ ơ nói:

“Tiếp theo các ngươi phải bấm quyết rồi.”

Lời này khiến hai Đê Mẫn vô cùng khó chịu, trên mặt sơn vàng lóe lên vẻ do dự, con dấu bảy tám tay kết được một nửa, tiếp tục đánh cũng không được, giải tán cũng không xong. Trì Bộ Tử cầm kiếm đưa ngược lại, cười nói:

“Phế vật!”

Thanh kiếm xanh trong tay hắn bộc phát ra màu sắc hoàn toàn khác, vô số luồng khí lưu sắc bén phun ra, khiến hai Đê Mẫn thét lên một tiếng, lùi lại. Ngũ Mục bên cạnh thấy vậy, hai mắt bắn ra kim quang, vội vàng bỏ mặc Tư Bá Hưu đang cố ý giữ sức, ném hai chiếc vòng vàng trong tay ra, lập tức đánh về phía Trì Bộ Tử.

Lúc Trì Bộ Tử xuất hiện, Nô Tư Đê Mẫn đã có ý định rút lui, đang do dự giữa việc từ bỏ và chờ đợi. Thấy Ngũ Mục dốc hết sức ra tay, lập tức quyết định, ra tay kéo Tư Bá Hưu lại.

Ngay lúc này, trên không trung vang lên một tiếng sấm rền, chấn động không ngừng, một luồng ánh sáng đỏ nóng bỏng lao nhanh đến, trong nháy mắt đã đến trước mặt, âm thanh mới chậm rãi truyền đến:

“Trọc lỗ!”

“Hằng Chúc Đạo, Hằng Ly chân nhân…”

Tư Bá Hưu khẽ động lỗ tai, nghe thấy âm thanh này lập tức nhận ra người đến, trong lòng khẽ thở dài, hiểu được kế hoạch thử thăm dò thực lực của Trì Bộ Tử chắc chắn không thực hiện được nữa, lập tức quả quyết ra tay, phù lục trong tay phun ra vô số xiềng xích màu vàng, khóa về phía Nô Tư Đê Mẫn.

“Gặp chuyện rồi…”

Nô Tư chỉ nghe thấy âm thanh này, trong lòng đã lạnh một nửa. Hằng Chúc Đạo từ trước đến nay không đội trời chung với Thích Tu, Hằng Ly chân nhân càng là người nổi tiếng thù ghét Thích Tu. Nhìn thấy hắn bộc phát lao đến, trên sân có tận ba Trúc Cơ, dọa hắn như thỏ nhảy lên tại chỗ, bỏ mặc Ngũ Mục quay đầu bỏ chạy.

Ai ngờ Ngũ Mục bên này cũng bị dọa đến hồn bay phách lạc, trong lòng mắng chửi:

“Sao tên điên này cũng đến! Lão nạp là muốn trọng thương, chứ không phải muốn mất mạng!”

Linh thức của hắn quét qua, quả nhiên không ngoài dự đoán, Nô Tư quay đầu bỏ chạy không nói, ngay cả hai huynh đệ Thế Khách, Thế Ân cũng đã biến mất không còn dấu vết. Hắn lập tức quyết định, lùi lại nửa bước, hóa thành kim quang bay lên.

Chương 1164: Tiên Kiềm (2)

“Trọc lỗ!”

Hằng Ly chân nhân này cực kỳ hung hãn, âm thanh như hổ gầm, một chưởng đã đánh vào kim quang kia, khiến Ngũ Mục loạng choạng, lạnh lùng nói:

“[Không Vô Tướng]? Lại đây lại đây…”

Mấy tên Thích Tu mỗi người một ngả bỏ chạy, Trì Bộ Tử thì cưỡi gió quay lại. Tư Bá Hưu còn đang băn khoăn có nên đuổi theo Nô Tư hay không, hai người bọn họ không giống Hằng Ly có huyết hải thâm cừu với Thích Tu, căn bản không có tâm tư làm chuyện ăn cơm không ngon như vậy. Nhìn thấy chân nhân này cưỡi lửa đuổi theo, Trì Bộ Tử rơi xuống bên cạnh Nguyên Tu chân nhân, ung dung nói:

“Hằng Ly thật sự hận Thích Đạo đến tận xương tủy!”

Hai người bọn họ đều hiểu rõ, Hằng Chúc Đạo từ trước đến nay khinh thường Thích Tu, năm đó Mộ Dung Hạ đi xuống phía nam chứng đạo, lại ăn một nữ đệ tử trực hệ của Hằng Chúc Đạo, khiến ba Trúc Cơ cùng ra tay mà thất bại trở về, trở thành chuyện cười nhất thời… Cừu mới hận cũ, cũng khó trách người này hận đến bộ dạng như vậy.

Nguyên Tu không đáp hắn, mà nghiêm mặt, trầm giọng nói:

“Hiện nay lại chịu lộ diện rồi?”

Trì Bộ Tử dường như đã quen với thái độ của hắn, chậm hơn nửa bước, một tay cầm kiếm, đặt ngang kiếm lên tay kia, nhìn chằm chằm vào đường vân trên kiếm, nói:

“Thúc… Ta tới cũng không phải ham muốn gì kim tính…”

Hắn nhe răng cười, nhẹ giọng nói:

“Một là An Hoài Thiên này đã có kim tính lưu lại, chứng minh Trúc Cơ kia quả thật đột ngột chết bất đắc kỳ tử, ngoài trừ kim tính là thứ mọi người đều muốn, ai biết còn có linh khí cổ nào ở trong đó không? Thuận đường đến xem một chút.”

“Hơn nữa… Thúc cũng biết trong tông chỉ có hai công pháp Trúc Cơ, cộng thêm cuốn [Lục Trì Động Huyền Kinh] của Ninh gia, cũng chỉ có ba cuốn mà thôi, hai cuốn còn lại thật sự khó tìm, chỉ có thể xem ở đây.”

Công pháp trong An Hoài Thiên này quả thật có chuyện, mặc dù Giang gia mang ra rất nhiều bản sao, nhưng phần lớn nguyên bản vẫn còn trong động thiên là an toàn nhất. Trúc Cơ kia lại đột nhiên chết bất đắc kỳ tử, rất nhiều công pháp chưa kịp lấy ra, cũng thật sự có khả năng có công pháp của Lục Thủy nhất đạo.

Nguyên Tu nghe hắn nói vậy, trong lòng nghĩ đến ý ngoài lời của hắn, ầm ầm chấn động, trong hai mắt hiện lên ánh sáng không thể tin được. Hắn lẩm bẩm nói:

“Tốt… Hóa ra bốn đạo này đều do ngươi tự mình tu luyện!”

“Đây là đương nhiên.”

Trì Bộ Tử cười ôn hòa, cúi đầu nói:

“Tiểu chất không làm được việc khác, nhưng dã tâm này là nhất đẳng, Thượng Nguyên chân quân là tự tu tự tính, thành tựu chân quân, ta liền học hỏi một chút, cũng coi như có tiến bộ.”

Trong lòng Nguyên Tu phức tạp, khoanh tay không nói, nghĩ đến sư huynh Nguyên Tố của mình, người đến chết cũng không chịu mở miệng đòi công pháp Trúc Cơ của Trì gia, mãi mấy hơi sau mới đáp:

“Có thể lấy được công pháp Trúc Cơ… Cũng coi như ngươi có bản lĩnh…”

Trì Bộ Tử cười cười, chỉ đáp:

“Thúc nói gì vậy…”

Hai người vừa nói chuyện vừa bay về phía bắc, trên bầu trời, những đường vân trận pháp dày đặc chậm rãi sáng lên, hiện ra ba khe hở đen kịt, toàn bộ trận pháp khẽ chấn động, nhưng không có ai chủ trì, chỉ có thể dựa vào bản năng của trận pháp để chống đỡ.

Trong khe hở đen kịt đầu tiên là những con mắt màu vàng sáng lên dày đặc, lúc này mới có vô số bàn tay nắm lấy hai bên, thân thể pháp màu vàng dồn hết sức chen vào trong, phát ra tiếng va chạm ầm ầm.

“Ầm ầm!”

Bộ Tử chân nhân cẩn thận nhìn, quay đầu nói:

“Ta nói sao đến lúc này rồi còn không thấy Ma Ha ra tay, hóa ra là bị tiên đạo trận pháp này phát hiện, bị ngăn cách ở ngoài trận hơn một khắc rồi!”

Lời của hắn mang theo giọng điệu trêu chọc, thần thông dưới chân lại nhanh chóng tăng tốc. Nguyên Tu cũng ngẩng đầu nhìn một cái, xuyên qua động thiên, dừng lại trước một tòa đại điện hình tròn cao lớn.

Trì Bộ Tử lập tức dừng lại, ngẩng đầu nhìn, bậc thang trắng, đại điện xanh, ánh sáng mờ ảo, khí trắng lơ lửng, trên cao chính là một tấm biển lớn sáng loáng, dùng đường vân màu vàng vẽ mấy chữ triện cổ.

Hắn thưởng thức phong cảnh trước mặt một chút, gật đầu nói:

“Thúc cùng đi với ta nhé? Hình như phía trước là [Văn Đạo Cung] của An Hoài Thiên.”

Nguyên Tu ngẩng đầu nhìn trận pháp, vẫn chưa có ai đi vào, hắn không hứng thú với công pháp lắm, nhưng có thể tham khảo pháp thuật, mặc dù thứ chân quân truyền thụ sẽ không đặt ở đây, nhưng cũng đủ để Trúc Cơ tham khảo một hai, nên gật đầu nói:

“Mời.”

Trì Bộ Tử mỉm cười, đáp:

“Mặc dù ta có hiểu biết đôi chút về trận pháp, nhưng dù sao cũng không bằng thủ đoạn phá trận bằng phù của thúc. Thủ đoạn này của thúc đã nổi tiếng Việt Quốc khi còn trẻ tu hành ở Vọng Nguyệt Hồ, ta lại rất ít khi thấy, hiện nay cuối cùng cũng có thể mở rộng tầm mắt rồi!”

…

Đại giang.

Sóng lớn cuồn cuộn, từ phía tây chảy đến, chảy vào Hàm Hồ, phân chia nam bắc, sóng trắng tinh khiết, rất đẹp.

Tu sĩ trên bờ sông lên xuống, một luồng sáng từ phía nam bay đến, dừng lại trong đại trận ở bên bờ, hiện ra một tu sĩ trẻ tuổi, ánh sáng huy hoàng dưới chân hắn, thu hút một mảnh chú ý.

Lý Hi Minh ở đây mấy tháng, đã dần quen thuộc, tu sĩ hai bên nhìn thấy hắn đi xuống, đều nghiêng người, cung kính nói:

“Ra mắt đạo nhân!”

Trong tay hắn cầm một chiếc đĩa tròn nhỏ màu trắng, khoảng bằng một bàn tay, khắc đầy những đường vân, được chia đều thành ba phần, các đường vân khác nhau.

Thứ này chính là pháp khí mà hắn dùng cái bình ma quái kia để đổi lấy, gọi là [Quy Dương], là một pháp khí phòng ngự không tồi, cũng là lấy được từ tay Ma Tu, Ninh gia rất dễ dàng đổi cho hắn.

[Quy Dương] được luyện chế từ linh vật thiếu dương nhất tính, pha trộn một ít linh vật chân hỏa, hiển nhiên chủ nhân ban đầu cũng là một Ma Tu Trúc Cơ Kim Đan đạo, mặc dù không phải Minh Dương, nhưng cũng coi như là gần giống, là một pháp khí đắc lực.

Lý Hi Minh hiểu rõ trong lòng rằng cái bình ma quái kia dù sao cũng không bằng [Quy Dương], Ninh gia dễ dàng đổi lấy như vậy, chẳng qua là muốn trả ân tình cho hắn, hắn âm thầm nhận lấy, trong lòng thoải mái không ít.

“Hi Minh đạo nhân!”

Tu sĩ trước mắt gọi một tiếng, trên mặt vừa kinh vừa sợ, thấp giọng nói:

“Xin hãy nhanh chóng đi tới… Ma Tu ở phía bắc lại xuống rồi…”

Sắc mặt Lý Hi Minh trầm xuống, nhanh chóng bước tới, rơi xuống trước trận ngẩng đầu nhìn, quả nhiên thấy một vị vị Ma Tu đứng trong ma khí chồng chất, ánh mắt tham lam nhìn chằm chằm tới.

“Mấy canh giờ này, Ma Tu tập trung ở đây càng ngày càng nhiều…”

Lý Hi Minh không biết Xưng Thủy Lăng đã xảy ra chuyện gì, mấy tháng hắn phòng thủ ở đây vốn đã có chút kinh nghiệm, nhưng từ giờ Tý hôm nay, đấu pháp giữa nam bắc và tưởng tượng của hắn hoàn toàn khác nhau…

“Một mớ hỗn độn… Thật sự là một mớ hỗn độn…”

Dường như Ma Tu đã mất đi sự ràng buộc nào đó, toàn bộ Từ Quốc trở nên hỗn loạn, mệnh lệnh của Biên Yến Sơn cũng bị chặn ở phía bắc, giống như toàn bộ bàn cờ bị đập vỡ tan tành, cả hai bên nam bắc đều có cảm giác không biết phải làm sao.

Ma Tu đã bắt đầu tàn sát lẫn nhau, nhưng toàn bộ đám mây ma vừa đấu vừa tiến về phía trước, sinh ra vô số xúc tu, quét về phía nam, cảm giác vốn là binh đối binh tướng đối tướng, quân cờ đối quân cờ biến mất hoàn toàn.

Chỉ trong một giờ, nơi Lý Hi Minh ở đây đã có hơn mười Ma Tu Luyện Khí chạy đến, thậm chí có không ít Ma Đầu Trúc Cơ dừng chân ở đây, dọa tu sĩ trong trận sợ tè ra quần, vội vàng gọi hắn đến.

“Đạo nhân… Chỉ trong một giờ, mấy cứ điểm của chúng ta ở bờ bắc không có tin tức gì đã biến mất…”

Người này báo cáo một tiếng, Lý Hi Minh càng cảm thấy không ổn, thấp giọng nói:

“Ninh gia có tin tức gì không?”

“Một khắc trước đã hỏi một lần!”

Lý Hi Minh lập tức nhíu mày, thở dài vì người trước mắt không biết đường, cũng may đại trận này không hoàn toàn do gia tộc mình quản lý, nếu không người như vậy sao có thể leo lên vị trí như vậy? Hắn lạnh giọng nói:

“Nói gì?”

Người này dường như cũng nhận ra sai lầm của mình, bị giọng điệu của hắn dọa run lên một cái, khống chế nỗi sợ hãi với Trúc Cơ, cung kính nói:

“Bẩm đạo nhân… Tông chủ hỏi… Hỏi đạo nhân… Có thể liên lạc được với Huyền Phong tướng quân không…”

“Cái gì?!”

Lý Hi Minh sửng sốt, trong lòng dâng lên một cảm giác lạnh sống lưng, lẩm bẩm nói:

“Ninh Hòa Viễn không phải nói thúc công đi theo Nguyên Tu chân nhân sao? Chuyện này còn muốn hỏi ta? Hắn đã mất liên lạc với chân nhân rồi sao!”

“Tiểu nhân… Tiểu nhân không biết!”

Người trước mắt còn tưởng đang hỏi hắn, lập tức sợ hãi quỳ xuống đất, dập đầu như giã tỏi, Lý Hi Minh đã hoàn toàn không có tâm tư để ý tới hắn, vội vàng đi đi lại lại tại chỗ mấy bước, càng nghĩ càng sợ.

Hắn vội vàng rút ngọc phù từ trên bàn ra, linh thức rót vào trong đó, viết:

“Phía bắc có biến… Xin Chu Nghi nhanh chóng tránh đến Đông Hải…”

Hắn lập tức kéo người kia dưới đất lên, nhét ngọc phù vào trong ngực hắn, nghiêm giọng nói:

“Mau mau đưa đến Lý gia Thanh Đỗ cho ta!”

Chương 1165: Chấn Kinh

Bậc thềm trắng trước đại điện hình tròn sáng lóa, ba chữ “Văn Đạo Cung” trên điện phát sáng lấp lánh. Trận pháp của đại điện chớp tắt, phát ra tiếng ù ù.

“Ù…”

Nguyên Tu và Trì Tử đều là tu sĩ Tử Phủ hậu kỳ, đối phó với trận pháp đã có chỗ hỏng hóc do thiên địa biến chuyển này tất nhiên là dễ như trở bàn tay. Chỉ nửa nén hương sau, họ đã xoay chuyển mấy căn cơ của trận pháp, đại trận nhanh chóng mở ra.

Một luồng linh khí nồng nặc phả vào mặt, Trì Tử hơi nheo mắt, phóng tầm mắt nhìn thấy trước mắt toàn là ngọc giản bao la bất tận, vô số trận văn phức tạp dưới chân sáng lên huỳnh quang như đang thở, ngoằn ngoèo khúc khuỷu như dòng sông, tôn lên vẻ hùng vĩ tráng lệ của toàn bộ đại điện.

Linh khí phun trào, va chạm vào những ngọc phù ghi tên công pháp trên các giá đỡ phát ra tiếng leng keng, khiến hắn không khỏi ngạc nhiên, thở dài nói:

“Tiên tàng của Ninh quốc quả thật là mênh mông như biển! Đây là sức mạnh của một nước, hậu duệ Kim Đan… tiên tàng này vượt xa Thanh Trì của ta…”

Hắn dẫm mạnh xuống đất, vận dụng thần thông, nhưng chỉ bay lên được một thước rồi lập tức rơi xuống, cau mày nói:

“Trận pháp lợi hại thật.”

Trận pháp bên ngoài đại điện tuy đã bị phá vỡ, nhưng bên trong đại điện mỗi tầng đều có trận pháp gia trì, bảo vệ những ngọc giản này, các trận pháp liên kết với nhau không chỉ khóa chặt phong vân ở đây, mà trong trận pháp dường như còn có dấu vết của một đạo “Phủ Thủy”, khiến ngay cả Tử Phủ chân nhân cũng không thể bay lên được.

Hắn đành phải bước nhanh về phía trước, vội vàng lướt qua tầng đầu tiên của ngọc giản, leo lên mấy bậc thang, ánh mắt lướt qua vô số ngọc giản, nhìn kỹ một lúc, lộ ra vẻ vui mừng:

“《Tẩy Lộ Nguyên Quyết》… chẳng lẽ là vật này…”

Ngọc giản này có màu xanh nhạt, tỏa ra ánh sáng mê người, chỉ tiếc rằng linh thức trong động thiên này bị áp chế, thoát ra ngoài sẽ nhanh chóng tiêu tan. Trì Tử bấm quyết thi pháp, đưa tay nhẹ nhàng chạm vào ngọc giản, linh thức tiến vào trong nhưng bị trận pháp ngăn cản bên ngoài, đành phải bấm ngón tay suy tính.

“Đại trận này tuy lợi hại, nhưng may là đã có lỗ hổng… tốn chút thời gian vẫn có thể suy tính ra được.”

Hắn tập trung tinh thần vào, toàn bộ tâm trí đều dừng lại ở ngọc giản này, không hề phát hiện ra lão nhân như quỷ mị đang đứng cách đó không xa, thân hình ẩn trong ánh sáng thanh khiết của ngọc giản, hai mắt hiện lên những đường vân dày đặc.

Tư Bá Hưu một đường đi vào, ánh mắt không hề dừng lại dù chỉ một khắc trên tiên tàng mênh mông như biển này, mà luôn chăm chú dõi theo nhất cử nhất động của hắn, lạnh lùng nhìn như một cái bóng ẩn nấp ở không xa.

Bàn chân hắn nhẹ nhàng lơ lửng trên mặt đất, không phát ra một tiếng động nào. Trong động thiên này linh thức cũng bị áp chế, rất khó dò xét được sự vật xung quanh, Tư Bá Hưu liền nhân cơ hội này từng chút một tiến lại gần, trên khuôn mặt già nua đầy vẻ ngờ vực và âm trầm.

Hắn lặng lẽ ẩn mình trong bóng tối, hai mắt vì vận dụng thần thông hết sức mà hiện lên vô số phù văn nhỏ màu vàng kim, đôi môi già nua hơi run rẩy, thần thông ngưng tụ ở đầu lưỡi, ẩn mà không phát ra.

Mãi đến khi Trì Tử càng lúc càng chú ý đến ngọc giản trước mặt, theo từng chút một giải mã mà lộ ra vẻ vui mừng, sự đề phòng với ngoại giới giảm xuống mức thấp nhất, Tư Bá Hưu đột nhiên bước lên một bước, đôi môi phun ra kim quang rực rỡ, phát ra âm thanh như sấm xuân nổ vang:

“Trì Úy!!”

Âm thanh này phát ra nhờ thần thông, chấn nhiếp kinh khủng, nếu trước mặt là tu sĩ Thai Tức Luyện Khí bình thường, chỉ một tiếng này thôi cũng sẽ tan thành tro bụi. Những gợn sóng màu vàng kim từ đôi môi hắn lan tỏa ra, đập vào người Trì Tử nhưng lại như gió nhẹ lướt qua.

Áo bào của nam tử áo xanh này nhẹ nhàng lay động, hắn nghiêng đầu đáp:

“Thúc bá, người nhận nhầm rồi.”

Phù văn màu vàng kim trong mắt Tư Bá Hưu như muốn bay ra ngoài, ngưng tụ trong hai đồng tử. Lão nhân này căn bản không nghe hắn nói gì, mà dựa vào thần thông để kiểm tra.

Pháp quang lưu chuyển giữa Tư Bá Hưu và Trì Tử, hai người lặng lẽ đối diện nhau, trong đại điện một mảnh quang hoa, Tư Bá Hưu chỉ thấp giọng lẩm bẩm như niệm chú:

“Lý Giang Quần.”

“Hám Tụ Vũ.”

“Ninh Dao Tiêu.”

“Tiêu Hàm Ưu.”

…

Hắn lần lượt đọc từng cái tên, mắt nhìn chằm chằm vào Trì Tử, quan sát sự thay đổi trong mắt hắn. Mãi đến khi đọc hết một loạt tên, hắn mới vung tay áo, thần sắc tự nhiên nói:

“Ta cũng chỉ vì lo lắng cho an nguy của ngươi, Trì Tử đừng trách ta.”

“Đa tạ thúc bá.”

Trì Tử vẫn luôn mỉm cười ôn hòa, Tư Bá Hưu khẽ gật đầu, cuối cùng quay người rời đi, đến tìm những thuật pháp mà mình quan tâm trong đại điện này.

Trì Tử nhìn hắn rời đi, lại đưa ánh mắt trở lại ngọc giản trong tay. Theo pháp quyết trong tay hắn bấm động, trận pháp trên ngọc giản cuối cùng cũng dần dần tiêu giải.

Mọi chuyện vừa rồi như hoàn toàn không được hắn để tâm, hắn lộ ra vẻ vui mừng, cẩn thận đọc kỹ, lại nhíu mày, nhẹ nhàng đặt ngọc giản trở lại trên bàn, lẩm bẩm:

“Lại chỉ có Trúc Cơ… chẳng lẽ nói rằng thần thông này đã bị gia tộc nào đó liệt vào hàng cấm kỵ rồi… thật là phiền phức…”

Hắn thở ra một hơi thật sâu, trận pháp trước mắt dường như có chút biến động, sáng tối chập chờn, hơi có chút chóng mặt.

“Thúc bá…”

Hắn vừa bước lên bệ cao này, tình cờ thấy Tư Bá Hưu đang cầm một ngọc giản đọc kỹ, bước lên một bước gọi hắn hai tiếng, nhưng sắc mặt lại cứng đờ.

Tư Bá Hưu trước mặt như một bức tượng đứng yên tại chỗ, linh khí trong pháp quang lấp lánh như khói như sương, nhưng Tư Bá Hưu hoàn toàn không có động tác gì, ngây ngốc đứng yên tại chỗ.

“Thúc bá…”

Nụ cười bình tĩnh trên mặt Trì Tử cuối cùng cũng biến mất, trong lòng dâng lên nỗi sợ hãi, hắn cứng ngắc xoay cổ mình, ánh mắt lướt qua trận văn trên bệ cao dưới chân.

Trận văn này theo dấu vết vận chuyển của linh khí, vốn dĩ phát ra ánh sáng nhẹ nhàng như một dòng sông đẹp đẽ, nhưng giờ phút này ánh sáng lại dừng lại ở một đường vân nào đó, toàn bộ đại điện như sợ hãi mà ngừng thở, tiếng leng keng va chạm của ngọc phù cũng biến mất, mọi thứ đều đứng yên tại chỗ trong im lặng.

Một nỗi sợ hãi lớn bao trùm lên tâm linh hắn, tất cả thần thông trong cơ thể đều ngừng vận chuyển, Trì Tử như một phàm nhân đứng tại chỗ, hắn từng chút một di chuyển ánh mắt, cuối cùng nhìn thấy trên xà nhà như sao sáng có một người đang lặng lẽ ngồi dựa vào.

Người đó ngồi không xa không gần, toàn bộ ánh sáng của đại điện lại đều ngưng tụ về phía hắn, run rẩy như sợ hãi, ánh mắt của Trì Tử chỉ dám dừng lại ở vạt áo trắng như tuyết thêu hoa văn nhật nguyệt của người đó.

“Đây là…”

Trang phục cổ kính tôn quý, hoa văn khiến mắt người đau nhức, các loại ánh sáng đủ màu sắc quanh thân hắn nhanh chóng hóa thành mây trắng, hiện ra dáng vẻ của chúng sinh, vui vẻ buồn đau.

Toàn bộ đại trận trên đỉnh đầu đều đang run rẩy, dường như muốn theo tiên nhân này thoát khỏi thế giới này, bay vào một nơi nào đó có tiên đô bằng ngọc trắng.

Ánh mắt của Trì Tử chỉ dám dừng lại ở vạt áo, không dám tiếp tục nhìn lên, trong lòng dâng lên nỗi sợ hãi lớn như muốn tràn ra ngoài, trong lòng chấn kinh nghĩ: “Là ai? Là vị kia của Lạc Hà? Hay là Kim Đan của Ninh quốc… chân quân đó chưa chết?”

Hắn hết sức đè nén nỗi sợ hãi, chậm rãi quỳ xuống đất, giọng nói vẫn còn hơi khàn khàn:

“Tiểu tu may mắn được thấy tiên nhan, không biết là vị tiên nhân nào đang ở trước mặt…”

Hắn nghe thấy giọng nói của tiên nhân này nhẹ nhàng lạnh lùng, như gió bay xuống khiến tứ chi hắn run rẩy:

“Chẳng phải ngươi luôn muốn gặp bản tôn sao?”

Chương 1167: Ban Thưởng Pháp Quyết (2)

“Được lắm… quả thật là một người ngoan độc…”

Trì Bộ Tử vẫn quỳ ở đó, ngay cả đầu cũng không dám ngẩng lên, càng không dám đoán tâm trạng của đối phương, chỉ nghe thấy tiên nhân này dừng một chút, câu nói như gió bay xuống khiến hắn choáng váng đầu óc:

“Đãng Giang, ra đây gặp bản tôn.”

“Cái gì…”

Trong đầu Trì Bộ Tử giống như có ngàn vạn chiếc chuông lớn vang lên, âm thanh nặng nề lặp đi lặp lại trong đầu hắn, cảm xúc khó tin chỉ nhảy lên trong lòng hắn trong chốc lát, hắn đã cảm thấy mọi thứ đều theo đó mà trôi xa, tiêu tan trong yên lặng vô tận.

Giống như hồn phách bị rút ra khỏi cơ thể, lặng lẽ đứng bên cạnh nhìn thân thể mình chuyển động, Trì Bộ Tử nhìn thấy thân thể mình nhảy lên, hành lễ quái dị, trên khuôn mặt quen thuộc hiện ra biểu cảm xa lạ, nịnh nọt nói:

“Tiểu thần bái kiến phủ quân! Cung nghênh phủ quân giá lâm! Tiểu thần… tiểu thần chúc mừng phủ quân xuất tiên phủ lần nữa, bảo vệ nơi này thái bình… các du khách hoàng quan dưới trời đều có hỷ sự…”

Người chiếm cứ thân thể hắn không phải ai khác, chính là yêu tà từ Lý gia nhảy ra kia. Trì Bộ Tử đấu trí đấu dũng với hắn, quấn quýt nhiều năm, vốn tưởng rằng cuối cùng cũng diệt trừ được hắn, nuốt bảo bối trong hồn phách của hắn, tu vi đại tiến, thế nào cũng không nghĩ tới thứ quỷ quái này vậy mà vẫn còn trong cơ thể mình!

“Đãng Giang… được… được lắm… vậy mà ngươi lừa được ta…”

Ý giận của Trì Bộ Tử nhảy lên trong lòng, rất nhanh đã bị lý trí của hắn quét sạch, bỏ qua nó đi, cho dù là giống như hồn phách rời khỏi cơ thể, hắn vẫn cung kính quỳ lạy, cung kính nhìn yêu tà kia điều khiển thân thể mình lải nhải.

Lục Giang tiên lại không muốn nói nhiều với Đãng Giang, ý nghĩ vừa động đã khiến tiên quan Thủy Phủ này im lặng, hắn nhẹ giọng nói:

“Hôm đó bản tôn bế quan tu hành, không ở trong phủ, lại để ngươi lần theo liên hệ trốn đi.”

Nói đến đây hắn dừng lại một chút, giống như quay sang một người khác:

“Ngược lại cứu được ngươi một mạng.”

Trì Bộ Tử lạnh lùng rùng mình một cái, đương nhiên hiểu tiên nhân này đang nói chuyện với mình, trong lòng lập tức sợ hãi:

“Quả nhiên… năm đó tìm kiếm ký ức của tiểu tu kia… lại kích phát một vài liên hệ nào đó, suýt nữa hại chết chính mình… không ngờ lại đúng lúc gặp phải Đãng Giang này chạy trốn, ngược lại bảo vệ được ta…”

Đãng Giang cướp được thân thể của Trì Bộ Tử, miệng không ngừng nghỉ, lập tức khóc lóc thảm thiết, gào khóc:

“Phủ quân! Phủ quân! Tiểu nhân ở thế gian hỗn trọc này nhìn thấy rất thảm đó! Đây là! Là cái thời đại gì vậy! Tiểu thần… tiểu thần…”

Trì Bộ Tử nghe thấy mà nghẹn ngào không nói nên lời, trong lòng cười lạnh chế nhạo, hận đến ngứa răng:

“Lão tử đấu với ngươi mấy chục năm nay, còn không biết ngươi là thứ gì sao! Miệng nói chính nghĩa! Trong lòng này là háo sắc nhát gan, tham lam thành tính… giả vờ… còn để ngươi giả vờ rồi…”

Lục Giang tiên nhìn thấy hắn lải nhải cũng âm thầm đau đầu, hắn diễn một đường đến đây quả thật không dễ dàng, thật sự sợ tên này nói nhiều lại lộ tẩy:

“Cũng không thấy Tẫn Liên là người lắm lời… sao lại nặn ra được một Đãng Giang ồn ào như vậy…”

Lục Giang tiên lặng lẽ khiến tên này ngậm miệng, nhẹ nhàng lắc đầu, ôn giọng nói:

“Ngươi tự ý rời chức nhiều năm, tự nhiên có tội của ngươi, hãy trở về vị trí đi…”

Theo lời nói này của hắn, Trì Bộ Tử lập tức khôi phục lại cảm giác ở tay chân, trái tim đang treo lơ lửng cuối cùng cũng buông xuống, cảm nhận được cảm giác lạnh lẽo của mặt đất, trong lòng âm thầm thở dài:

“Quả nhiên không đoạt thân thể của ta… dù sao cũng là tiên nhân…”

“Hóa ra lúc đó là tên ngốc này tự ý rời chức từ động thiên bí cảnh nào đó… ta nói sao tự nhiên lại có một yêu tà xông vào!”

Hắn vốn tưởng rằng Đãng Giang này là chân quân nào đó thả vào để đoạt thân thể của hắn, lần này mới đi một chuyến đến Tông Tuyền đảo, mạo hiểm nói ra một loạt lời đó… hiện tại cuối cùng cũng đã gỡ bỏ được nguyên nhân và kết quả, trong lòng ngưỡng mộ:

“Tên ngốc này quả thật là có phúc của kẻ ngốc…”

Hắn dừng lại một chút, phát giác tiên quân nghi ngờ là Doanh Trắc này bất quá là vì thu hồi yêu tà kia, hiện tại tám chín phần mười sẽ quay về tiên cảnh nào đó, trong lòng dần dần trở nên nóng nảy.

Trì Bộ Tử hắn vất vả lắm mới có được cơ hội thành Kim Đan, sao có thể bỏ qua như vậy được? Vị trước mắt này ít nhất là người dễ nói chuyện, lúc này nghiến răng chặt chẽ dập đầu, trầm giọng nói:

“Được thấy dung nhan tiên quân… Bộ Tử tâm hướng về, chỉ sợ đại đạo không hài hòa, được thấy tiên nhân, giống như thấy đạo chân, cầu tiên quân chỉ cho con đường Kim Đan đại đạo…”

Hắn run sợ nói ra những lời này, tiên nhân ở phía trên dường như cũng không ngoài ý muốn, lặng lẽ nhìn hắn:

“Ngươi lấy thân thể làm lồng giam, nhốt Đãng Giang lại, không đến mức để Đãng Giang lộ ra tung tích, cũng xem như có công.”

Trong lòng Trì Bộ Tử vừa nghi vừa mừng, dán chặt vào mặt đất, ánh sáng trước mắt lại như nước biển rút đi, từng chút từng chút biến mất không thấy, chỉ để lại một tiếng thở dài:

“Ngươi có tâm tự tu tự tính, thế gian hiện nay, đã là khó có được, đã muốn con đường sáng, vậy thì chỉ cho ngươi, hãy tự mình cố gắng đi.”

Trì Bộ Tử lặng lẽ quỳ ở đó, cho đến khi ánh sáng trước mặt biến mất hoàn toàn, lúc này mới từng chút từng chút ngẩng đầu lên, mọi thứ trước mắt vẫn ngưng kết trong yên lặng vô tận, bình yên và hài hòa.

Nếu như không phải Tư Bá Hưu bên cạnh vẫn đứng đó như một bức tượng, Trì Bộ Tử suýt chút nữa đã nghi ngờ tất cả vừa rồi chỉ là một giấc mơ, hắn từng chút một đứng dậy, nhìn quanh bốn phía.

Mọi màu sắc rực rỡ trong đại điện đang từ từ phai nhạt, bậc thang đá, ngọc giản, trận văn… tất cả mọi thứ giống như cát bay trong gió, chậm rãi tiêu tan, chỉ còn lại trắng xóa vô biên vô hạn.

Hắn nhìn về phía trước, một lệnh bài trắng như tuyết trôi nổi lắc lư, nam tử áo xanh tiến lên một bước, nhẹ nhàng cầm lấy, trong đầu ầm ầm nổ tung, lệnh bài trước mặt lập tức hóa thành ánh sáng trắng như tuyết đâm vào trong đầu hắn.

Vô số khẩu quyết pháp thuật như dòng nước lũ tuôn ra, Trì Bộ Tử chậm rãi ngẩng đầu lên, trong mắt sáng lên, trong lòng hiện ra mấy chữ to:

“Thiên Triện Minh Huyền Tế Pháp!”

“Đinh đang…”

Hắn bỗng nhiên ngẩng đầu lên, ánh sáng trắng trước mắt biến mất hoàn toàn, tiếng va chạm leng keng của ngọc bội lại truyền vào tai, dòng chảy linh cơ hiện lên trong cảm giác, Trì Bộ Tử vẫn cầm chặt ngọc giản màu xanh đó trong tay, lạnh lẽo mịn màng.

Ánh sáng của trận pháp chiếu lên áo xanh của hắn, hiện ra đường vân phức tạp, hắn nghe thấy giọng nói già nua của Tư Bá Hưu:

“Có thu hoạch gì không?”

“Không đủ.”

Trì Bộ Tử trôi chảy tự nhiên ngẩng đầu lên, trên mặt hiện lên vẻ bất đắc dĩ, khẽ lắc đầu, nhíu mày nói:

“Vẫn chỉ là cấp bậc Trúc Cơ.”

Hắn nhanh chóng tìm kiếm một lượt, quả nhiên vẫn không có “Tẩy Kiếp Lộ” của Lục Thủy, mặt đầy thất vọng trở lại bên cạnh Tư Bá Hưu, nhẹ giọng nói:

“Đáng tiếc rồi! Thúc thúc đã lấy được pháp quyết mình muốn rồi sao?”

“Ta tự nhiên không có gì để lấy…”

Tư Bá Hưu lắc đầu:

“Những công pháp này càng giống như để cho những đệ tử bình thường kia tham khảo… ta muốn tìm là thuật phù trận càng huyền ảo hơn, mặc dù thứ ở đây có chút thú vị, nhưng vẫn chưa đủ.”

“Thuật phù trận càng huyền ảo hơn?”

Biểu cảm của Trì Bộ Tử tự nhiên, không nhìn ra chút biến động nào vừa rồi, cười nói:

“Vậy thì phải đi Nguyệt Hoa Nguyên Phủ rồi!”

“Không dám nói…”

Khóe miệng Tư Bá Hưu co rút, lặng lẽ lắc đầu, ánh mắt Trì Bộ Tử đảo qua biển đạo pháp này, thuận miệng nói:

“Đã thúc thúc đã lấy rồi, vậy thì cùng ra tay, kích phát trận pháp trong điện này, phá hủy những thứ này hết đi!”

Tư Bá Hưu nhíu mày, cũng cảm thấy có chút đạo lý.

Mấy cái ở trung tâm nhất đều là công pháp Tử Phủ của “Chân Khí” một đạo, trận pháp đặc biệt nghiêm ngặt, nói không chừng bên trong còn có cấm chế gia trì, mở ra ít nhất phải mất một canh giờ.

Vì hai người không nhất thiết phải có thứ này, trong động thiên tranh thủ từng giây từng phút, tốn một canh giờ để phá hủy một công pháp quả thật là không đáng, nhưng như vậy cũng không đến mức tiếp tục ở lại đây để tiện nghi cho người khác.

Vì vậy hắn thúc giục “Hoàng Đạo Huyền Phù”, rơi vào trong đại trận ở trung tâm này, nhẹ giọng nói:

“Ngươi hãy tránh trước đi, đại trận này phá hủy không dễ, kích phát tự hủy lại rất đơn giản!”

Tư Bá Hưu là người xuất sắc trong lĩnh vực này, Trì Bộ Tử tự nhiên giao cho hắn, tiêu sái lui ra, lúc này mới lui ra ngoài nửa dặm, một tia sáng chói mắt bắn lên trời, màu đỏ vàng xen lẫn với màu đen xám, vậy mà là chân hỏa và tịnh hỏa cùng lúc phun trào.

“Lần này cho dù bên trong có công pháp tốt hơn nữa, cũng đều bị đốt sạch sẽ rồi…”

Hai má của Trì Bộ Tử bị ngọn lửa nóng rực trước mặt chiếu đỏ bừng, trên mặt mang theo nụ cười hòa hợp, trong lòng cực kỳ hài lòng:

“Ta thi triển Thiên Triện Minh Huyền Tế Pháp tự nhiên phải nghiêm ngặt giữ bí mật, nhưng nói không chừng ngày nào đó lại rơi vào trong mắt người nào đó… dù sao cũng phải tìm một lý do…”

“Văn Đạo cung này chính là lý do tốt nhất! Ai biết bên trong giấu bí pháp gì? Đốt một mồi lửa phá hủy hết, cuối cùng không thể đối chứng… ai có thể nói được gì chứ!”

Hắn khoanh tay đứng ở đó, áo xanh trên người lúc sáng lúc tối dưới ngọn lửa ngút trời, cố gắng đè nén sự vui mừng và hoài nghi trong lòng, âm thầm suy nghĩ:

“Trở về xem kỹ pháp quyết này… chỉ là tiên nhân ban thưởng, tám chín phần mười ta cũng không xem được gì… hãy thử xem đã…”

Chương 1168: Xích Tiêu (1)

Giám Trung Thiên Địa.

Làn sương mù dày đặc tan ra, ánh sáng dịu dàng xuyên qua, rơi xuống đỉnh núi xám xịt. Lục Giang Tiên xách theo Đãng Giang dừng lại, tên tiên quan vừa được nặn ra này đã bị hắn trấn áp linh thức, mơ mơ màng màng rơi vào tay hắn.

Hắn khẽ động thần thức, các loại quang ảnh thần thông treo trên người đều tan biến, y phục cũng trở nên ảm đạm, lúc này mới ngồi tĩnh tọa dưới gốc cây, cẩn thận hồi tưởng lại:

“Lợi dụng trước cạm bẫy trong hồn phách của Bộ Tử để kéo hắn vào ảo cảnh… Dựa vào năng lực và vị cách của ta hiện tại, kết hợp với kim tính, Kim Đan cũng phải sững sờ trong chốc lát, tên này tuyệt đối không có khả năng nhìn ra… cũng không lưu lại dấu vết gì…”

Hiện tại Lục Giang Tiên đã có năng lực thần du Thái Hư, Bộ Tử cũng đã thẳng thắn thú nhận dã tâm, Đãng Giang lưu lại trong cơ thể hắn cũng không còn tác dụng gì. Dù sao nó cũng là một phần của Cận Liên Ma Ha, thu hồi lại, có lẽ còn có tác dụng khác.

“Rủi ro duy nhất chỉ là hành động quái dị của Bộ Tử không che giấu được dấu vết, bị xem xét bằng cách tìm hiểu linh hồn… May mắn là cấm chế đó vẫn còn.”

Hiện tại hắn đã đọc tiên thư, pháp giám bản thân cũng hoàn chỉnh hơn, lần này còn đặc biệt gia cố phong ấn này, khiến nó ẩn nấp không dấu vết, đặt trong cơ thể Bộ Tử, phòng ngừa hắn rơi vào tay một vị chân quân nào đó.

Suy đi nghĩ lại, cũng không có gì sai sót, hắn thầm nghĩ:

“Mặc dù người này từng cúi đầu làm nhỏ, nhưng thực tế không dễ đối phó, chỉ dựa vào vị cách để uy hiếp, cũng không thể sai khiến khắp nơi, trái lại sẽ khiến hắn nghi ngờ, chỉ có thể dùng phương pháp tiếp tục đạo đồ này để treo hắn.”

Lục Giang Tiên đâu có tiên pháp tiên quyết gì cho hắn, đồ vật bình thường đưa qua trái lại sẽ lộ tẩy, chỉ nghiên cứu kỹ lưỡng phương pháp tế tụy đoạt linh của tiên giám bản thân, cải tạo cẩn thận, giao vào tay hắn:

“Lý gia không tìm được yêu vật Tử Phủ, vậy để Bộ Tử đi tìm. Về phần tìm được yêu vật Tử Phủ tế lễ cho ta, có cho hắn hồi báo hay không lại là chuyện khác, cùng lắm là không đáp lại, hắn chỉ nghi ngờ tế phẩm không đủ long trọng.”

Hắn không sợ Bộ Tử không mắc câu, người này mặc dù gian trá xảo quyệt, nhưng thiên tư rất tốt, tâm cầu đạo kiên định hạng nhất. Cũng bởi vì hắn gian trá xảo quyệt, hiểu rõ cấm kỵ các bên, Lục Giang Tiên mới dám để hắn thử một lần.

Nhưng yêu vật Tử Phủ cũng không phải dễ dàng giết như vậy, huống chi là Tử Phủ không có bối cảnh, chẳng qua chỉ là một cái móc câu tiện tay ném ra. Lục Giang Tiên rất nhanh đã chuyển sự chú ý, hứng thú nhớ lại một chuyện:

“Hắn cho rằng ta là [Doanh Trắc]…”

Suy đoán này cũng không khó lý giải, bản thân Lục Giang Tiên cũng từng nghi ngờ, nhưng nghe ý của hắn, [Doanh Trắc] đã tu thành quả vị Thái Dương, lại có chút không khớp.

“Theo ký ức của Lý Giang Quần, ta hẳn là phủ chủ của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, quả vị Thái Âm gia thân, cũng phù hợp với năng lực của pháp giám hiện tại, nhưng dù sao nhìn thế nào cũng thấy hai người này không phải là một…”

Khó hiểu hơn chính là mối quan hệ giữa Nguyệt Hoa Nguyên Phủ và Thanh Tùng Quán. Khổng gia nói Doanh Trắc là người của Nguyên Phủ, nhưng hắn lại là chủ nhân của Thanh Tùng Quán Thận Kính Động Thiên… Vòng tay Kiến Dương lại viết [Thanh Tùng Quán Lục Giang Tiên]…

Hắn không thể sắp xếp được suy nghĩ, đành phải bỏ qua, đứng dậy trên đỉnh núi, nhìn những tòa nhà màu trắng ngọc xếp san sát dưới chân, ống tay áo khẽ run, vung tay áo.

Trong nháy mắt, một tòa lầu các thanh nhã màu trắng ngọc bỗng nhiên hiện lên giữa sườn núi, bùng lên một luồng hào quang, tám mươi mốt bậc thang ngọc lần lượt xếp thành hàng, uốn lượn đi xuống, vô số ngọc giản cùng lúc xuất hiện, như núi như biển đổ xuống, nhưng lại linh hoạt bay lượn giữa không trung, lần lượt rơi vào chiếc tủ tương ứng.

“Đạo tàng của An Hoài Thiên, tất cả đều ở đây!”

Hắn rơi xuống tòa tiên các tinh xảo thanh nhã, nhưng lại có vô số hành lang, đẹp đẽ trang nghiêm, vô số ngọc giản từ trên đỉnh núi phun ra, hoặc từ cửa sổ, hoặc từ cửa điện, hành lang tràn vào tòa lầu trắng ngọc này, tạo nên một cơn gió lốc.

“Thu thập trăm năm, đạo tàng An Hoài Thiên, Giang Nam Giang Bắc, các gia tộc nhỏ ở Đông Hải, tổng cộng hơn một vạn sáu ngàn năm trăm bản đạo pháp, hơn năm vạn một ngàn bản pháp thuật…”

Hắn đứng trước tòa lầu trắng ngọc, nhẹ nhàng lật tay, lập tức có vài chiếc tiên giản với màu sắc khác nhau xuất hiện.

“Mười hai bản công pháp Tử Phủ, ‘Ly Hỏa’ một, ‘Toàn Đan’ một, ‘Tử Khí’ hai, ‘Minh Dương’ một, ‘Ngọc Chân’ một, ‘Thanh Tuyên’ một, ‘Chân Khí’ năm.”

Trong mười hai bản này, trừ ‘Minh Dương’, ‘Ngọc Chân’, ‘Thanh Tuyên’, những bản còn lại đều đến từ đạo tàng An Hoài Thiên. Một nơi như Văn Đạo Cung chưa chắc đã có đầy đủ công pháp của Ninh quốc, có lẽ một số đã được chuyển đi trước, nhưng số lượng này cũng đủ đáng sợ rồi.

Lục Giang Tiên ném chúng vào tầng cao nhất của lầu các, đột nhiên ngẩn ra, nhẹ nhàng vẫy tay, sáu ngọc giản màu xanh bay ngược trở lại, rơi vào tay hắn.

Sáu ngọc giản này là đạo thống của [Yển Dương Tự Cung] của Viên gia, cũng là tiên pháp cực kỳ cổ xưa. Lục Giang Tiên cẩn thận đọc một lần, dần dần phát giác không đúng.

Trong sáu ngọc giản này chỉ có ‘Huyền Dương Tử’ là công pháp Tử Phủ, những cái khác đều là Trúc Cơ, cả bộ được gọi là 《Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết》.

Lục Giang Tiên có được công pháp này nhưng không hiểu rõ, chỉ đọc qua loa. Hiện tại đã đọc qua nhiều công pháp Tử Phủ như vậy, quay đầu lại xem bộ yếu quyết này, cuối cùng cũng phát giác không đúng.

“Trong 《Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết》 từng nói, khi tu luyện ‘Huyền Dương Tử’ đến Tử Phủ, bốn công pháp Trúc Cơ còn lại đều được tu thành, thì có thể thành tựu thần thông…”

Chương 1169: Xích Tiêu (2)

“Sao có thể…”

Mặc dù Lục Giang Tiên chưa từng tu luyện, nhưng bản thân hắn đã viết một bản công pháp Tử Phủ, hiểu rõ trình tự tu luyện của Tử Phủ là gì. Nếu không ăn người thì chỉ có thể tự tu tự tính, cần năm bản công pháp Tử Phủ mới được! Nếu không phải như vậy, vì sao Nguyên Tố lại phải vất vả thủ ở Nam Cương!

Cuối cùng hắn cũng lấy ra công pháp này, dùng nguyệt hoa ngưng tụ trước mặt một cơ thể người, cẩn thận suy diễn một lần, mười mấy hơi thở đã phát hiện ra điểm bất thường:

“Cổ pháp này viết… Sau khi ngưng tụ tiên cơ của năm đạo còn lại trong cơ thể, cùng với ngoại giới thiên địa giao cảm, thì có thể hóa thành thần thông…”

“Hiện tại là thời đại trời sụp đất nứt, thiên đạo còn chưa biết tung tích, thì còn cái gì để giao cảm! Bản công pháp Tử Phủ này có thể tu luyện thành ‘Huyền Dương Tử’ cũng có nội dung giao cảm, thiếu phần này, đột phá Tử Phủ khó khăn biết bao!”

Lục Giang Tiên lặng lẽ thu hồi ngọc giản này, trong lòng dần dần hiểu rõ:

“Cho nên từ khi Viên gia di cư đến phía Bắc, tuy hưng thịnh một thời nhưng lại không có một Tử Phủ nào, cũng không phải không có lý do… Suy tàn dần cũng là sớm đã được định trước… Viên gia chưa chắc không có linh khí để tu luyện ‘Huyền Dương Tử’, chỉ là lão tổ Viên gia cuối cùng đã hiểu rõ, nên mới đi tu Thủy Đức…”

Hắn lại đưa những công pháp này vào trong lầu các trắng ngọc, trong lòng thầm thở dài, ngẩng đầu nhìn lên trời. Trong An Hoài Thiên đã đánh càng ngày càng kịch liệt, những Tử Phủ muốn tiến vào đều đã tiến vào, Đại Ninh Cung là lối vào đang lung lay sắp đổ.

“Lý Huyền Phong vẫn còn ở.”

Lý Huyền Phong thu hoạch được rất nhiều trong Đại Ninh Cung, không nói đến một cái bình phong là cổ pháp khí, ngay cả giọt thủy ngân mà Hách Liên Trường Quang ẩn thân cũng không phải hàng hóa bình thường, ngay cả cái lư hương tiện tay lấy tới cũng không tầm thường.

“Chỉ tiếc không thể mang theo tinh hoa Thái Dương đi, nếu không quả thực là kiếm được đầy bồn đầy bát…”

Tư Nguyên Lễ mắt kém không nhìn ra, nhưng Lục Giang Tiên quét thần thức một cái lại rõ ràng, giọt thủy ngân mà Hách Liên Trường Quang ẩn thân rõ ràng là một bảo vật có tính chất Toàn Đan! Rơi vào tay tu sĩ bình thường tự nhiên không có gì, nhưng rơi vào tay người tu luyện pháp này lại có thể phát huy diệu dụng vô cùng.

“Trong đạo tàng An Hoài Thiên có một bộ 《Hậu Thù Kim Thư》 Toàn Đan lục phẩm, chờ Minh Dương công thành, một bên có thể ban quyển sách này, Toàn Đan lấy thần diệu biến hóa làm chủ, có tác dụng rất lớn.”

Hắn sắp xếp xong công pháp, lại một lần nữa bay ra ngoài, dừng lại ở Thái Hư, nhìn vô số quang mang thần thông dần dần nhuộm lên trong An Hoài Thiên, một bên kiểm tra xem có cơ hội nào lợi dụng được hay không, một bên thầm nghĩ:

“Đó chính là kim tính của ‘Chân Khí’…”

Mặc dù những Tử Phủ này không có tiên pháp, trình độ về kim tính chắc chắn không bằng hắn, nhưng dù sao cũng có thần thông gia thân, kim tính ở trong tay có thể làm được rất nhiều chuyện…

Kim tính là một thứ, cường hãn không cần phải nói, Đoan Mộc Khuê đột phá Kim Đan thất bại, tà quái do kim tính hóa sinh, hai người âm ty còn phải mượn bảo vật mới có thể trấn áp…

Năm đó Long Thuộc ở phương Đông đột phá cũng thất bại, tạo thành hỗn loạn thủy giáng lôi thăng ở Đông Hải, kim tính rơi xuống tự nhiên thuộc về Long Quân, chư vị Tử Phủ không dám, cũng không có hứng thú đi cướp.

“Dù sao trên quả vị Hợp Thủy có người, nhưng Chân Khí thì không giống…”

Kim tính Chân Khí này vốn thuộc về một vị chân quân nào đó, một khi cướp được, Tử Phủ Ma Ha cũng không tính ra được gốc gác, sau khi đoạt bảo cũng không có hậu họa, sau đó có kim tính trong tay, tùy tiện chuyển thế tu một cái ‘Chân Khí’, sống lại năm trăm năm cũng là có thêm… hơn nữa còn có hy vọng tiến vào Kim Đan!

Những Tử Phủ thực sự sắp chết, đạo đồ đoạn tuyệt, thậm chí bản thân đã có ý định lao vào cướp đoạt kim tính, vật tận kỳ dụng, chính xác là có ý định đi chuyển thế…

“Nhưng Hành Tinh, Trương Doãn nhóm Tử Phủ mới sinh này… lại mang theo thái độ cẩn thận, càng nhiều người muốn thừa nước đục thả câu, chia sẻ di tặng của những Tử Phủ liều mạng kia…”

Ầm ầm!

Lôi đình màu tím cuồn cuộn nổ tung trong mây. Lý Thanh Hồng khoác trên mình bộ lông vũ dài màu xanh, trường thương ngưng tụ lôi đình trong tay, rơi xuống một đỉnh núi đen kịt, trầm ngâm nhìn về phía Bắc.

Nàng một đường giết tới, rất ít người dám giao thủ với nàng, phần lớn đều là thử thăm dò một chút, ma tu phần lớn là cẩn thận, thỉnh thoảng có vài tên bị lòng tham che mờ lý trí, giao chiến vài chiêu cũng lui lại, vì vậy tiêu hao pháp lực cũng không nhiều.

Lo âu trên mặt nữ tử không phải vì đang ở trong khói ma, mà là cục diện Nam Bắc toàn bộ:

“Loạn…”

Lý Thanh Hồng một đường đi tới cảm nhận rất rõ, toàn bộ Từ quốc đã rối loạn thành một đoàn, mặc dù ma vân cũng cuồn cuộn, nhưng lại khác hoàn toàn với cục diện trước đây.

“Mặc dù trước đây hỗn loạn, nhưng là loạn trong có trật tự, mơ hồ có thể nhìn thấy dấu vết lựa chọn của Tử Phủ, ít nhất toàn bộ ma tu phương Bắc vẫn có quy củ…”

Hiện tại sự hỗn loạn trong ma tu đã đến mức không đầu không đuôi, Đông Tây Nam Bắc đều có thể nhìn thấy ma tu các tông các phái bay tới bay lui, thậm chí còn lấy Tử Phủ Kim Đan làm chủ, mỗi người một ngả.

Mà ma tu và thích tu bên ngoài Từ quốc vẫn đang nhanh chóng tụ tập lại, nơi nàng đứng gần Hàm Hồ, thậm chí còn có thể nhìn thấy một lượng lớn tu sĩ Đông Hải tràn lên bờ, cuốn về phía Nam, để lộ ra một loại xu thế quỷ dị khác thường.

“Giang Nam hiện tại là [Thượng Ác Linh Tàng], ác tà đều phát, ma tu đến bờ sông lại mạnh hơn một phần, làm sao có chuyện dừng lại không tiến tới, tiếp tục càn quét đi xuống…”

Lý Thanh Hồng vô cùng lo lắng, thu liễm lôi đình trên trường thương, đột nhiên cảm thấy một trận gió ma dữ dội, từ phía Đông thổi tới, cuốn khói bụi trên mặt đất bay lên.

Nàng khẽ nhíu mày, rút thương bay lên, trường thương chĩa chéo xuống mặt đất, lôi điện màu tím lại một lần nữa lan tràn ra, nổ ầm ầm, trường thương đột nhiên quét lên, mang theo tia sáng chói lóa, lóe lên rực rỡ trong không trung.

Ầm ầm!

Một ngọn lửa màu xám bắn ra từ trong khói ma, bị đánh nát giữa không trung, ngọn lửa nổ tung thành mấy tia sáng, còn lưu luyến không rời quấn vào cây thương của nàng, bị lôi quang đánh nát thành từng mảnh vụn, rơi lả tả khắp mặt đất, phát ra tiếng xèo xèo.

Xoạt…

Lý Thanh Hồng thu thương về phòng thủ, lôi quang nóng bỏng theo tay nàng nhảy lên cây thương, hai mắt hạnh dâng lên ý tím mờ mờ, nhìn vào trong khói xám.

Trong cơn gió ma trước mắt, một nam tử mặc áo bào đỏ có chút cao gầy rơi xuống, giày nâu dẫm lên mặt đất, hiện ra một ngọn lửa màu xám, bên cạnh lơ lửng một tấm lệnh bài, mơ hồ vẽ đường vân màu đỏ.

Hắn khoanh tay trước ngực, khá tò mò nhìn Lý Thanh Hồng, ánh mắt có chút lạnh lùng, mở miệng nói:

“Phong thái của đạo hữu thật tốt.”

Lý Thanh Hồng khẽ quét linh thức, phát giác tu vi của người này mạnh mẽ, pháp y trên người đặc biệt hoa lệ, hiểu rõ không phải nhân vật tầm thường, một bên cẩn thận quan sát, một bên tính toán khoảng cách:

“Nơi này cách cứ điểm Hàm Hồ không đến năm trăm dặm, cả ba quả Huyền Lôi đều ở đây, nếu như có chuyện không hay… chạy trốn cũng không khó…”

Nàng cân nhắc đường lui, nam tử áo đỏ này lại mở miệng, giọng nói của hắn có chút cứng nhắc, như đánh tới, áo bào đỏ trên người dần dần bay lên trong khói ma, thấp giọng nói:

“Đạo hữu… hiện tại lôi tu không nhiều… nữ tu lại càng ít, vừa vặn ta đã nghe qua tên của đạo hữu.”

Lý Thanh Hồng đối mặt với hắn, linh thức lại tìm kiếm nhanh chóng, kiểm tra xem xung quanh có người của đối phương hay không, nhưng tu sĩ trước mặt lại tự mình nói:

“Muội muội ta đi một chuyến tới Giang Nam, lại bị đạo hữu ngăn cản, không bảo vệ được người kia, còn làm mất cả lệnh bài tịnh hỏa, đến nay vẫn bị đuổi ra khỏi đảo, không được quay về…”

“Nhưng vẫn chưa tính toán với đạo hữu!”

Sắc mặt nam tử áo đỏ âm trầm, Lý Thanh Hồng lại lập tức hiểu rõ người đến không có ý tốt, trường thương vung lên một đóa hoa, cười nhạt nói:

“Ồ? Hóa ra người đàn bà ngu ngốc kia là muội muội ngươi, ta nói sao lại có một mùi vị hống hách như vậy, nàng ta ngạo mạn, một đường tới đây đoạt kiếm muốn giết người nhà ta, tặng nàng một quả Huyền Lôi vẫn còn nhẹ!”

Nhìn ý tứ trong lời nói của người này, hắn chính là ca ca của Quách Hồng Dao, người đã tới đón Hứa Tiêu năm đó. Lý Thanh Hồng lập tức hiểu rõ không thể giảng hòa, trường thương trong tay không chút do dự, mang theo lôi đình xuyên thấu ra ngoài.

Ầm ầm!

Một ngọn lửa xám cuốn lên trên người nam tử áo đỏ này, theo ngón tay hắn thi pháp đồng thời gắn vào lệnh bài kia, lao ra ngoài, va chạm với lôi đình giữa không trung, nổ tung thành đầy trời lôi hỏa.

Giọng nói của hắn âm trầm, quát lớn:

“Muội muội ta chẳng lẽ ta lại không biết? Sao nàng lại vô duyên vô cớ nhằm vào ngươi! Nếu các ngươi bình an thả người đi, sao lại đến mức này!”

Lý Thanh Hồng vũ động lôi quang tiếp nhận ngọn lửa xám xịt mà hắn phun tới, mái tóc đen khẽ bay trong gió, lười tranh luận với hắn nhiều như vậy, chỉ lạnh giọng nói:

“Đến bây giờ còn gì để nói? Ta lại muốn lĩnh giáo uy lực của Tịnh Hỏa Lệnh!”

Ánh sáng tím rực rỡ ngưng tụ trên áo lông vũ của nàng, nam tử áo đỏ tức giận đến mức bật cười, hai ngón tay kẹp lại, lệnh bài nhảy lên, bắn ra một ngọn lửa xám, đốt không trung vặn vẹo, hắn chỉ thấp giọng căm hận nói:

“Nói lớn lối như vậy! Chỉ sợ ngươi giết nhiều ma tu rồi, cho rằng pháp lực của ai cũng giống như vậy, gặp phải lôi đình đều phải tản đi ba phần!”

Chương 1172: Du Giang (3)

“Phụt…”

Tia sáng trắng này trông có vẻ khí thế hung hăng, nhưng lại đánh vào tịnh hỏa rồi biến mất không dấu vết, không phải là thác lôi màu tím giáng xuống. Quách Hồng Tiệm hơi sững sờ, sắc mặt trở nên khó coi, lại nhìn về phía Lý Thanh Hồng, chỉ thấy lôi quang được pháp y gia trì nhanh đến kinh người, nàng đã bay về phía nam.

Hắn âm trầm rơi xuống, lại nhìn về phía Du Giang, trên mặt thanh niên mang theo ý cười chế giễu, một bộ dạng chuyện không liên quan đến mình, lạnh lùng nhìn hắn.

“Du Giang!”

Ngọn lửa giận dữ trong lòng Quách Hồng Tiệm bùng lên một cái, cuối cùng vẫn phải cắn răng kìm nén, lạnh giọng nói:

“Đạo hữu thật là kiên nhẫn.”

Quách Hồng Tiệm và người trước mặt này thật ra cũng không quá quen thuộc, hắn đã từng đóng quân ở Tanjung Berhala, một đại lục thuộc Nam Hải, đã nghe nói đến danh tiếng của người này, cố ý đến bái phỏng, đổi lấy một tấm phù.

Nam Hải từng là nơi tọa lạc của những đạo thống Thích tu quan trọng, cho nên có rất nhiều ma tu. Tanjung Berhala là nơi cổ đại Thế Tôn chứng đạo, hiện tại vô cùng hỗn loạn, tấm phù kia đã giúp Quách Hồng Tiệm rất nhiều, vì vậy ấn tượng của hắn về người này rất sâu sắc.

“Người này luôn ở Nam Hải, sao đột nhiên lại chạy đến Giang Nam… Chẳng lẽ cũng muốn nhân cơ hội này chia một chén canh…”

Thanh niên áo đen Du Giang lạnh lùng quan sát, nhướng mày, lặng lẽ nhìn Quách Hồng Tiệm, với giọng chế giễu:

“Đạo hữu tự mình tìm chết, đừng kéo theo ta.”

“Ngươi!”

Quách Hồng Tiệm thật sự bị câu này chọc giận đến một phật thăng thiên, hai phật xuất thế, hai tay chắp sau lưng, lập tức mắng chửi:

“Du Giang! Thật không ngờ ngươi lại nhát gan như chuột… Sợ hãi một thế gia lôi tu đến mức này! Hai chúng ta đều không sợ lôi đình, ngươi hạn chế pháp khí của nàng, ta dùng tịnh hỏa quấn lấy, căn bản không cần bị thương gì đã có thể bắt được người này! Sao lại sợ hãi co rúm đến mức này!”

“Oh?”

Du Giang cười lạnh một tiếng, đôi mắt nguy hiểm nheo lại, trả lời:

“Ta chưa từng thấy qua lôi khí thần diệu như vậy, lôi thuật cổ xưa như vậy của một thế gia lôi tu.”

“Ngươi!”

Quách Hồng Tiệm phản kích:

“Nhà nào mà chẳng có vài cơ duyên? Cái này có thể chứng minh được gì? Không thể là Thanh Trì mượn pháp khí cho nàng sao? Sau này đạo hữu thấy pháp khí thần diệu, công pháp cổ xưa thì đều tránh xa ra!”

Trong lông mày của Du Giang lóe lên một tia không kiên nhẫn, lạnh giọng nói:

“Đạo thuật huyền lôi của nàng là [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo], hiện tại động thiên này đang nằm trong tay ai còn cần ta nói thêm sao? Nhiều điểm đáng ngờ như vậy… Ngươi không sợ Đông Phương Hợp Vân đang ở bên cạnh quan sát sao?”

Thanh niên vung tay áo, chế nhạo:

“Nếu hắn xuất hiện đi dạo một vòng, mèo vờn chuột đánh chết ngươi, ngươi tìm ai để nói? Thiên Uyển? Quách Thần Thông? Ngươi có thể tìm được bọn họ không!”

“Tìm được rồi bọn họ có thể tính ra được là ai làm không? Cho dù đoán ra được thì có dám ở trước mặt Hợp Thủy chân quân thả một cái rắm không? Bắc Gia thổi một hơi thì Tử Phủ cũng phải dưỡng thương trăm năm!”

“Cái này… Ngươi… Ngươi!”

Những lời này quả thực chua ngoa, khiến sắc mặt Quách Hồng Tiệm lúc xanh lúc đỏ, thật sự không thể phản bác lại được, cũng biết rằng việc thổi một hơi mà Du Giang nói đến là gì, khoảng cách giữa chân quân và chân nhân lớn hơn cả khoảng cách giữa trời và đất, nhưng đây lại là một ví dụ thực tế…

Trong cổ thư có ghi chép, cổ đại Bính Thủy chân quân tên là Thiên Nhất, từng bị Mậu Thổ làm tổn thương, phá hủy pháp thân, chỉ còn lại một chút kim tính sắp tiêu tan, gặp phải một Tử Phủ tham lam, Thiên Nhất chân quân thổi một hơi, đã giết chết tên Tử Phủ kia.

Quách Hồng Tiệm dừng lại vài nhịp, chính bản thân hắn cũng thầm suy nghĩ, coi như im lặng.

Sau khi bị Du Giang nói như vậy, thực sự có chút giống như thật, Quách Hồng Tiệm xụ mặt không kéo được xuống, lại cố kỵ phù đạo thần diệu của người này, không muốn đắc tội, chỉ có thể cứng nhắc nói:

“Ta thật sự không biết được mấu chốt, đa tạ đạo hữu.”

“Đồ ngu…”

Du Giang lười nói nhảm với hắn, ánh mắt của Tử Phủ chân nhân đều đang ở trong động thiên, thời gian tranh thủ tiến vào Giang Nam đang tranh thủ từng giây từng phút, hắn chỉ bước về phía trước, trong lòng đều là màu sắc của tia lôi quang kia, lẩm bẩm như đang đọc tên:

“Lý Thanh Hồng…”

Chương 1173: Kiếp Nạn (Thượng) (1)

Bờ sông.

Khói đen mờ mịt ở bờ bắc, các tu sĩ Bắc địa đứng ở mép sông, tụ thành từng doanh trại nhỏ, vài đại thế lực mỗi bên một góc, ánh sáng hội tụ, men theo dòng sông, khí thế như bão táp.

Phía sau là các tán tu Bắc địa đông hơn, ngẩng đầu nhìn lên đầy trời là ánh sáng phi hành, bọn họ theo xa xa phía sau, chỉ chờ khi nào trận pháp ở bờ sông bị phá vỡ, là sẽ lập tức ùa vào Nam địa.

Khói đen cuồn cuộn dừng lại ở mép sông, một cửa ải sáng ngời đang treo lơ lửng trên không, gạch trắng khảm chặt vào nhau, trong suốt sáng ngời, rất có uy phong. Cổng thành cao vút, hai trụ cổng màu trắng khắc đầy đường vân, chú ngữ thần bí.

Bên trong cổng thành ánh sáng lấp lánh, mông lung mờ ảo, như đang đối diện với một vầng dương, ánh sáng chói lọi phát ra, bay vào làn khói đen cuồn cuộn, chiếu cho ma tu phải lui lại.

Trên đỉnh cửa ải này, có một người ngồi lặng yên, mặc đạo bào màu vàng, trước người lơ lửng một cái đĩa tròn màu trắng cỡ bàn tay, đường vân phức tạp, thiếu niên ngồi ngay ngắn ở đó, lặng lẽ nhìn chăm chú.

Một người khác mặc áo lông trắng, bên hông đeo quạt linh, ung dung nhã nhặn, phong độ phi phàm, trong lòng ôm một thanh kiếm, ánh mắt dừng ở phương bắc, cẩn thận suy nghĩ.

Lý Hi Trị vốn nên đi biên Yến sơn báo cáo, nhưng mấy canh giờ trước, toàn bộ phía bắc đã bị khói đen cuốn lấy, biên Yến sơn cô lập trong khói đen, hắn có cớ, bèn dừng lại trước cửa ải.

Dù sao Lý Hi Trị cũng không muốn đến biên Yến sơn đối mặt với một đám người Thích gia, huống hồ sau đại trận này chính là nhà mình, giờ đã có dị động, hắn càng muốn ở lại nơi này phòng thủ.

Hắn lấy thanh đoản đao của ma tu ở chỗ này, cẩn thận kiểm tra, đổi lấy một thanh pháp kiếm Trúc Cơ, toàn thân màu nâu vàng, tên là [Tuất Thời], vì bản thân chất liệu không tính là quá tốt, phẩm chất cũng không cao, trong đám Trúc Cơ xem như là loại tệ nhất.

Sau khi cẩn thận hỏi thăm mới biết, thứ này lại xuất thân từ Nguyên Ô phong, là tác phẩm từ thuở ban đầu của người Cơ gia tên là Cơ Nhiếp Quận, người đã đột phá Tử Phủ thất bại và bỏ mạng, thanh kiếm này giờ cũng đã trăm tuổi rồi.

“Đúng là khéo thật…”

Thanh kiếm Thanh Xích của Lý Xích Kính năm đó là nhờ cựu phong chủ Nguyên Ô phong luyện chế, cũng chính là Cơ Nhiếp Quận này, Lý Hi Trị nhìn tới nhìn lui không có thanh nào tốt hơn, cuối cùng vẫn chọn thanh pháp kiếm này.

“Đại Ninh cung rốt cuộc thế nào rồi…”

Nửa canh giờ trước, ma tu hội tụ trước trận của Lý Hi Minh ngày càng nhiều, thỉnh thoảng có người ra tay thăm dò, hắn dứt khoát hiện hóa tiên cơ, đứng trên trận.

Bất kể bản thân Lý Hi Minh có thực lực thế nào, tiên cơ này do Trúc Cơ hậu kỳ và công pháp tứ phẩm ngưng tụ cũng đủ khiến người ta sợ hãi rồi, thêm vào Lý Hi Trị Trúc Cơ hậu kỳ, đủ để trấn áp mọi người, bến sông có rất nhiều bến đò, đám ma tu thấy người này không dễ chọc, đương nhiên sẽ tụ tập sang nơi khác.

“Cũng chỉ có đám đích hệ Bắc tu đi Đại Ninh cung, đến giờ không thấy tung tích, những kẻ còn lại đều dễ lừa… không có ý chí chiến đấu gì…”

Lý Hi Minh cũng không ngốc, chuyên chọn thời cơ, nhưng thấy đám ma tu lui lại không ít, tâm tình của hắn vẫn rất chán nản.

Hắn chờ một lát, xa xa có một nữ tu áo xanh bay tới, rơi xuống bên cạnh hắn, mặc đạo bào màu xanh nhạt, pháp quang lấp lánh, trên khuôn mặt xinh đẹp mang theo vẻ tức giận đè nén, thấy Lý Hi Minh liền hơi dừng chân.

“Bái kiến Lân Cốc tiền bối.”

Người trước mắt cũng là Lân Cốc Lan Ánh đang phòng thủ ở bờ sông, nữ tu này đã mất linh thú tọa kỵ trong trận hỗn loạn trước đó, mấy ngày gần đây mới cưỡi gió trở về, lui về phòng thủ bờ sông, Lý Hi Minh và Lý Hi Trị hỏi thăm một tiếng, nàng lấy ngọc phù từ trong tay ra, đưa đến tay Lý Hi Trị, nhẹ giọng nói:

“Biên Yến đã có tin tức.”

Lý Hi Trị chăm chú đọc, linh thức thăm dò vào trong, Lân Cốc Lan Ánh nói thẳng:

“Tin tức từ biên Yến sơn… Thích Chí Yên rất cứng rắn và quả quyết, đã điều thêm binh mã, nói là viện quân sắp đến, bảo chúng ta kiên thủ nơi này.”

Nàng cười giễu cợt một tiếng, tiếp tục nói:

“Mặt khác nhà ta cũng nhận được tin tức, mặc dù hắn đã phái người trở về trưng binh tu sĩ, nhưng lại thu gom tất cả đích hệ về biên Yến sơn, rõ ràng là muốn chúng ta đối đầu trực diện với ma tu rồi…”

Lý Hi Trị nghe lời này, trong lòng hơi thở dài, Thích Chí Yên vốn không phải người rộng lượng gì, dù bề ngoài có một bộ bản lĩnh, ngày thường giả vờ ra vẻ, mở miệng đều là rộng rãi thân thiện, nhưng khi thực sự hành sự thì lộ hết bản chất rồi.

Sự kiên thủ trong mệnh lệnh này chính là Lý gia muốn thấy, dù sao sau lưng bọn họ chính là Vọng Nguyệt hồ, Lý Hi Trị và những người khác lại càng muốn Thanh Trì đứng yên bất động, một nhóm người chống lại ma tu, mặc dù Thích Chí Yên xuất phát từ lợi ích của bản thân, nhưng dù sao cũng coi như phù hợp với lợi ích của Lý gia.

Nhưng ma tu hung hãn, hắn lại thu gom tất cả đích hệ Thanh Trì, khách khanh Thích gia, Luyện Khí Thích gia về biên Yến sơn, phái thêm các thế gia, rõ ràng là không coi mạng của các thế gia ra gì, muốn vắt kiệt giá trị cuối cùng.

Lý Hi Minh lặng lẽ ngồi trên Minh Quan, nhìn thoáng qua huynh trưởng, trong lòng đều hiểu rõ, lạnh lùng nhìn:

“Hiện tại mặc dù biên Yến sơn ở bên kia sông, cô lập ở phía bắc, nhưng lại là nơi an toàn nhất, đại trận tầng tầng lớp lớp, đám ma tu thuận dòng mà đi, như đá ngầm phân nước, ma tu càng thích tấn công chúng ta là đê đất yếu ớt này.”

Dù sao đại trận trên biên Yến sơn cách xa xa cũng có thể nhìn thấy, chưa nói đến việc có thể phá được hay không, đầu tiên là đám ma tu xông trận nhất định sẽ mất mạng, mà phòng tuyến vượt sông thì có sơ hở khắp nơi, chỉ cần tìm được một chỗ chui vào, sau lưng chính là vùng Giang Nam giàu có.

Chương 1174: Kiếp Nạn (Thượng) (2)

‘Thích Chí Yên thu gom đích hệ ở biên Yến sơn, đúng là ngồi vững không lo, cho dù kết quả tệ nhất là Tử Phủ cũng không xuất hiện, các phòng tuyến ở Giang Nam sụp đổ, thì cũng chỉ là Việt Bắc bị cướp sạch mà thôi…’

Mệnh lệnh này vừa ban ra, Lân Cốc Lan Ánh và Lý Hi Trị, thậm chí các thế gia đều hiểu rõ, người này rốt cuộc là kẻ hẹp hòi, hiện tại xem như đã xé bỏ lớp ngụy trang, hành động gần như là nói rõ ràng:

‘Qua sông chính là căn cơ của các ngươi, đám ma tu không thể phá được Thanh Trì sơn chứ? Không giữ được thì chính là các ngươi tự mình gặp nạn!’

Hắn im lặng hai nhịp thở, đáp:

“Tiền bối thấy sao?”

Lân Cốc Lan Ánh hơi trợn mắt xếch, đáp:

“Chúng ta đã phái người về tông, bẩm báo tông chủ, Thích Chí Yên hành sự như vậy, bờ sông này sao có thể giữ được?!”

Lý Hi Trị hơi lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Không kịp rồi, hơn nữa đệ tử thượng tông phần lớn chỉ giỏi tự bảo vệ mình, sao có thể đồng lòng liều mạng với chúng ta? Đến trong trận cũng chỉ là ngồi nhìn mà thôi.”

Hắn nói rất uyển chuyển, nhưng lại rất rõ ràng, đệ tử Thích gia cao quý cỡ nào, dù phái đến đây chẳng lẽ thực sự nghe lệnh của Lý Hi Trị và những người khác? Lý Hi Trị dừng lại hai nhịp thở, lại nhắc nhở:

“Nếu thực sự phái đến đây, chỉ sợ các vị đại nhân có yêu cầu khác, ngược lại càng khó xử.”

“Cái này…”

Lý Hi Trị lại nhắc nhở Lân Cốc Lan Ánh, nếu người Thích gia thực sự đến trận phòng thủ, cướp quyền chỉ huy thì còn dễ nói, nhưng sợ rằng tình hình hơi bất lợi liền yêu cầu vài người hộ tống bọn họ rời đi, khi đó lại phải làm thế nào?

Nói mấy câu như vậy, nữ tu này lập tức chú ý tới thanh niên nhiều hơn, ôn hòa nói:

“Dù sao cũng là một phần sức mạnh… ai! Đại Ninh cung rốt cuộc thế nào rồi? Bộ dạng này cũng không giống như nam bắc đã xé rách mặt… nơi này sơ hở đầy rẫy, giữ một lúc thì có thể, nhưng cũng không thể giữ được mấy ngày mấy tháng… vì sao chân nhân lại không nói một câu nào!”

Lý Hi Trị tiếp lời nàng, an ủi nói:

“Chân nhân không đáp, có lẽ là đang đấu pháp với ma tu, giờ đã qua sáu canh giờ, dù Tử Phủ đấu pháp có lâu đi nữa, cũng không kéo dài mấy tháng, giữ được lâu thì có lẽ sẽ có chuyển cơ.”

Lân Cốc Lan Ánh hơi im lặng, nàng cũng biết sau đại trận chính là Vọng Nguyệt hồ, Lý gia lại càng sốt ruột về chuyện này, ngược lại Lân Cốc gia của nàng ở sâu trong nam địa, rất khó bị ảnh hưởng.

Phần lớn tâm trạng nóng vội của Lân Cốc Lan Ánh là vì đệ tử Lân Cốc gia trong trận và bách tính các quận sau khi phá trận, so với Lý gia thì nhẹ hơn nhiều, lúc này cũng bình tĩnh lại, nhẹ giọng nói:

“Bờ sông ngoài các thế gia còn có Tiêu gia, là tiên tộc Tử Phủ, vạn nhất Sơ Đình chân nhân sẽ ra tay thì sao…”

Nàng nói như vậy, trong lòng lại biết hy vọng mong manh, quả nhiên thấy Lý Hi Trị lắc đầu:

“Tiêu gia phong sơn nhiều năm, chân nhân đã sớm bày tỏ thái độ không muốn nhúng tay, lại càng sớm đi Bắc Hải, đám ma tu này cũng không ngốc, địa bàn của Tiêu gia sẽ không động đến một chút nào.”

Hắn nói như vậy, trong lòng mấy người đều có chung một đáp án:

“Năm đó Lê Hạ tàn sát các quận, Tiêu Sơ Đình cũng không muốn ra tay, hiện tại chuyện nam bắc không biết có bao nhiêu tính toán, hắn vốn là người lý trí cẩn thận, sao lại chịu ra tay?”

Bọn họ không ai dám nói ra lời, chỉ có Lân Cốc Lan Ánh gật gật đầu, đáp:

“Vậy ta về trận phòng thủ đây.”

Nàng cưỡi gió rời đi, lúc này Lý Hi Minh mới mở miệng, giọng hơi thấp:

“Huynh trưởng… chẳng lẽ Tử Phủ thực sự nguyện ý chôn vùi các thế gia ở đây, để cho đám Bắc tu nam hạ… nhưng chuyện này thì bản thân Thanh Trì cũng bị tổn thương nguyên khí rất nhiều… sao phải làm vậy…”

“Khó nói.”

Lý Hi Trị lên tiếng, hỏi:

“Trong nhà đã hồi âm chưa?”

“Vẫn chưa.”

Lý Hi Minh vận dụng mật pháp, truyền âm nói:

“Nhưng mấy ngày trước Chu Huy đã đến Luyện Khí tầng bảy, lần này mang theo Tam Toàn đan đột phá và Lục đan, hai thứ kết hợp, có lẽ sẽ nhanh chóng có cơ hội Trúc Cơ.”

“Trúc Cơ… mà mới chưa tới hai mươi tuổi… cho dù bế quan năm năm, thì cũng chỉ hai mươi lăm tuổi…”

Lý Hi Trị nhíu mày, mật pháp vận chuyển, nhẹ giọng nói:

“Quá nhanh rồi, suýt nữa đuổi kịp tốc độ tu hành của Quân Kiển chân nhân, Chu Huy thiên phú dị bẩm, vốn có thể tích lũy nhiều hơn, chỉ tiếc biến động ngày càng nhiều, không thể chậm rãi được.”

Lý Hi Minh lặng lẽ ngồi trên Minh Quan, giọng hơi nhẹ, thấp giọng nói:

“Nhưng cũng chưa chắc, loại người như hắn không thể lấy lẽ thường mà đo được, với hắn mà nói, thuận theo thời thế quan trọng hơn tích lũy mài giũa nhiều, nếu hắn Trúc Cơ, có khác gì một hai loại pháp thuật? Nhà ta cũng có thể lấy ra bao nhiêu pháp thuật Minh Dương cao phẩm cho hắn học trước khi Trúc Cơ?”

Lý Hi Trị ngẩn ra, nghiêng đầu nhìn Lý Hi Minh một cái, gật đầu đáp:

“Minh đệ nói cũng có lý.”

“Dù sao cũng phải vượt qua cửa ải trước mắt này.”

Lý Hi Minh nhìn về phía trước, pháp quang chiếu rọi, mưa lớn đã ào ạt trong trời đất, còn chưa rơi xuống Minh Quan đã bốc hơi lên, phát ra tiếng xì xì.

Khói đen nhanh chóng ập đến, vô số ánh sáng như những xúc tu bay ra, kéo theo một đám đuôi lửa đen cuồn cuộn, năm luồng ánh sáng bay đến gần, đâm vào trận pháp dưới chân hai người.

Sau lưng năm ma tu này là đám Bắc tu như châu chấu, cùng nhau rơi xuống trước trận, tiên cơ của Lý Hi Minh vận chuyển, tùy tiện chọn hai người, đột nhiên đập xuống dưới.

“Ầm ầm!”

Ánh sáng rực rỡ từ cửa ải lớn kia bay ra, Minh Hoàng Quan giỏi nhất là trấn áp, lại khắc chế ma tu, ánh sáng chói lọi từ trong chảy ra, lập tức khiến hai người bị trấn áp chửi ầm lên, tế ra pháp khí ngăn cản.

“Hừ…!”

Hai người bị đè cho thân thể trầm xuống, đang chửi nửa chừng thì bị chặn lại, biến thành tiếng hừ nặng nề, hai người này đều là Trúc Cơ sơ kỳ, sao chịu nổi một kích tiên cơ của Lý Hi Minh Trúc Cơ hậu kỳ tế lên? Một người lập tức mở miệng chửi:

“Đám phía sau! Tiên cơ của người này kỳ quái, giống như một thứ gì đó… mau mau tới giúp một tay!”

Lý Hi Trị bên cạnh rút kiếm ra, ánh mắt quét qua, trong năm người chọn một lão ma có tu vi cao nhất là Trúc Cơ trung kỳ, tâm niệm khẽ động, thân hình biến mất, một luồng ánh sáng màu vàng nhảy lên mấy cái trong không trung, đột nhiên đã xuất hiện sau lưng tu sĩ kia, vung một ống tay áo ánh sáng ra.

‘[Vân Trung Kim Lạc]!’

Ma tu này lập tức sợ hết hồn, rút trường đao bên hông ra, nhưng dù sao cũng không kịp trở tay, đao khí còn chưa kịp phun ra, Lý Hi Trị đã lại bóp quyết, thân hình mỗi người bước ra một bước, hóa thành mấy bóng cầu vồng, mỗi người bóp quyết niệm pháp.

Lão ma không kịp trở tay, Lý Hi Trị còn có tâm tư quan sát hành động của hắn, thấy bộ dạng của hắn có chút nghi ngờ, sáu bóng người đồng thời rút kiếm ra, cuốn lên một vầng sáng trắng hình trăng lưỡi liềm.

Lý Hi Trị vẫn là lần đầu tiên có pháp kiếm Trúc Cơ dùng, [Tuất Thời] cầm trong tay, kiếm quang cũng tăng thêm nửa phần uy lực, cuốn lên một mảnh sáng chói sắc bén.

Cho đến lúc này, lão ma kia mới có cơ hội bộc phát một mảnh đao quang âm u, nhưng lại bị kiếm quang kia rút thành mảnh vụn, thân hình bay lên huyết quang, thét lên một tiếng thảm thiết, hiện ra thân hình ở cách đó mấy trượng, cũng không dám dừng lại, bóp quyết thi pháp.

Lý Hi Trị nhìn ra người này truyền thừa nông cạn, chỉ chọn một ánh sáng cầu vồng, kéo một cái trong đám mây, linh cơ lập tức hỗn loạn, tùy ý rút trống pháp thuật trong tay hắn, thong thả tiến lên.

Lão ma này không nhịn được nữa, chỉ kêu lên:

“Mau mau tới cứu!”

Dưới chân không thể không có một trận gió ma quay trở lại, hiện ra một nữ tu Trúc Cơ trung kỳ, trong tay cũng cầm kiếm, cuốn lên kiếm quang chém tới.

Nữ tu này dường như là tiên cơ Mộc Đức hiếm thấy ở Việt Quốc, vung kiếm lên, mang theo một luồng khí tức mộc linh, thần sắc của Lý Hi Trị cuối cùng cũng hơi nghiêm túc, tiên cơ vận chuyển, ánh sáng cầu vồng từ trên người chảy ra.

Hắn khép hai ngón tay lại, hiện ra ánh sáng, tùy ý bóp một cái trong luồng kiếm khí sắc bén đang phun tới, vung tay lên cuốn ra một ống tay áo sáng chói, thanh linh kiếm của nữ tu kia đã rơi vào tay hắn, nhưng chỉ là cấp bậc Luyện Khí mà thôi.

‘Phù Quang Kiểm Vật!’

Nữ tu Bắc địa rõ ràng ngẩn ra, trong mắt viết đầy vẻ không thể tin được:

‘Còn có loại pháp thuật này!’

Trong lòng Lý Hi Trị càng cảm thấy kỳ lạ, chưa từng có loại trải nghiệm tùy ý đánh cho địch nhân không biết làm sao, lập tức có chút cảm khái.

Hắn từ khi xuất quan, địch nhân đối mặt không phải là ngụm mây đầu tiên mà Long Quân phun ra thì cũng là hoàng tử nhà Đà Bạt của Đại Lương, dù kém hơn đi nữa thì cũng là loại lão ma tích lũy sâu dày, âm thầm có bối cảnh như Xích Môn Địch Phất.

Hắn đối mặt với những địch nhân này đều có chút vất vả, suýt nữa đã quên mình cũng là phong chủ Thanh Trì, thực sự đối mặt với những tên Bắc tu không có đạo thống truyền thừa, dựa vào vận may và máu nóng để tích lũy thành Trúc Cơ này, đúng là có chút chênh lệch.

Hai người trước mắt dù như gặp đại địch, mặc dù vừa rồi hai chiêu kia cũng không tính là liều mạng đối kháng, nhưng hai người bị đùa giỡn trong lòng bàn tay cũng đủ thấy thực lực của người trước mặt này cao cỡ nào… âm thầm trao đổi với nhau:

“Người trước mặt này chỉ sợ họ Thích! Là một lão ma đầu tích niên, không dễ đối phó, còn nên mau mau gọi thêm mấy người nữa đến đây…”

Chương 1176: Kiếp Nạn (Hạ) (2)

“Bạch Viên!”

Lý Huyền Tuyên hỏi một tiếng, lão viên ngẩng đầu lên, giọng như đá va chạm, cổ họng khàn khàn:

“Gặp qua chủ nhân… lão nô đang tuần hồ trở về.”

Một người một khỉ năm đó trốn thoát khỏi ngọn lửa hừng hực trong phường thị, đồng hành mấy chục năm, sự ăn ý giữa hai bên đương nhiên không cần nói nhiều, hắn nhìn ra Lý Huyền Tuyên bất an, đi đến bên cạnh hắn lặng lẽ đứng lại, lúc này mới nói:

“Mấy ngày gần đây ‘Bão Thạch Miên’ của lão nô rất phát linh cơ, vận chuyển trôi chảy, có lẽ là có Tử Phủ nào đó đột phá, hoặc là có linh vật gì xuất thế.”

Lý Huyền Tuyên lặng lẽ gật đầu, cũng không phát giác được gì từ trong đó, đang muốn nói chuyện, bỗng nhiên cảm thấy có gió thổi từ cửa vào, lạnh lẽo thê lương.

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu lên, dường như có điều gì ngộ ra, đang muốn đứng dậy, đột nhiên nhìn thấy cửa điện gõ vang, một nam tử mặc áo trắng tuấn mỹ đi vào.

Hắn kiếm mày tinh mắt, dung mạo anh tuấn, trong lòng ôm một thanh hàn kiếm hơi mảnh, hai hàng lông mày nhíu lại, đang có chút lo lắng nhìn sang.

“Hi Tuấn!”

Lý Huyền Tuyên lập tức mừng rỡ, tiến lên một bước, cầm bức thư trong tay, hỏi:

“Vết thương của ngươi đã khỏi hẳn chưa?”

“Gặp qua bá công.”

Người này đương nhiên là Lý Hi Tuấn, hắn hành lễ trước, ho khan hai tiếng, cười nói:

“Vẫn chưa khỏi hẳn, ta lo lắng trong nhà, liền xuất quan trước.”

Một kiếm kia của Úc Mộ Kiếm quả thực lợi hại, nếu không có Địa Vọng Huyết Thạch, Lý Hi Tuấn e rằng đã ngã xuống tại chỗ, hiện nay dưỡng thương vài năm, trong lòng lo lắng về cục diện trong nhà, sớm xuất quan, thực lực chỉ mới khôi phục được sáu thành.

Lý Huyền Tuyên lập tức mừng rỡ, vội vàng kéo hắn tìm chỗ ngồi xuống, bạch viên lặng lẽ dâng trà lên, Lý Hi Tuấn nhìn thoáng qua, nhẹ giọng nói:

“Hóa ra là ngươi… quả thật là phúc duyên sâu dày, chúc mừng!”

Bạch viên chắp tay lui xuống, Lý Huyền Tuyên kể lại từng chuyện một trong những năm gần đây, Lý Hi Tuấn nghe thấy lông mày càng nhíu chặt hơn, thở dài một hơi, đáp:

“Quả nhiên… ta đã biết Thanh Trì sẽ không sắp xếp chuyện gì tốt cho gia tộc ta… quả thật như vậy.”

Hắn cúi đầu, hai mắt dần đỏ lên, thấp giọng nói:

“Là ta nhìn nhầm rồi, không nên tin tưởng Triệu Đình Quy kia… hắn chết là hết… lại hại gia tộc ta thê thảm…”

“Thanh Hồng đã cưỡi sấm đi tìm rồi…”

Lý Huyền Tuyên không biết nên đáp lại hắn như thế nào, lão nhân đợi một lát, đành phải nói:

“Chỉ là ngươi chưa khỏi hẳn, không thể ra tay, vẫn nên ngoan ngoãn tu hành bế quan.”

Lý Hi Tuấn nhắm mắt thở ra một hơi, vẫn còn có chút đau buồn, [Minh Song Tùng Lĩnh] trong cơ thể tự động vận chuyển, đem tất cả cảm xúc ra khỏi đầu, ngữ khí đã bình tĩnh trở lại, nhẹ giọng nói:

“Chưa chắc… mặc dù ta vẫn còn bị thương, nhưng ra tay một hai lần cũng không có vấn đề gì.”

Hắn hơi lắc đầu, một tay đặt ngang, lòng bàn tay hiện ra một luồng quang hoa ngưng tụ thành sương tuyết, trắng như tuyết trong suốt, lặng lẽ dừng trong lòng bàn tay hắn, nhìn thoáng qua, một luồng hàn khí xen lẫn khí sắc bén ập vào mặt.

Thứ này giống như pháp thuật nhưng lại không phải pháp thuật, giống như linh vật nhưng lại không phải linh vật, giống như là một đoàn khí ngưng tụ đến cực điểm, theo tâm niệm của Lý Hi Tuấn khẽ động, quang hoa này nhảy múa như cá bơi, bay lượn một vòng trong không trung, có thể nhìn thấy rõ từng chiếc vảy, vẫy đuôi một cái, lại rơi trở về lòng bàn tay.

“Đây là…”

Lý Huyền Tuyên chưa từng thấy thứ này, nhất thời thật sự không nhìn ra được gì, lão nhân sửng sốt, lại thấy kiếm mày của Lý Hi Tuấn khẽ nhướng lên, nhẹ giọng nói:

“Kiếm nguyên.”

…

Hàm hồ.

Lý Thanh Hồng cưỡi gió đi trăm dặm, trước mắt khói đen dần nhạt đi, bầu trời vẫn âm u cuộn mây xám, bầu trời hai bên Nam Bắc cùng một màu xám, mờ mịt không thấy mặt trời.

Nàng bay một lúc, trong lòng không biết vì sao lại nhớ đến hai người kia, thầm tính toán:

“Theo như vậy, ít nhất Xích Tiều đảo đã đắc tội, hai đảo Tiều Đông Tiều Tây những năm gần đây rất bất hoà, Quách Hồng Tiệm mạch này không biết thuộc về đảo Đông hay đảo Tây, cũng không biết có đường vòng nào hay không.”

“Còn như Du Giang kia, nhìn thái độ của Quách Hồng Tiệm, cũng là một nhân vật thực lực mạnh mẽ của Nam Hải…”

Nàng vừa bay về phía Nam, vừa ý thức được trở lại Biên Yến sơn đã không còn khả năng, trong lòng cũng thở phào nhẹ nhõm:

“Cũng tốt, không cần nghe theo bọn họ điều khiển… vậy thì trở lại bờ Trường Giang đi, thay nhà mình thủ một thủ bờ hồ…”

Ma tu đã áp sát bờ Trường Giang, hiện nay trong lòng nàng không còn tâm tư nào để ứng phó với những người trong Biên Yến sơn kia, giống như Lý Hi Trị đều muốn tránh càng xa càng tốt.

Ở Hàm hồ rẽ một vòng, nàng nhìn thấy Quang Hoa của Sơn Kỷ quận Huyền Nhạc môn tràn ngập, bốn phía lưu quang, đợi đến gần, thấp thoáng có thể nhìn thấy trên không trung Sơn Kỷ quận treo một ngọn núi huyền vĩ.

Ngọn núi này trong mây thấp thoáng, toả ra một luồng sáng mờ ảo, nàng vừa mới đến gần Sơn Kỷ quận, thân ảnh càng trầm trọng, ngẩng đầu suy nghĩ, thầm nghĩ:

“Hẳn là thần thông Tử Phủ.”

Uy thế như vậy, chắc chắn là Trường Hi chân nhân của Huyền Nhạc môn không nghi ngờ gì, lúc này nàng mới hiểu vì sao ma khói đến Hàm hồ thì dừng lại, vì sao Ma tu không vượt qua Hàm hồ tiến vào Giang Nam.

“Ý uy hiếp cao treo trên không… sao dám vượt qua một bước?”

Nàng nhanh chóng bay qua nơi này, ẩn vào trong vùng hoang dã ven bờ Trường Giang, không xa có một đạo kim quang đuổi tới, sáng loá dừng trước mắt, hiện ra một nữ tử mặc áo tơ lụa.

“Thanh Hồng muội muội!”

Nữ tử này thường mặc áo tơ, mặt tròn mắt hạnh, trong tay cầm một ngọn núi nhỏ bằng vàng, chính là Khổng Đình Vân của Huyền Nhạc, trên mặt mang theo chút lo lắng, mấy bước đến gần, nhẹ giọng hỏi một câu.

Lý Thanh Hồng vốn tưởng rằng nàng ở trong Đại Ninh cung, không ngờ lại gặp nàng ở nơi này, kinh ngạc gật đầu đáp lại, Khổng Đình Vân nhẹ giọng nói:

“Đã lâu không gặp, muội muội chi bằng đến trong môn ta ngồi một lát.”

‘Hả?’

Lời này vừa dứt, Lý Thanh Hồng lập tức cảm thấy không ổn, Khổng Đình Vân từng trở về từ di tích phương Bắc, rơi xuống Yến Sơn quan, mấy ngày trước hai người còn gặp nhau ở Yến Sơn quan, nói là đã lâu không gặp còn thật sự có chút kỳ quái…

Câu trước còn có thể coi là khách khí của Khổng Đình Vân, nhưng lúc này đang là thời điểm mấu chốt Thanh Trì giao đấu, cũng không phải là lúc nhàn hạ gì, thời điểm này thực sự không thích hợp.

Nàng vốn là nữ tử thông minh, lúc này cũng không lập tức từ chối hoặc đồng ý, chỉ hỏi:

“Ta đi qua Sơn Kỷ quận vốn nên chủ động thăm hỏi mới đúng, đang nhìn thấy phía Bắc khác thường……”

Khổng Đình Vân nhẹ giọng đáp:

“Trong [Đại Ninh cung] xảy ra chuyện rồi!”

Nàng đến gần mấy bước, dùng bí pháp truyền âm nói:

“Muội muội có cảm thấy Nam Bắc đối trận quỷ dị không, chính là toàn bộ Tử Phủ hai bên đều đã vào trong Đại Ninh cung! Hiện nay quần ma phương Bắc mất kiểm soát, tu sĩ phương Nam cũng không có bảo hộ gì!”

Đồng tử của Lý Thanh Hồng hơi giãn ra, Khổng Đình Vân tiếp tục nói:

“Chân nhân của gia tộc ta có hiềm khích với mấy tên ma đầu mới đến, nên không đi, cũng không biết rốt cuộc là chuyện gì, nhưng hiện nay trong Thái Hư [An Hoài Thiên] đã lộ ra, một đám Tử Phủ đều đã tiến vào trong đó.”

Giọng của Lý Thanh Hồng hơi khàn khàn, hỏi:

“Phương Bắc vốn đã mạnh, nhị thúc của ta vẫn ở trong Đại Ninh cung, hiện nay bờ Trường Giang chẳng qua là xây dựng vội vàng… sao có thể chống lại quần ma phương Bắc…”

“Chắc chắn là không thể…”

Khổng Đình Vân rất chắc chắn gật đầu, do dự một nhịp thở, nhẹ giọng hỏi:

“Muội muội có biết Ma tu kéo về phương Nam, sẽ đi đến nơi nào không?”

Lý Thanh Hồng mấy năm nay đi khắp nơi, đương nhiên biết, đáp:

“Vượt qua Từ quốc, hoặc là từ phía Tây Tây Bình sơn đi lên bờ Trường Giang vào Ngô quốc, hoặc là dọc theo toàn bộ bờ Trường Giang đi xuống, bất kỳ nơi nào cũng có thể tiến vào Việt quốc…”

Khổng Đình Vân gật đầu, trên mặt tròn mang theo chút nghiêm trọng, nhẹ giọng nói:

“Hiện nay Thanh Trì chỉ còn lại Nguyên Tu chân nhân, lúc này cũng đã tiến vào Đại Ninh cung, mà Kim Vũ tông có tới bốn vị chân nhân, hiện nay còn có hai vị chân nhân ngồi chờ, nếu đổi thành là Ma tu, kéo về phương Nam sẽ đi đến nơi nào?”

“Đương nhiên là Thanh Trì…”

Khổng Đình Vân nói đến đây, dứt khoát cũng không che che giấu giấu, lại xem Lý Thanh Hồng như người nhà, giọng nói rất nhẹ nhàng:

“Thanh Trì vốn là Tử Phủ liên tiếp ngã xuống, cao tu không hiện, đã đến mức thấp nhất trong năm trăm năm, Nguyên Tu bị vây trong An Hoài Thiên không có tin tức, Trì Yên Trì Địch mấy người thuộc dòng chính của Thanh Trì vẫn còn ở Biên Yến sơn!”

“Hiện nay quần ma phương Bắc đã mất kiểm soát, chư tiên môn chẳng lẽ không có thủ đoạn ảnh hưởng đến quần ma? Từ khi An Hoài Thiên có biến cố, toàn bộ cục diện đột nhiên chuyển biến, thuận theo tình thế mà làm, bàn cờ mới đã xuất hiện, chính là nhằm vào Thanh Trì tông!”

“Hiện nay tình huống này, chẳng lẽ không phải là cơ hội ngẫu nhiên, đắc thiên độc hậu (được thiên thời ưu ái) sao?… chư tiên môn thừa dịp Thanh Trì suy yếu, muốn đào gốc của ma môn! Ma tu và thích tu còn sót lại ở phương Bắc cũng vui vẻ khi thấy cảnh này, cố ý ẩn thân không ra…”

Giọng của nàng hơi trầm xuống, thần sắc nghiêm trọng:

“Hiện tại là Thanh Trì đại nạn, chư tông bàng quan đứng nhìn! Muội muội e rằng không nên quay về.”

Chương 1178: Huyền Phạt (2)

Tên này chỉ kịp phát ra một tiếng kêu thảm thiết, lôi điện mãnh liệt lập tức thiêu rụi đôi mắt của hắn, từ hốc mắt và tai miệng phun ra ngoài, ngay sau đó, lôi điện màu tím đã nổ tung từ đầu đến chân, trên khắp cơ thể hắn.

“Ầm ầm!”

Hắn vốn đã bị thương, thân thể này cũng vừa mới đoạt được từ mấy tên Luyện Khí, trong nháy mắt bị lôi đình xé nát thành từng mảnh vụn, một viên châu đen trầm từ trong cơ thể hắn bắn ra, không cần gì nữa, cũng không quay đầu lại, bỏ chạy về phía bắc.

Đến lúc này, mấy tên ma tu xung quanh mới đồng loạt kinh hãi, trong lòng vừa chấn động vừa sợ hãi:

“Lôi tu!”

Một lão ma tu trong số đó kiến thức rộng rãi, càng thất thanh, trên người vẫn còn lôi đình màu bạc quấn quanh, thiêu đốt pháp lực của hắn phát ra tiếng xì xì, lẩm bẩm nói:

“Ngự lệnh vi thiên phạt, huyền lôi khắc chế ma tu nhất…”

Lý Thanh Hồng mặc trường bào vũ lông xanh trắng, lôi đình màu tím nhảy nhót không ngừng, tóc đen bay phấp phới, đôi mắt hạnh tuy đẹp nhưng lúc này lại lạnh lùng, trường thương xoay chuyển, tay thon bấm pháp quyết không ngừng.

Sáu lệnh bài Huyền Phạt nhanh chóng khít lại với nhau trên không trung, lan tỏa ra một vùng lôi đình màu bạc khiến đám ma tu run sợ không biết làm sao, giọng nói êm tai của nàng vang vọng trong không trung.

“Mão nhập Thìn cung, ngự đắc Huyền Phạt.”

“Ầm ầm!”

Viên châu đen đang bỏ chạy mới bay ra ngoài được hai dặm, một tia lôi đình màu bạc từ trên trời giáng xuống, ầm ầm đánh trúng viên châu đen đó, trên bầu trời vang vọng một tiếng thét chói tai, người đó e rằng đã tan thành tro bụi.

Ánh mắt nàng không hề dừng lại ở phương bắc, trường thương trên tay xoay chuyển, còn chưa kịp lên tiếng, năm tên ma tu còn lại đã như thấy quỷ, mỗi tên đều nhảy lên, dùng hết sức bỏ chạy về phía bắc.

“Ầm ầm!”

Năm tên này bỏ chạy về phía bắc, chìm vào trong mây, lúc này tiếng sấm trầm mới vang vọng lại, Lý Thanh Hồng xoay chuyển trường thương, vừa khéo đụng phải thanh niên từ trong trận đi ra tiếp ứng.

Thanh niên này từ trong trận đi ra tiếp ứng, mặc áo choàng màu nâu, trông có vẻ quen quen, dường như là người của Lân Cốc gia, hắn thấy mình vừa mới đến trước mặt, đám ma tu đã tan vỡ bỏ chạy, nhất thời không biết làm sao, chỉ ngẩn ngơ nói:

“Tiền bối…”

Lý Thanh Hồng liên tiếp ra tay như sấm chớp, mạnh mẽ tiêu diệt một tên ma tu trước mặt năm tên còn lại, kỳ thực pháp lực trong cơ thể hơi chấn động, dừng lại một chút để điều chỉnh pháp lực, giải tán ấn quyết trong tay, sáu lệnh bài Huyền Phạt lại bay trở về bên người nàng.

“Nếu không chống đỡ được, lại cầu cứu lần nữa!”

Lý Thanh Hồng dứt khoát đáp một tiếng, không đuổi theo đám ma tu bỏ chạy, mà lại cưỡi lôi quang lao đi như sao băng đuổi trăng, tiếp tục lao đến bến đò tiếp theo, chỉ để lại đám người trong trận tròn mắt kinh ngạc, vẻ mặt phức tạp khó coi.

“Vừa rồi đó là… Lôi tu Lý Thanh Hồng của Lý gia?”

Thanh niên này từ từ thở phào một hơi, mấy tu sĩ cùng nhau cưỡi gió đi ra, thấy trên mặt đối phương đầy vẻ may mắn, khói ma phía trước lại chậm rãi tiến đến, nhưng đã tốt hơn trước nhiều rồi.

……

Bờ tây Giang Nam.

Nước sông cuồn cuộn chảy qua, trận pháp dưới chân phát ra ánh sáng, khống chế pháp phong trên không, không cho nó vượt qua bờ sông, khói ma ở phía nam đến chỗ này đành phải dừng lại, giao chiến ở bờ sông.

Lý Hi Trị cầm cầu vồng trong tay, đánh tan pháp thuật bay tới, cúi đầu nhìn một cái, đám ma tu ập đến bị đại trận ngăn cản, phần lớn bị chặn lại, nhưng vẫn có không ít tên tìm cách vòng qua đại trận.

Trận pháp của Thanh Trì tông không phải cố ý nhốt đám ma tu ở đây, vốn là Ngọc Phủ hạ cờ ứng phó lẫn nhau, trận pháp chú trọng phòng thủ, chứ không phải ngăn cách chặt chẽ — suy cho cùng thì cũng chỉ là Ngọc Phủ bày cờ đối chọi, ứng phó lẫn nhau là được rồi.

Nhưng cục diện lúc này đã thay đổi lớn, đám ma tu ùn ùn kéo vào, đại trận này lập tức không đủ để đối phó, ngăn chặn đám ma tu này ở ngoài trận, phần lớn đám ma tu ham muốn đồ vật trong trận, người đông thế mạnh, dùng pháp thuật đánh vào đại trận, cũng không vội vòng qua, nhưng vẫn có không ít ma tu tìm đường khác, bay qua khe hở giữa các đại trận.

Những tên này đều là Luyện Khí Thai Tức, Lý Hi Trị cũng không để ý, hắn lấy một địch bốn, ngăn cản đám Trúc Cơ đang cố gắng bay qua, còn có thời gian quan tâm đến tình hình dưới chân.

【Tuất Thời】trong tay ánh sáng lan tỏa, chém bay một pháp khí đánh tới, lại có một bóng người cưỡi gió dừng ở gần, một tay cầm một chiếc búa lớn, hung ác vô cùng.

“Hiện tại đã không còn là ta ngăn cản bọn chúng, ngược lại xem như đám ma tu này ham muốn bảo vật công pháp trên người ta, chủ động vây lấy ta…”

Ý nghĩ lóe lên trong đầu Lý Hi Trị, 【Vân Trung Kim Lạc】hóa thành ánh sáng vàng nhảy nhót vài cái trên không, vung tay áo ánh sáng, hiện ra thân hình trên không, nhảy ra khỏi vòng vây của đám người.

Hắn tuy lấy một địch năm, càng ngày càng vất vả, nhưng trong lòng không hoảng loạn, đệ tử đại tông không phải những người này có thể so sánh, ánh sáng vàng lại là đạo thống giỏi về pháp thuật phi hành, nếu đánh không lại, Lý Hi Trị điều khiển ánh sáng bỏ chạy, cũng không lo ngại tính mạng.

Ngược lại Lý Hi Minh ở bên cạnh điều khiển Minh Quan, trấn áp bốn tên ma tu ở dưới, đã lộ ra vẻ vất vả, kinh nghiệm đấu pháp của Lý Hi Trị phong phú hơn hắn nhiều, nhìn thấy nhíu mày:

“Hắn không biết pháp thuật cao minh nào, toàn bộ pháp thuật này là Tiên Cơ hiển hóa, nếu bị thương thì không phải chuyện đùa… Nếu không chống đỡ được, ngược lại sẽ xảy ra chuyện lớn.”

Ý nghĩ này lóe lên trong đầu hắn, nữ tu tu hành Mộc Đức trước mặt đã rút một thanh pháp kiếm khác đâm tới, Lý Hi Trị cũng biết kiếm pháp, kiếm thuật của nữ tu này thực sự không cao minh, hai ngón tay bấm động, thanh pháp kiếm này lại rơi vào tay hắn, một gạt một khều, còn có thể tiện tay rút pháp thuật trong tay một tên ma tu khác.

“Ngươi!”

Nữ tu này vừa giận vừa sợ, vội vàng lui ra mấy bước, đưa tay sờ vào túi trữ vật ở thắt lưng, chỉ còn lại thanh kiếm cấp Thai Tức, trên mặt có chút không chịu nổi, chỉ nói:

“Đúng là ma đạo! Chỉ toàn mấy pháp thuật trộm cắp…”

Nàng lại sợ Lý Hi Trị, không dám nói lớn, chỉ lẩm bẩm trong miệng một câu, nói được nửa câu thì không có tiếng nữa, Lý Hi Trị không để ý, tiện thể nhìn một cái.

Pháp quang của nữ tu này lại trong trẻo một mảnh, trông không giống ma tu, Lý Hi Trị lại nhìn vào hai người bên cạnh, dù có chút vết bẩn, nhưng cũng nhẹ hơn tu sĩ Giang Nam bình thường, chỉ có hai người còn lại là huyết quang ngút trời, vừa nhìn đã biết không phải thứ tốt đẹp gì.

Trong lòng hắn khẽ động:

“Nam bắc gọi nhau là ma tu, nhưng rốt cuộc đều không rõ ràng… Chỉ cần đều là một đường Ngọc Phủ Kim Đan, ma tu không ma tu, nặng hay nhẹ, đều do tự mình tu hành…”

Trong lòng hắn nghĩ vậy, nhưng pháp thuật trong tay lại không lưu tình, hoàn toàn không vì pháp lực thanh trọc của đối phương mà phân biệt đối xử, chiêu nào cũng đánh vào chỗ chết, mấy tên này cao nhất cũng chỉ là Trúc Cơ trung kỳ, lập tức bị ép đến mức hơi dè chừng.

Lý Hi Minh bên kia trán hơi toát mồ hôi, Hoàng Nguyên Quan toàn lực thúc giục, phóng ra ánh sáng chói lòa, viên sáng nóng trong quan thiêu đốt không trung sáng ngời, giam cầm pháp khí của bốn tên ma tu trong đó, cưỡng ép trấn áp.

Hắn còn phải ra tay chống đỡ pháp thuật, mãi mới có khe hở để quan sát xung quanh, trong lòng lập tức lạnh một nửa.

“Đám ma tu bên Lý Hi Trị còn nhiều hơn bên ta… Khói ma ở xa xa vẫn tiếp nối không dứt! Làm sao có thể dễ dàng chống đỡ được?”

“Ta và Lý Hi Trị trong số đám Trúc Cơ này không tính là yếu, trấn giữ ở đây còn áp lực nặng nề như vậy, nơi khác thì thế nào?”

Hắn hiểu bờ sông này sớm muộn gì cũng bị phá, nhưng chính mình trấn áp bốn người, cũng tự mình bị cố định ở đây, đợi đến lúc phá trận, làm sao có thể dễ dàng thoát thân? Lập tức có chút lo lắng.

Lý Hi Minh đợi một lát, đột nhiên thấy phía đông sáng lên một trận lôi quang màu tím, từ xa đến gần, ngọc phù ở thắt lưng cũng nóng lên, lập tức mừng rỡ, thúc đẩy Tiên Cơ, ánh sáng càng rực rỡ, chết chết trấn áp mấy tên ma tu.

“Ầm ầm!”

Hắn đếm được mấy hơi, quả nhiên thấy lôi quang màu tím phá không mà đến, tóc đen tung bay, một tay cầm thương, trên người sáu lệnh bài Huyền Phạt màu bạc bay lượn lóe sáng, lông vũ xanh trắng trên người nàng phát ra ánh sáng tím, từng điểm từng điểm trên không trung.

Trên không vẫn đang mưa lớn, những hạt mưa xám đen rơi xuống bên người nàng liền bị lực từ trường hút lấy, hóa thành những viên ngọc nước xám nhỏ tròn xoe, lặng lẽ xoay quanh nàng, đôi mắt đẹp ánh lên vẻ tím mờ ảo nhìn tới, giọng nói êm tai:

“Dương chí vi hư, toại đản lục lôi!”

Lôi đình trắng bạc phản chiếu trong mắt Lý Hi Minh, lóe lên rồi rơi xuống từ trên không, trong ánh mắt kinh ngạc của đám ma tu, Lý Hi Minh như trút được gánh nặng thở phào một hơi:

“Cô cô!”

Chương 1179: Đại Ninh Cung Lạc (Thượng) (1)

Đại Ninh cung.

Bầu trời trong Đại Ninh cung tối sầm lại, xung quanh là một mảnh âm u. Hồ nước trong trẻo, đẹp đẽ đã khô cạn, mặt đất nứt nẻ, thỉnh thoảng có vài luồng mây bay qua nhưng nhanh chóng tan biến.

Vách núi ở trung tâm đã sụp đổ, đè nát hơn một nửa hồ khô cạn. Vô số cung điện, lầu các đổ sụp, trải đầy mặt đất, tạo nên một cảnh tượng thê lương.

An Hoài Thiên xảy ra chuyện, một đám cường giả Tử Phủ rơi vào trong đó đấu pháp, thậm chí còn giao chiến ngay tại Đại Ninh cung, chỉ trong nửa khắc đã biến nơi này thành phế tích. Nếu không có người ra tay bảo vệ, có lẽ đã bị hủy thành tro bụi.

Hiện tại, tất cả Tử Phủ đã tiến vào, cột sáng thông thiên triệt địa cũng bị một vị Tử Phủ nào đó lưu lại ám chiêu, sau khi tiến vào đã bị đánh nát. Đại Ninh cung trở thành phế tích, không còn ai lui tới, chỉ còn lại một mảnh tối tăm.

Xung quanh yên tĩnh như tờ. Lý Huyền Phong bước ra từ phế tích cung điện, dưới chân toàn là đá vụn. Hắn đặt một tay lên bậc thang, rút ra phiến đá rộng vài thước, tiện tay ném sang một bên, phát ra tiếng nổ trầm đục.

Lý Huyền Phong bị vây khốn ở đây mấy ngày, nhưng cũng không nhàn rỗi. Đống cung điện đổ nát này có không ít linh vật, có thể lấy ra dùng.

Hắn cẩn thận quan sát, từ trong đống phế tích lấy ra một chiếc đèn màu bạc sáng, phủi đi khói bụi, dưới đế đèn có khắc chữ lớn: “Cao Bình Hi thị.”

Chiếc đèn này chỉ là vật cấp Luyện Khí. Lý Huyền Phong nhìn qua, thấy công nghệ chế tạo cũng khá tinh xảo, bèn nghe giọng nói của Tư Nguyên Lễ truyền đến:

“Năm đó Ngụy quốc diệt vong, chư tu lui về phía nam, mãi đến bờ sông. Lúc đó, phần lớn lãnh thổ phía nam đại giang thuộc về Sở quốc. Sở vương ra lệnh cho chư tu dừng lại ở bờ bắc, không được tiếp tục tiến về phía nam.”

“Tư Mã, Tô, Hi, Tiêu… các gia tộc đều gặp mặt ở bờ bắc, mật đàm suốt mấy ngày, lấy Lý, Giang hai nhà ở bờ sông Gia làm đầu, lập nên Đại Ninh, tôn Ngụy chính thống, tiên giáo là Uyển Lăng thượng tông.”

Mái nhà của đại điện đổ nát vươn cao, Tư Nguyên Lễ ngồi xếp bằng trên đó, một tay chống cằm, trông có vẻ khá nhàn nhã:

“Lúc đó, quan niệm môn hộ không nặng, chư tu đều hết lòng vì nước, Ninh quốc khiến Sở vương rất kiêng dè, luôn có thái độ thù địch với các gia tộc di cư đến.”

Lý Huyền Phong nghe vậy, nhìn dòng chữ “Cao Bình Hi thị” lấp lánh trên đế đèn, nhẹ giọng nói:

“Nghe nói tổ sư khai phái của [Thuần Nhất Đạo] cũng là người Hi thị…”

“Chính là Cao Bình Hi thị.”

Tư Nguyên Lễ đáp:

“Vị đó từng ngồi nghe giảng đạo ở ngoài Trọng Minh điện, thực ra chỉ có thể coi là được một nửa đạo thống, nhưng càng thiếu thứ gì lại càng để ý. Nghe nói vị đó cả đời tự nhận mình thuộc đạo thống của Thanh Tùng quán, Thuần Nhất Đạo cũng như vậy, ngày nào cũng cố chấp với chuyện này.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu. Tư Nguyên Lễ chờ một lúc rồi nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu đoán không sai, tư gia ta vốn họ Tư Mã, là hào tộc phương bắc, thời Chu đã có cường giả Tử Phủ xuất hiện, khi Ngụy diệt vong thì một đường lui về phía nam, cuối cùng mới dừng lại ở Giang Nam.”

“Hóa ra truyền thừa lâu đời như vậy…”

Lý Huyền Phong đáp lại một câu. Tư Nguyên Lễ khẽ thở dài:

“Truyền thừa của các gia tộc phía nam, phía bắc kéo dài đến tận bây giờ, nhìn ra xa, tổ tiên nhà ai mà chẳng có vương hầu tướng tá, không nhắc tới thì thôi, nhắc tới chỉ biết thở dài, chẳng qua là một câu… hậu nhân bất hiếu.”

Lý Huyền Phong khẽ trầm mặc. Ít nhất gia tộc hắn cũng là Lý gia được Nguyên Tố thừa nhận. Thấy Tư Nguyên Lễ im lặng một lúc rồi nhẹ giọng nói:

“Tổ tiên từng trấn thủ bờ sông vì Ngụy quốc, nhờ vậy mới có cuốn [Hoài Giang Đồ] này, là do Thượng Diệu Chân Quân Thôi Ngạn vẽ… là cổ linh khí hàng đầu cấp Tử Phủ.”

Trong lòng Lý Huyền Phong khẽ sửng sốt, nhẹ giọng hỏi:

“Cổ linh khí… xem ra còn là cổ linh khí dùng để phòng thủ trấn áp, không biết so với [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] thì thế nào?”

“Cái này…”

Tư Nguyên Lễ suy nghĩ một lúc rồi lắc đầu đáp:

“Không thể so sánh được, hơn nữa linh khí khác nhau ở trong tay người khác nhau cũng không giống nhau, tóm lại hai loại linh khí này đều có uy năng rất đáng sợ.”

Lý Huyền Phong đột nhiên nhớ tới [Chỉ Qua] và [Khứ Vân] năm đó ở trong tay Úc Mộ Tiên, thấy hắn đang có hứng nói chuyện bèn thuận miệng hỏi:

“So với [Chỉ Qua] và [Khứ Vân] thì thế nào?”

“Hahaha!”

Tư Nguyên Lễ bật cười sảng khoái, hai hàng lông mày nhướng lên khinh thường, đáp:

“Đạo hữu đúng là nói đùa! [Chỉ Qua] và [Khứ Vân] là hàng nhái của Nguyên Ô, [Chỉ Qua] là hàng nhái của [Bất Việt] của Tu Duệ tông, [Khứ Vân] là hàng nhái của [Thiên Dưu] của Dưu Quỳ quán, so với linh khí bình thường còn có chút không bằng, lấy hai thứ này ra so với cổ linh khí sao?”

Hắn do dự hai nhịp thở trên đống phế tích, dường như đang tìm một phép ẩn dụ thích hợp, từ trong túi trữ vật lấy ra một thanh pháp kiếm bình thường, chỉ vào nói:

“Thứ này cũng là do Nguyên Ô phong chế tạo, nói là cấp Trúc Cơ, nhưng vừa nhìn đã biết là dựa vào đám Luyện Khí mài giũa ngày đêm mới chế tạo ra được, chỉ dính dáng đến Trúc Cơ, có dáng vẻ và chất lượng của Trúc Cơ, nhưng chẳng có chút thần diệu nào.”

Thứ hắn cầm trong tay là thứ mà đệ tử tiên tông chính tông không thèm dùng. Lý Huyền Phong cẩn thận quan sát một lúc, quả thực như hắn nói, bèn gật đầu. Tư Nguyên Lễ cười nói:

“Đạo hữu lấy thứ này so với [Bích Thủy Đan] của Phủ Thần phong, chênh lệch giữa hai thứ này với cổ linh khí cũng xấp xỉ như vậy!”

Hắn thầm nghĩ câu này trong đầu như chớp, nhạy bén nắm bắt được một câu trong đó:

“[Chỉ Qua] là hàng nhái của [Bất Việt] của Tu Duệ tông…”

Năm đó Úc Mộ Tiên tế ra [Chỉ Qua], Đường Nhiếp đã châm chọc một hồi, khiến Tiêu Dung Linh tức giận đến biến sắc. Lý Huyền Phong nhớ rất rõ câu nói đó, nghe đâu tiên tổ Tiêu gia Tiêu Hàm Ưu từng được coi là hạt giống Kim Đan, đã bị linh khí có hình dạng giống [Chỉ Qua] giết chết!

Chương 1182: Gấp gáp khuyên can (1)

–

Du Giang ngẩng đầu lên, lặng lẽ nhìn luồng cương khí đang xé toạc bầu trời ở phía xa. Ánh sáng vàng rực rỡ như một thanh kiếm sắc bén, chia cắt đám mây đen thành hai nửa, kéo theo một vệt lửa dài.

Ánh mắt hắn trầm lắng nhìn theo, nét mặt không có quá nhiều thay đổi. Hắn lùi lại một bước, nhìn thấy tia sáng vàng ấy lao vút tới, hiện ra trước mặt mình.

Lôi đình bao quanh thân ảnh của Lý Thanh Hồng, đôi tay thon nhỏ khẽ xoay, thu hồi trường thương để nó treo ngược sau lưng. Lôi đình màu tím rơi xuống như mưa, một nam tử mặc giáp trắng bạc hiện ra bên cạnh nàng.

Ngực người này rộng lớn, cao hơn Lý Thanh Hồng một chút, ánh mắt sắc bén, mặc giáp cầm thương, trong tay nắm một cây cung vàng khổng lồ và dữ tợn, lơ lửng giữa không trung. Cương khí vô hình lan tỏa xung quanh, phát ra âm thanh ken két.

Đôi mắt dưới hàng lông mày dài của hắn mở ra như mắt chim ưng, quét về phía đám mây ma tối tăm.

“Nhị bá!”

Lý Thanh Hồng vui mừng hỏi, nam tử mặc giáp trắng bạc ấy khẽ gật đầu, ngước mắt nhìn tới, ánh mắt chạm thẳng vào Du Giang.

Ánh mắt dò xét này có chút lạnh lùng, nhưng đôi mày mắt ấy khiến Du Giang không tự chủ được mà nghiến chặt răng. Hắn như chìm trong băng tuyết, từ đầu đến tận bắp chân đều lạnh buốt. Thiếu niên gắng gượng không rời mắt đi, lặng lẽ nhìn thẳng vào đối phương.

Hắn thấy đôi mày của nam tử kia khẽ run lên, đồng tử màu đen xám từ từ giãn ra, sát khí hung ác hoàn toàn tan biến. Môi hắn khẽ run lên, Du Giang nghe thấy một giọng nói khàn khàn vang lên:

“Ngươi…”

Toàn thân thiếu niên lạnh buốt đến mức gần như cứng đờ, nhưng câu nói này lại khiến một luồng nhiệt huyết dâng trào lên tận đầu. Bàn tay hắn nắm chặt huyền phù run rẩy hai cái, trong lòng hiện lên một ý nghĩ kỳ lạ:

“Giọng của hắn già hơn dung mạo rất nhiều.”

Du Giang giơ tay lên, chạm vào túi trữ vật của mình, lấy ra một vật, cố gắng giữ cho giọng nói bình tĩnh, nhưng vẫn không tránh khỏi có chút run rẩy, thậm chí hơi mơ hồ:

“Tiền bối.”

Trong lòng bàn tay hắn là một mũi tên vàng, nặng trĩu và lạnh lẽo, lông vũ ở đuôi phát sáng rực rỡ, mũi tên được mài dũa tinh xảo và sáng bóng, phát ra ánh sáng u u.

Trên thân tên khắc vài chữ nhỏ [Ỷ Sơn Lý Huyền Phong], nét chữ phóng khoáng, thể hiện khí độ của chủ nhân.

Ánh mắt của nam tử rơi vào mũi tên ấy, thiếu niên thậm chí còn cảm thấy tay mình nặng thêm vài phần. Lý Huyền Phong lại dịu dàng nhìn vào mắt hắn, rất chăm chú. Thiếu niên giữ nguyên nét mặt, khẽ nói:

“Đây là vật của tiền bối, ta xin trả lại.”

Ánh mắt của Lý Huyền Phong dừng lại trên mũi tên một lúc, Du Giang nghe thấy tiếng thở có phần kìm nén của hắn, giọng nói hơi khàn khàn lại vang lên:

“Hóa ra là ngươi.”

Lời nói này như thiêu đốt thiếu niên, hắn lập tức nhắm mắt lại, bóng dáng từ đen chuyển sang xám, rồi từ từ nhạt dần, bỏ chạy như để lại một chuỗi khói đen bay lơ lửng trong không trung.

Lý Huyền Phong vẫn đứng vững ở đó, mũi tên kia vẫn lơ lửng trong không trung, phát ra ánh sáng lúc sáng lúc tối. Mọi cảm xúc đều bị hắn đè nén dưới dáng vẻ lạnh lùng như sắt thép, không ai có thể nhìn ra được điều gì.

Cương khí xoắn xuýt trong không trung, thỉnh thoảng lướt qua lông vũ màu xanh sẫm của Lý Thanh Hồng, phát ra âm thanh chói tai. Lý Thanh Hồng chăm chú nhìn vào mặt của Lý Huyền Phong, rồi lại nhớ đến khuôn mặt của Du Giang, trong lòng suy nghĩ mông lung.

Lý Huyền Phong vẫn giữ nguyên dáng vẻ lạnh lùng, giọng nói hơi khàn khàn, thấp giọng nói:

“Hóa ra là ngươi…”

Lý Thanh Hồng đứng bên cạnh hắn, trên bầu trời một luồng ánh sáng xanh lao tới, rơi xuống gần đó, hiện ra một nam tử trung niên, bên hông đeo kiếm, có chút khí khái tiêu sái, lặng lẽ nhìn về phía đám mây đen ở phương bắc, thần sắc nghiêm trọng.

“Hỏng rồi!”

“Huyền Phong huynh!”

Người này chính là Tư Nguyên Lễ, Đại Ninh Cung từ dưới Xưng Thủy Lăng hiện ra, hai người vừa thoát khỏi liền cưỡi gió tới đây, vừa vặn chứng kiến cảnh tượng khói ma cuồn cuộn.

Hắn hiểu rõ những mâu thuẫn giữa các tông phái, cũng biết được âm mưu giữa các tu sĩ Tử Phủ, trên đường nhìn thấy khói ma cuồn cuộn, lại nhớ đến các tu sĩ Tử Phủ đều bị mắc kẹt trong đó, trong lòng chấn động, thấp giọng nói:

“Huyền Phong huynh… e rằng đây là âm mưu của các tông phái khác! Lần này rắc rối rồi…”

Tư Nguyên Lễ nhìn kỹ một cái, lập tức quay đầu lại, hướng về phía Lý Thanh Hồng ở sau lưng, trầm giọng hỏi:

“Trì Chích Yên ở đâu? Có phải đang ở phía sau chỉ huy? Ai là người đứng đầu phòng tuyến bờ sông? Mau để hắn ra gặp ta!”

Đừng nhìn Tư Nguyên Lễ vừa rồi trong Đại Ninh Cung cúi đầu khom lưng, hắn chính là hậu bối thân thích của Tư Bá Hưu, rất được coi trọng. Mặc dù bình thường khiêm tốn trong tông phái không có chức vụ gì, nhưng Tư Nguyên Lễ gặp Trì Chích Vân cũng không cần hành lễ!

Hơn nữa, mặc dù gia tộc Tư thị nhân đinh thưa thớt, luôn khiêm tốn, nhưng Tư Bá Hưu lại rất bao che khuyết điểm, Tư Nguyên Bạch đã được coi là hiền lành, năm đó nổi giận lên vẫn dám một hơi ném mười hai tấm phù tụ vũ lên đỉnh Nguyên Ô, suýt nữa làm ngập ngọn núi này.

Lời nói của hắn vừa dứt, giọng điệu rất lạnh lùng, lập tức thể hiện được địa vị, nhưng Lý Thanh Hồng chỉ đáp lễ, nhẹ nhàng nói:

“Bẩm tiền bối, bờ sông không có ai làm chủ.”

Tư Nguyên Lễ dường như hiểu ra điều gì, lạnh giọng hỏi:

“Trì Chích Yên đâu?”

“Đại nhân vẫn ở Biên Yến Sơn.”

Giọng nói của Lý Thanh Hồng ôn hòa, lễ phép chu toàn, khách khí nói:

“Đại nhân cùng với trực hệ trấn thủ Biên Yến Sơn, để quan sát tình hình nội bộ của ma tu, từ đó mới có thể bày mưu tính kế cho chúng ta.”

Nàng nói rất khách khí, Tư Nguyên Lễ nhìn thấy Lý Hi Trị ở bên cạnh cúi đầu, Lý Hi Minh bĩu môi, làm sao còn không hiểu, nam tử này tức giận đến bật cười, chỉ giận dữ nói:

Chương 1183: Gấp gáp khuyên can (2)

“Thật là một kẻ hèn nhát! Ngay cả một sợi lông của ca ca hắn cũng không bằng! Đến lúc nào rồi mà còn bận tâm đến những chuyện này? Ngồi nhìn bờ sông sụp đổ, các tu sĩ tràn vào, cướp sạch cả Giang Nam?”

Tư Nguyên Lễ nói xong, mắt nheo lại, trong lòng đột nhiên nhận ra điều gì, hơi lạnh đi:

“Tên này mặc dù tham sống sợ chết, nhưng cũng không phải kẻ ngu ngốc… Chẳng lẽ đã biết được Trì Thiên Tinh và những người khác đã chết trong An Hoài Thiên, toàn bộ tu sĩ Tử Phủ của Trì gia đều không còn, trong lòng sinh ra sợ hãi, muốn chặt cành giữ gốc, để phòng ngừa thế lực quá lớn không thể kiểm soát?”

“Nhưng Trì Chích Vân vẫn còn… Chẳng lẽ Trì Chích Vân đã bế quan đột phá Tử Phủ rồi?”

Tư Nguyên Lễ từ nhỏ lớn lên trong tông phái, đặc biệt nhạy cảm với những chuyện tranh đấu phe phái này, gia tộc Tư thị nhân đinh thưa thớt, Trì gia cũng không khá hơn là bao, điều chí mạng hơn là nội bộ Trì gia những năm gần đây đấu đá ngày càng gay gắt, đây không phải là tình thế tốt đẹp gì.

Nghĩ đến đây có chút bất an, một tay nhẹ nhàng chạm vào chiếc túi gấm bên hông, lấy ra một viên ngọc nhỏ sáng bóng, thổi nhẹ lên viên ngọc, lập tức có một luồng gió trắng bay ra.

Cơn gió này bao trùm lấy mấy người, cách ly bên trong và bên ngoài, Tư Nguyên Lễ lúc này mới nghiêm mặt nói:

“Vừa rồi ta chợt nhớ đến một việc… Trực hệ của Trì gia hai đời cộng lại chỉ có mấy người, bây giờ đều chết trong An Hoài Thiên, bước Chỉ chân nhân cũng đã mất tích nhiều năm, Trì Chích Yên làm sao có thể không sợ?”

“Mặc dù ma tai này rất đáng sợ, trực hệ của các gia tộc lớn thương vong nặng nề, nhưng Xưng Thủy Lăng có Huyền Phong giữ chân Đường Nhiếp Đô, những người xuất sắc nhất của các gia tộc lớn đều được bảo toàn tính mạng… Ngược lại còn lấy được rất nhiều tài nguyên từ trong đó… Bổ sung được nhiều công pháp, thậm chí còn biết được nhiều bí mật…”

“Các tu sĩ Trúc Cơ của các gia tộc lớn không nhiều, từng người một đều là những người đã trải qua chiến đấu, không phải là những khách khanh được bồi dưỡng, cũng không dễ dàng bị chết, chỉ cần nhìn vào những người còn sống sót là biết…”

Hắn nheo mắt lại, trầm giọng nói:

“Thanh Trì không giống Kim Vũ, bóc lột quá nặng, Kim Vũ có thể dùng phần lớn tộc tu và tán tu Trúc Cơ để lấp vào, còn những tu sĩ Trúc Cơ sống sót trong phạm vi của Thanh Trì, người nào cũng không phải dạng đơn giản? Chỉ có thể thực sự chiến đấu mà tổn thất lực lượng của mình…”

“Phần lớn các tu sĩ Trúc Cơ bị tổn thất trong cuộc chiến tranh giữa hai phe đều là khách khanh và tu sĩ Trúc Cơ của Thanh Trì, sau khi Trì Chích Yên kiểm tra xong nhất định đã hiểu rõ, thực sự không thể tổn thất thêm được nữa… Đây mới là lý do hắn thu thập lực lượng! Nhất định phải nhân cơ hội này để loại bỏ bớt sức mạnh của mọi người!”

Giọng nói của Tư Nguyên Lễ trầm thấp:

“Ta hiểu rồi… Các tu sĩ Tử Phủ chỉ thuận tiện để Thanh Trì loại bỏ bớt sức mạnh, Trì Chích Yên phản ứng lại rất nhanh, lập tức đưa ra lựa chọn, chọn phương pháp loại bỏ có cả lợi ích và tổn thất, để cầu mong tổn thất nhỏ nhất.”

Trong lòng Lý Thanh Hồng sáng tỏ, nghe đến đây làm sao còn không hiểu, thầm nghĩ:

“Vì vậy một vài tu sĩ Tử Phủ có thù oán sâu sắc hơn với Thanh Trì cũng không hài lòng!”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ nhìn một cái, đột nhiên hiểu được lời mà Khổng Đình Vân thay mặt Trường Hi chân nhân nói có ý gì, trong lòng thầm nghĩ:

“Có lẽ lời này vốn không phải nói với ta… Mà là muốn ta truyền lại cho nhị bá!”

Vì vậy nàng dùng bí pháp truyền âm nói:

“Nhị bá! Lúc trước ta đi qua Huyền Nhạc Môn, Đình Vân đạo hữu thay mặt Trường Hi chân nhân nói một câu…”

Lý Huyền Phong lắng nghe cẩn thận, cuối cùng sắc mặt cũng thay đổi, đôi lông mày sắc bén giãn ra, giọng nói trầm thấp khàn khàn, lẩm bẩm nói:

“Nước ngập lúa non, mất mùa trăm năm, đương nhiên đáng mừng, nhưng nước sông tràn vào, nhấn chìm cả sân vườn, lại càng khiến người ta hài lòng.”

Lời nói này dường như là nhắc lại, nhưng lại khiến Tư Nguyên Lễ sợ hãi kinh ngạc, ngây ngẩn nhìn hắn, làm sao hắn có thể không hiểu được ý nghĩa trong lời nói? Chỉ cần bờ sông khó công phá hơn Biên Yến Sơn, khiến người ta sợ hãi hơn, tự nhiên sẽ có “nước sông tràn vào”, đi tìm Biên Yến Sơn đang cô lập trong bụng của ma tu!

Mà trên Biên Yến Sơn chính là trực hệ của Trì gia! So với “nước ngập lúa non, mất mùa trăm năm” của các gia tộc Thanh Trì bị trọng thương, “nhấn chìm cả sân vườn” [Các trực hệ] mới thực sự khiến Trì gia tổn thương gân cốt!

Nghe đến đây, tim của Tư Nguyên Lễ đã đập mạnh như trống trận, toàn bộ máu trong người dồn lên đầu:

“Nước sông tràn vào… Nước sông tràn vào…”

Kế sách phản công này cực kỳ cao minh, thậm chí còn danh chính ngôn thuận đến mức Trì Chích Yên cũng không thể bắt bẻ được, nhưng Tư Nguyên Lễ lại do dự, do dự đến mức pháp quang trên người hắn cũng hơi chập chờn…

Hắn mặc dù vui vẻ khi nhìn thấy Trì gia bị chế giễu, thậm chí Trì Thiên Tinh, Trì Phù Cửu và những người khác chết hắn cũng sẽ cười ha ha vài tiếng, nhưng dù sao Tư, Trì, Ninh, Đường bốn họ là một thể, lợi ích của bản thân hắn bị áp chế rất nhiều, nhưng chưa bao giờ hắn có ý định chủ động gây hại…

Kế sách này mặc dù tốt, thậm chí danh chính ngôn thuận, nhưng người sáng suốt đều có thể nhìn ra? Một khi đã quyết định thì chính là muốn đắc tội với Trì gia! Bây giờ nghe thấy những lời này, dù có thâm trầm như hắn cũng cảm thấy hoảng loạn, mặt không đổi sắc nhưng tay nắm chặt chuôi kiếm đến mức trắng bệch.

Trước mặt, Lý Huyền Phong từ từ ngẩng đầu lên, đôi mắt ấy sắc bén đến đáng sợ, giọng nói lạnh lùng khàn khàn, nhưng lại như một đòn đánh mạnh vào lòng hắn.

Chương 1184: Gấp gáp khuyên can (3)

“Nguyên Lễ đạo hữu… Vì sao chân nhân lại giao [Hoài Giang Đồ] cho ta!”

“Đây vốn là linh khí cổ dùng để trấn thủ bờ sông… Trấn thủ bờ sông! Chẳng lẽ chính là vì lúc này đây!”

Câu nói dứt khoát gọn gàng này đã đánh tan hàng phòng ngự tâm lý của Tư Nguyên Lễ, khiến trong lòng hắn dâng lên một luồng lạnh lẽo như băng huyền vạn năm, ý tứ quá rõ ràng, ngay cả Tư Bá Hưu cũng ủng hộ hành động này!

“Nhưng chân nhân rõ ràng trước đó không nói gì với ta!”

Tư Nguyên Lễ lập tức hoảng loạn, nguyên tu không hề thể hiện ra sự chán ghét đối với người Trì gia, thậm chí bình thường còn đối xử rất lễ độ, ngay cả Đại Ninh Cung này cũng muốn nhờ người đưa Trì gia đến, không thể nói là không tận lực…

“Nhưng tâm tư của tu sĩ Tử Phủ thâm sâu khó lường, trong lòng chân nhân có ngàn vạn suy nghĩ, ai biết được rốt cuộc là nghĩ gì…”

Trong lòng hắn chìm xuống, trước mặt Lý Huyền Phong giọng nói trầm thấp, suy nghĩ lại không hẹn mà gặp với hắn:

“Trì Thiên Tinh và Trì Phù Cửu cũng là do chân nhân đặc biệt mời đến…”

Cũng một câu nói nhưng từ miệng hắn nói ra, ý vị đã hoàn toàn khác biệt, Trì Thiên Tinh và Trì Phù Cửu bây giờ có lẽ ngay cả thi thể cũng không tìm thấy được ở An Hoài Thiên, Tư Nguyên Lễ không thể không nghi ngờ:

“Chẳng lẽ chân nhân cố ý làm vậy?”

Tất cả chứng cứ đều chỉ về phía sự cho phép của Tư Bá Hưu, nhưng Tư Nguyên Lễ lại luôn cảm thấy có gì đó nghi ngờ, tất cả manh mối cùng với lời nói của người trước mặt luân chuyển trong đầu, nhảy nhót vội vàng trong lòng, khiến hắn đau đầu như muốn nứt ra.

Lý Huyền Phong chỉ xòe tay ra, lộ ra một tấm phù màu vàng trong lòng bàn tay, rộng khoảng hai ngón tay, đầy những đường vân trắng tinh khiết, hắn lạnh giọng nói:

“Nguyên Lễ huynh! Ngươi nên nhìn ra được, tấm phù này chính là chân nhân bí mật giao cho ta! Có lẽ chính là vì lúc này đây! Vốn không nên bí mật trình ra, tình thế cấp bách phải tùy cơ ứng biến, không thể không làm!”

Hắn trầm giọng nói:

“Chân nhân đã cứu ta một mạng từ tay Ma Ha, giúp đỡ rất nhiều, Huyền Phong ghi nhớ trong lòng, chỉ cần Nguyên Lễ huynh ra lệnh, Huyền Phong nhất định sẽ ra tay! Nếu Nguyên Lễ huynh muốn bỏ sông mà đi…”

Lý Huyền Phong thần sắc bình tĩnh, lặng lẽ nói:

“Tự nhiên sẽ giao linh khí và linh phù cho Nguyên Lễ huynh, nhưng Huyền Phong không thể coi như không thấy hàng triệu dân chúng phía sau, sẽ ở lại đây phòng thủ đến giây phút cuối cùng!”

Tư Nguyên Lễ không cần nhìn kỹ, tấm phù này rất lợi hại, chính mắt hắn nhìn thấy chân nhân dùng thần thông luyện chế, không ngờ lại giao cho Lý Huyền Phong, lặng lẽ hít một hơi, không biết nói gì, chỉ lẩm bẩm nói:

“Sao có thể như vậy…”

Lý Thanh Hồng ở bên nghe hiểu, bước lên phía trước, nhẹ nhàng khuyên nhủ gấp gáp:

“Tiền bối… vãn bối không nói đến tư tâm của gia tộc mình, dù cho có phòng thủ không được, gia tộc vãn bối tự bảo vệ mình vẫn có chút khả năng! Nhưng phía sau con sông này là hàng triệu dân chúng… Tất cả đều phụ thuộc vào chúng ta!”

Tư Nguyên Lễ bên này chìm vào im lặng, ma tu đối diện lại không thể kiềm chế được, cơn gió ma nặng nề từ từ áp sát, mây trắng tan đi, lại một lần nữa tràn vào viên ngọc trong tay Tư Nguyên Lễ, Lý Huyền Phong lạnh lùng nghiêng mặt, cuối cùng cũng có động tác.

“Choang!”

Lý Huyền Phong giương cung lên, ánh sáng vàng rực rỡ ngưng tụ trên dây cung, âm thanh chói tai vang lên bên tai mọi người, trong mắt nam tử hiện lên sát ý dữ tợn, giọng nói vang vọng như sấm, theo gió bay đi.

“Biên Yến Lý Huyền Phong ở đây, kẻ nào tiến lên sẽ chết!”

Âm thanh này được pháp lực cuốn đi, truyền vào trong làn khói đen dày đặc, như sấm sét vang vọng trong mây.

“Biên Yến Lý Huyền Phong ở đây, kẻ nào tiến lên sẽ chết…”

“Kẻ nào tiến lên sẽ chết…”

Âm thanh này lan tỏa giữa những tiếng ma âm, khiến đám mây ma đang rục rịch ở chân trời dừng lại, một đám tu sĩ người này nhìn người kia, không ai dám bước lên trước.

Chỉ có dòng nước sông cuồn cuộn chảy qua, trên không trung nam tử mặc giáp trắng bạc lạnh lùng nhìn xuống, một tiếng quát khiến đám tu sĩ dừng bước, coi hàng ngàn hàng vạn ma tu trước mặt như không, từ từ nghiêng đầu, lông mày sắc bén trấn tĩnh, trầm giọng nói:

“Uy thế chỉ có thể dọa được nhất thời, Nguyên Lễ huynh mau chóng quyết định!”

Giọng nói của hắn truyền trong không trung, khiến Lân Cốc Lan Ánh và những người khác ở không xa đều ngẩng đầu lên, mặt Tư Nguyên Lễ hơi đỏ, từ trong lồng ngực thở ra một hơi, trầm giọng nói:

“Phòng thủ!”

Theo tiếng nói của hắn vang lên, người trước mặt từ từ nhướng mày, ý lạnh lùng trầm tĩnh trên mặt biến mất, thay vào đó là vẻ hung tàn như hổ báo.

Khóe miệng hắn từ từ nhếch lên một nụ cười, lại có dáng vẻ kiêu ngạo như khi sáu tuổi được thúc phụ nắm tay leo lên từ núi xác, giọng nói lạnh lùng từ trong miệng hắn thốt ra, kèm theo ánh sáng vàng lóe lên:

“Huyền Phong tuân lệnh.”

Chương 1185: Giang Hoài Dư Dương (1)

Gió sông bên bờ lạnh buốt, những tảng đá đen sẫm điểm xuyết giữa dòng nước, đá lởm chởm, nước chảy xiết, lúc thì êm ả, lúc lại dữ dội. Thỉnh thoảng có những khúc quanh tĩnh lặng, phản chiếu bầu trời.

Trong màn đêm mờ ảo, chỉ có một điểm sáng.

Nam tử mặc giáp trắng bạc bay lên cao, giữa màn đêm như một ngôi sao trắng, tỏa sáng rực rỡ. Đám tu sĩ phía bắc do dự một lúc, đồng loạt ngẩng đầu nhìn lên.

“Biên Yến, Lý Huyền Phong…”

Trong đám tu sĩ không chỉ có tán tu và tộc tu, mà còn có cả cao thủ, nhưng tất cả đều im lặng ẩn mình, chờ đợi điều gì đó. Mọi thứ dọc theo bờ sông phía nam và phía bắc đều trở nên tĩnh lặng một cách kỳ lạ, chỉ còn lại tiếng nước sông cuồn cuộn.

Tư Nguyên Lễ cũng là người quyết đoán, đã đưa ra quyết định, lập tức thay đổi tâm trạng, như thở phào nhẹ nhõm, kiếm khí mờ ảo, đứng bên cạnh Lý Huyền Phong, cẩn thận quan sát.

Số lượng tu sĩ ở bờ bắc rất đông, nhưng lại chia thành nhiều phe phái rõ rệt. Các Thích tu pháp sư từ từ tiến đến, đứng bất động như núi ở phía sau, phía trước là các tộc tu và tán tu từ các quận phía bắc được triệu tập đến, trong một gia tộc thường có cả Tiên, Thích, Ma xen lẫn, rất phức tạp.

Còn tán tu và tiểu quan tu sĩ thì rõ ràng hơn, hoặc là thuần túy tu Tiên đạo, Ma đạo, hoặc là cả hai, xen lẫn với các Ma tu từ khắp nơi đến tìm kiếm lợi ích, tạo thành một mớ hỗn độn.

Tư Nguyên Lễ quan sát một lúc, lờ mờ thấy cả cờ hiệu của Triệu quốc, cũng không lấy làm lạ. Triệu đình đã trở thành con rối của Thích đạo, nhưng không giống như Ngô Việt chỉ là bù nhìn, Thích đạo thông qua Triệu đình để điều động các tu sĩ, danh nghĩa cũng đẹp mặt hơn. Hắn nghiêng người về phía Lý Thanh Hồng, thấp giọng nói:

“Thích tu của các phái Không Vô, Bi Mẫn, Thiện Lạc đang dần đến, bờ bắc không còn hỗn loạn vô chủ như trước, Thích tu muốn chiếm lấy vận khí của cuộc chiến nam bắc này, chắc chắn sẽ không từ bỏ dễ dàng, chúng ta cần phải cẩn thận hơn.”

“Ầm ầm!”

Hắn vừa dứt lời, sấm rền vang trong mây, khói đen bốc lên. Lý Huyền Phong đạp ánh sáng vàng, cầm cung đứng giữa không trung, phía trước đám tu sĩ bị hắn quát lui, nhưng chỉ mười mấy nhịp thở sau lại chầm chậm tiến lên.

Ánh sáng trắng bạc lấp lánh trên không, những tia sáng rực rỡ bắn ra, xuyên vào màn đêm ở phía bờ bên kia. Nam tử buông dây cung, lấy từ thắt lưng ra một cuộn tranh.

Cuộn tranh không lớn, trông có vẻ bình thường, nhưng lúc này, mọi ánh mắt từ cả hai bờ đều tập trung vào hắn, những ánh mắt nóng bỏng lập tức dừng lại trên cuộn tranh, hoặc là tò mò, hoặc là kinh ngạc, đồng tử của tất cả mọi người đều di chuyển theo bảo vật linh khí đó.

Ánh mắt của Lý Huyền Phong cũng dừng lại trên bảo vật linh khí này, linh thức và pháp lực tràn vào, chiếc khóa màu trắng ngà tự động mở ra, bức tranh dài lập tức buông xuống, tỏa ra một màu trắng xóa giữa không trung.

Lý Huyền Phong đích thân cầm cuộn tranh, nhìn thấy nội dung, đó là một bức họa trường giang Hoài Hà, kéo dài hàng vạn dặm, phong cảnh hai bên bờ đa dạng, chim thú sống động như thật, dài hơn con sông dưới chân rất nhiều, uốn lượn quanh co, chảy thẳng ra Đông Hải.

Ánh mắt hắn di chuyển theo bức tranh, dừng lại ở góc cuối:

“Hoài Giang Đồ, Bác Dã Thôi Ngạn, Chinh Hòa năm thứ 317.”

Bức tranh vừa mở ra, từ trong tranh phun ra vô số tia sáng đỏ, như đom đóm bay lượn giữa không trung. Giọng nói của Lý Huyền Phong hơi khàn nhưng vẫn vang vọng:

“Thượng Diệu Huyền Cực, Giang Hoài Dư Dương…”

Lời vừa thốt ra, lập tức bị hút vào trong tranh. Bầu trời bừng sáng, mây hóa thành màu vàng rực rỡ, ánh sáng chói lòa từ trên cao rọi xuống.

Dưới đất, đồng tử của Lý Hi Minh từ từ giãn ra, tiên cơ trong cơ thể như bị kích thích, phát ra tiếng ù ù. Trong mắt hắn phản chiếu ánh sáng rực rỡ, hắn lẩm bẩm:

“Minh Dương…”

Dưới ánh nhìn của hàng vạn người, một tia sáng vàng bay ra từ bức tranh, rơi xuống từ trên cao. Dưới chân Lý Huyền Phong hiện lên ánh sáng rực rỡ, dòng sông lớn đã hóa thành màu vàng sáng chói, trong suốt và tinh khiết.

Dòng sông sáng chói tiếp tục chảy xiết, bên dưới thấp thoáng hiện lên một bóng đen. Chỉ trong chớp mắt, một cửa ải cao sừng sững hiện ra, phá vỡ mặt nước, vút thẳng lên trời.

Cửa ải kéo dài bất tận, đường nét phức tạp sáng rõ, gạch trắng tinh xảo khớp chặt, tuy có màu ngọc nhưng lại sáng hơn, toát lên vẻ cổ kính trang nhã, dựng đứng theo dòng sông, bay thẳng lên trời.

“Ào ào!”

Đầu của đám tu sĩ từ từ ngẩng lên theo ánh nhìn, dòng nước sông màu vàng ào ào chảy xuống từ cửa ải, như vô số thác nước vàng rực, chói mắt.

“Cổ linh khí… [Hoài Giang Đồ]”

Một giọng nói từ phía bắc vang lên, dội lại trong đám tu sĩ, nghe chói tai giữa khung cảnh tĩnh lặng.

Bầu trời tối sầm lại, nam tử mặc giáp trắng bạc đứng trên cửa ải cao trăm trượng ngăn cách nam bắc, như một tiên tướng thời xưa, sau lưng là những vòng sáng ảo ảnh trắng xóa, chiếu sáng xung quanh hắn.

Trong đầu Lý Huyền Phong hiện lên những điều huyền diệu, hai tiên cơ đều được tăng cường, pháp lực dày đặc lan tỏa, khiến hắn nhẹ nhàng lơ lửng trên không. Bộ giáp [Thiên Kim Khải] trên cơ thể càng thêm rõ ràng, uy nghiêm dũng mãnh, ánh sáng trắng bạc chói lòa.

“Vù.”

Hắn nâng cung lên, lập tức có một mũi tên huyền ảo đặt trên dây cung, tia sáng sắc bén bắt đầu hiện lên trên cung, luồng khí mạnh mẽ lan ra phía sau, kéo theo những vệt sáng vàng, chiếu sáng khuôn mặt hắn lúc sáng lúc tối.

“Vút…”

Ánh sáng vàng lóe lên trên không, trong lòng đám Trúc Cơ đều dấy lên cảnh báo, hoảng hốt tế pháp khí lên, nhất thời đám tu sĩ bên bờ sông dừng bước, các loại pháp khí bay lên, đủ màu sắc rực rỡ.

“Bùm!”

Chương 1186: Giang Hoài Dư Dương (2)

Một tu sĩ trung niên ở phía trước bờ bắc bị nổ tung đầu, pháp khí trong tay hắn như tờ giấy mỏng bị xé nát, rơi xuống như mưa. Ánh sáng và luồng khí mạnh mẽ va chạm, phát ra tiếng nổ dữ dội:

“Ầm ầm!”

Đám tu sĩ xung quanh vội vàng lùi lại, như mưa rơi xuống. Người này thậm chí còn không đỡ nổi một chiêu, đã bị bắn chết tại chỗ, chỉ còn lại một vệt đỏ bay lên trời, hóa thành ánh máu như ráng chiều.

“Dị tượng… Đây là chết thật rồi!”

Lão tu sĩ bên cạnh hắn mặt tái mét, run rẩy nói:

“Thuần Vu Bắc chết rồi… Dù trên người hắn có vết thương, nhưng đây mới chỉ là một mũi tên! Thế này thì còn gì là đạo lý nữa!”

“Chúng ta dù sao cũng là quan chủ của các quận, trước mặt người này chẳng khác nào gà chó… Còn đánh đấm gì nữa!”

Đám tu sĩ còn chưa kịp thương tiếc, trong tai lại vang lên tiếng huýt sáo kinh hoàng. Nam tử lạnh lùng kia lại bắn ra năm mũi tên, dưới chân đám Thai Tức và Luyện Khí, các tăng ni không nhìn rõ tình hình vẫn lao lên phía trước, nhưng tất cả đám Trúc Cơ đều đồng loạt lùi lại một bước.

“Không ổn!”

“Ầm!”

Ánh sáng vàng chói lòa nổ tung khắp nơi, lão đạo còn chưa kịp quan sát xem lại có những ai chết, đã thấy mấy luồng ánh sáng đen bay lên chạy trốn. Lý Huyền Phong khẽ thở ra, trên dây cung lại hiện lên năm mũi tên nữa.

Lão đạo lập tức cảm thấy cổ lạnh toát, lùi lại một bước, kinh hãi nói:

“Sao vẫn chưa có ai đứng ra? Chẳng lẽ bắt chúng ta đi chết sao!”

Trong chớp mắt, bờ bắc đều kinh hãi, đám tu sĩ nhỏ dưới mặt đất cũng ngẩng đầu lên, ánh sáng của đám Trúc Cơ lúc ẩn lúc hiện, như sắp sụp đổ.

Ngược lại, ở bờ nam, đám tu sĩ lớn nhỏ đều kinh hãi không kém, đồng loạt ngẩng đầu nhìn Lý Huyền Phong trên cao, trên mặt lộ vẻ vui mừng, lần lượt bay xuống cửa ải, mỗi người đều cầm pháp khí trong tay.

Trên người Lý Huyền Phong ánh sáng rực rỡ, mũi tên trong tay khẽ động. Phía bắc cuối cùng cũng không chịu nổi nữa, từ phía sau có một hòa thượng bay ra, cơ bắp cuồn cuộn, mắt trợn trừng, quát lớn:

“Tiểu ma đầu, dám cả gan!”

Hòa thượng này khác hẳn với vẻ ngoài của Thích tu bình thường, không chỉ đạp trên một đám mây vàng, mà còn cầm trong tay một cây trảm nguyệt, đầy những đường nét sáng rõ, cực kỳ xa hoa.

Hắn vừa bay lên, lập tức có người theo sau, đó là một hòa thượng cao gầy, mặt luôn tươi cười, tay trái đặt trước ngực, ngón cái và ngón trỏ cầm một chiếc vòng vàng, không nói lời nào, lặng lẽ đi theo.

Lý Huyền Phong được bảo vật linh khí dưới chân tăng cường, ánh sáng trên người lan tỏa theo từng cử động của hắn, không chỉ tăng cường thể lực và pháp lực, mà còn khiến linh thức của hắn bao trùm toàn bộ bờ sông. Hắn chỉ lạnh lùng gảy dây cung, ánh sáng vàng chảy qua hai bên má.

“Vù!”

Hai hòa thượng dù miệng gọi hắn là ma đầu, nhưng hành động lại không hề chủ quan, sắc mặt lập tức trở nên nghiêm trọng, nụ cười trên mặt hòa thượng cao gầy cũng cứng đờ, như gặp đại địch, vội vàng tế chiếc vòng vàng trong tay lên.

Chiếc vòng vàng lăn tròn trên không, đường kính lớn dần, lộ ra những đường nét dày đặc, phun ra ánh sáng vàng mờ mờ, đột ngột bắt giữ một tia sáng vàng. Hòa thượng cao gầy lập tức mừng rỡ, ra lệnh:

“Thu!”

Bờ sông vang lên tiếng kim loại va chạm dày đặc, khiến hai tai như ù đi. Hòa thượng cao gầy như gặp đại địch, hòa thượng to lớn vội vàng vung pháp khí lên, muốn đánh về phía Lý Huyền Phong.

Nhờ hai hòa thượng này cản trở, đám Trúc Cơ phía sau cuối cùng cũng tiếp cận được bờ sông, tu sĩ hai bên nam bắc lập tức giao chiến, trên bầu trời bay lên vô số ánh sáng, phát ra tiếng nổ ầm ầm.

Lý Huyền Phong bắn một mũi tên bị cản lại, sắc mặt không có gì thay đổi. Hắn uy danh lẫy lừng, phía bắc tất nhiên sẽ phái ra pháp khí và tu sĩ chuyên để đối phó, cũng không nằm ngoài dự đoán.

“Muốn chết.”

Hòa thượng cao gầy này thực lực không mạnh, chỉ cần nhìn là biết được phái lên để thăm dò. Lý Huyền Phong đạp mạnh chân, gảy dây cung, lạnh lùng nói:

“Trúng!”

Mũi tên màu đỏ vàng trong tay hắn lập tức biến mất, trên bầu trời nổ tung một mảng sáng đỏ vàng. Chiếc vòng vàng như bị đánh mạnh, pháp lực tiêu tan, hóa về nguyên dạng bay ngược ra ngoài. Hòa thượng cao gầy phun ra một ngụm máu tươi, trong mắt phản chiếu ánh sáng đỏ vàng.

“Bùm!”

Một nửa cơ thể trên của hòa thượng cao gầy lập tức bị xé nát, nửa dưới chỉ tồn tại trong chớp mắt, cũng bị luồng khí mạnh mẽ xé tan, chỉ còn lại một tia sáng vàng bay về phía bắc, chờ ngày chuyển thế.

Lúc này hòa thượng to lớn mới lao đến, trên cơ thể hiện lên đầy những phù văn màu vàng, cây trảm nguyệt như sao băng rơi xuống, mang theo một mảng ánh sáng vàng chém tới.

“Ầm ầm!”

Ánh sáng vàng tản ra, nhưng thấy một bàn tay lớn phủ giáp trắng vàng nắm chặt pháp khí, giữ vững trong lòng bàn tay. Những đường nét trắng bạc trên mặt nam tử đan xen với ánh sáng, khiến đôi mày dữ tợn của hắn toát lên vẻ uy nghiêm trầm lặng.

“Dựa vào ngươi?”

Môi hắn mấp máy, thốt ra những lời lạnh lùng cứng rắn, cương quyết chế ngự hòa thượng này không cho lùi lại, âm vang như sấm giữa không trung:

“Từ khi Đường Nhiếp Đô phản loạn lập địa Liên Mẫn, trong đại cục nam bắc, giết ta cũng coi như một cơ hội tốt…”

Sau lưng nam tử này, những vòng sáng liên tiếp lan tỏa, giáp vàng rực rỡ, đường nét trên mặt uy nghiêm, một tay đặt ngang trước ngực, nắm chặt pháp khí của hòa thượng to lớn trong tay, đôi mắt sáng rực nhìn về phía bắc.

“Tất cả ra đây đi!”

Âm thanh như sấm rền vang trong mây, khiến mọi người đồng loạt ngoái nhìn.

Xung quanh hắn hiện lên từng bóng người, hoặc cầm thương cầm gậy, hoặc ôm bình ôm vòng, trên mặt là vẻ từ bi, cơ thể là kim cương bất hoại, lác đác khoảng mười mấy người, đứng giữa không trung, ánh mắt lạnh lùng đồng loạt hướng về phía hắn.

Giọng nói của họ vang vọng trên không, có nam có nữ, như tiếng của hàng vạn người cùng cất lên:

“Yêu ma lớn mật!”

…

Thanh niên áo đen hiện ra từ trong làn khói đen, chặt chẽ nắm chặt lá bùa trong tay, lẩn vào đám tu sĩ bờ bắc, đi sâu vào phía bắc, dừng lại trên một ngọn núi nhỏ ở phía bắc.

Một đại hòa thượng mập mạp đón hắn, khoác áo cà sa, thấy hắn liền cười tươi rói, nói:

“Dư đạo hữu!”

“Hư Vọng pháp sư.”

Dư Giang tùy ý đáp lại một câu, vẻ mặt bình tĩnh tự nhiên, nhưng trong lòng có chút bồn chồn. Hắn nhướng mày hỏi:

“Sao Thích đạo lại có nhiều tiên ma như vậy dưới trướng?”

“Ha ha…”

Hư Vọng cười hai tiếng, đáp:

“Đây là đâu ra gì chứ, chính giáo của chúng ta rộng lượng nhất, đối xử bình đẳng, nào có chuyện ép buộc tiên ma, không cho phép đạo thống khác? Đạo hữu dù sao cũng ở Nam Hải, chỉ nghe nói Đại Triệu là quốc gia theo Thích, nên mới nghĩ vậy thôi…”

Hắn nghiêm mặt nói:

“Đại Triệu chúng ta tuy sùng Thích, nhưng tiên ma lưỡng đạo cũng không thiếu, trong quận theo Thích đạo, nhưng xung quanh quận và núi rừng ngoại ô Thích tu chúng ta chưa từng đụng đến, đều để lại cho người có duyên…”

Hắn vừa nói vừa dẫn Dư Giang lên đỉnh núi. Trên đại điện ở đỉnh núi đã có mấy người ngồi sẵn, trong đó có một người mặc đạo bào, sắc mặt âm trầm, cách xa nghe thấy lời này, liền cười lạnh một tiếng:

“Đúng vậy thật! Không có ma tu thì còn tin Thích gì nữa! Dân chúng thông minh lắm! Chỉ là ma tu càng hoành hành, thì càng tin Thích đạo thành kính! Chẳng phải nói dưới chân núi Thích chính là địa ngục sao?”

Hắn liếc nhìn một cái, nhận ra Dư Giang, giọng điệu hòa hoãn đi một chút, tùy ý nói:

“Đạo hữu xuất thân từ Đan Dung Vũ La ở Nam Hải, đó là nơi Thế Tôn chứng đạo, hiện nay ma tu nhiều nhất, có phải không?”

Lời này lọt vào tai Hư Vọng, nhưng hòa thượng béo tốt này không giận, chỉ cười nói:

“Đây là lời gì vậy, chúng ta tôn trọng đạo khác, không can thiệp vào tu sĩ trong núi, họ tự tu luyện rồi nhập ma, ăn thịt uống máu người, khiến bách tính sợ hãi, cuối cùng bị chúng ta giết, đó chính là thành tựu công đức của chúng ta.”

Nam tử mặc đạo bào cười lạnh một tiếng, cũng không nói được gì. Dư Giang quay mắt nhìn sang, bên kia còn có một nam tử âm nhu, mặc mãng bào, không nói một lời, tự mình uống trà.

Dư Giang ngồi xuống một bên, trong lòng hiểu rõ ý đồ mời hắn đến của đối phương, nhưng ngoài miệng vẫn lạnh lùng nói:

“Pháp sư mời ta đến gấp như vậy, có chuyện gì quan trọng?”

Hư Vọng cười hì hì, thấp giọng nói:

“Các vị Ma Ha Liên Mẫn đã mất liên lạc, chính là lúc chúng ta đoán ý tôn giả… Dư đạo hữu còn có thể liên lạc với cao tu, có thể chỉ điểm cho chúng ta một hai?”

“Có gì mà chỉ điểm chứ!”

Dư Giang hiểu ý hắn, nhưng cố tình không nói ra, muốn nghe ngóng thêm tin tức. Ngược lại hắn đứng dậy, chỉ về phía nam, lạnh giọng nói:

“Các ngươi không thấy tình hình phía nam sao? Mời ta đến để phá hủy linh khí Tử Phủ sao? Cũng quá coi trọng ta rồi! Chuyện này phiền phức, xin hãy mời cao nhân khác!”

“Không phải! Không phải!”

Hòa thượng béo tốt này liên tục lắc đầu, cười nói:

“Cục diện thay đổi, bố cục sao có thể giữ nguyên?”

“Người hung ác phía nam…”

Hòa thượng này cười ha hả, đáp:

“Tất nhiên là cơ duyên của các sư huynh đệ trong đạo của ta, không cần các vị đạo hữu ra tay!”

Dư Giang nghe thấy trong lòng giật mình, nhưng thấy hòa thượng này chỉ về phía bắc, trên mặt nở nụ cười, thấp giọng nói:

“Đạo hữu có thù oán với Thanh Trì, đại trận của Biên Yến Sơn, chỉ có đạo hữu mới có thể nhanh chóng phá hủy!”

Chương 1188: Phá Trận (2)

“Cơ hội chứng đạo của lão nạp đến rồi!”

…

Thanh liên phía bắc sông dần tối lại, ánh sáng phía nam sông càng rực rỡ. Trên bầu trời đã bị bao phủ bởi các loại ánh sáng của Thích quang, khí sắc bén của thương gậy đao kiếm tung hoành, nước hồ ào ào đổ ra từ bình, cuồn cuộn giữa không trung.

Các vị Pháp Sư cùng hiện thân. Lý Huyền Phong vẫn lạnh lùng cứng rắn như sắt, một tay nắm lấy nguyệt nha xẻng của Pháp Sư kia, ánh sáng leo lên, khóa chặt thân thể hắn, tay kia đâm thẳng vào, ầm một tiếng đánh nát đầu hắn.

“Ào ào!”

Máu của Pháp Sư cường tráng này hóa thành đầy trời hoa sen thơm ngát, thân thể không đầu đầy vết nứt, vội vàng cưỡi gió rơi xuống, ngay cả pháp khí cũng không kịp lấy.

Hai tiểu Pháp Sư dùng làm mồi câu đều mất đi pháp thân tu luyện trăm năm, chật vật bỏ chạy. Giữa không trung, mười bốn vị Pháp Sư đặc biệt nhằm vào Lý Huyền Phong cuối cùng cũng tiến lên, mặt đầy giận dữ, quát:

“Yêu ma to gan, còn dám làm càn!”

“Ầm ầm!”

Nhiều pháp khí cùng lúc đánh xuống, phát ra tiếng nổ dữ dội, đao thương phủ gậy va chạm, lóe lên ánh sáng chói mắt, khí kim loại và Thích quang đan xen, tất cả đều bị một cây cung vàng cản lại.

“Hự…”

Bóng dáng Lý Huyền Phong trầm xuống, cuối cùng cũng hơi chững lại, khóe miệng rỉ máu. Dưới chân ánh sáng bùng lên, Hoài Giang Đồ vận chuyển thần diệu, đưa hắn thoát khỏi vòng vây của hơn mười người, hiện thân ở một cửa ải khác, tiên cung trên tay hiện lên ánh sáng sắc bén.

“Keng!”

Bên dưới đột nhiên bắn lên một luồng kiếm quang, Tư Nguyên Lễ khởi động Kiếm Nguyên, nhưng có hai vị Pháp Sư đặc biệt tách ra, mỗi người cầm một chiếc bình, trấn áp hắn xuống.

Hai chiếc bình này có hình dạng kỳ lạ, không phải dùng để phun ra mà là để thu vào, rõ ràng là nhằm vào loại kiếm tu như hắn, chỉ trong nháy mắt đã nuốt chửng toàn bộ kiếm khí, phát ra tiếng kim loại va chạm.

‘Tùng Bạch Toàn Nguyên Kiếm Quyết!’

Tư Nguyên Lễ xoay thanh kiếm xanh trong tay, múa ra những điểm sáng mờ ảo, mặc dù hai người trước mặt rõ ràng là nhằm vào kiếm tu, nhưng hắn cũng không phải nhân vật tầm thường, không hề sợ hãi, trong tay hóa ra vô số kiếm quang mờ ảo, cuồn cuộn dâng trào.

Hắn vây hai vị Pháp Sư Kim Thân trước mặt, thần sắc bình tĩnh, kiếm pháp càng ngày càng nhuần nhuyễn, thuận thế quan sát tình hình toàn bộ bờ sông.

Dưới đất có không ít Trúc Cơ Bắc tu, Lý Thanh Hồng điều khiển sấm sét, chói mắt nhất. Lý Hi Minh cầm Minh Quan, trấn áp mấy người, pháp thuật của Lý Hi Trị linh động, đùa giỡn quần tu trong lòng bàn tay, đều có thủ đoạn bất phàm, khiến hắn thầm kinh hãi:

“Hiện nay Lý thị đã có uy như Tiêu gia năm xưa, Lý Hi Minh có thể so với Tiêu Nguyên Tư, Lý Thanh Hồng lại là nhân vật cùng cấp với Nguyên Thành Thuẫn… Lý Hi Trị cũng ở trong tông, thủ đoạn và tâm kế lại còn hơn cả Tiêu Nguyên Tư…”

Hắn từ nhỏ đã lớn lên trong tông tranh đấu, nhìn sự việc luôn từ góc độ tranh giành phe phái, phản ứng đầu tiên lúc này vẫn là như vậy, càng nghĩ càng kinh ngạc, thầm nói:

“Bộ Tử không biết đã ngã xuống hay chưa, lần này nhà ta thực hiện kế này, sau này chắc chắn sẽ đắc tội với Trì gia, đã bước ra bước này, thì Lý thị chắc chắn phải lôi kéo làm đồng minh…”

Các tu sĩ khác đều phải đối phó với kẻ địch, chỉ có hắn có cơ hội đến giúp Lý Huyền Phong, quan sát cũng kỹ càng hơn, nhưng phần lớn sự chú ý vẫn tập trung vào Lý Huyền Phong.

“Huyền Phong huynh…”

Phía sau nam tử mặc giáp trắng vàng, ánh sáng tỏa ra thành vòng, đẩy lùi dòng nước linh bình cuồn cuộn, cây cung trong tay kéo đến căng tròn, ánh sáng vàng chớp tắt.

Đầu bên kia Thích quang như muốn nhuộm cả bầu trời, mười hai vị Thích tu Pháp Sư mỗi người ngồi vào vị trí, âm thanh chỉnh tề, vang vọng giữa không trung:

“Huy Hư Phục Ma Đại Trận!”

Theo tiếng chuông mờ ảo vang lên, những đường vân màu vàng sẫm cùng với Thích quang ngưng tụ thành một đại trận khổng lồ trên không trung, các Pháp Sư lần lượt vào vị trí, pháp khí trong tay càng sáng chói, uy thế đáng sợ.

Mười hai Thích tu uy nghiêm, tỏa ra hương thơm thanh khiết, như những đấng cứu thế, hàng yêu trừ ma:

“Yêu nghiệt to gan! Để cho ngươi nếm thử pháp thuật hàng ma chính giáo của chúng ta!”

Ngoại trừ hai người lúc đầu nhằm vào Tư Nguyên Lễ, mười hai vị Thích tu Pháp Sư trước mặt kết thành đại trận, đối diện với Lý Huyền Phong, thấy tiên cung trong tay hắn sáng lên, quần tu đồng thanh quát:

“Trì!”

Sáu vị Pháp Sư ở vị trí kỳ cùng lúc chấn động thần sắc, mỗi người cầm pháp khí, hoặc bình hoặc vòng, hoặc gương hoặc tháp, đồng thời phát ra ánh sáng.

Chiếc bình vàng nghiêng đổ, nước hồ tuôn ra, cuồn cuộn phun tới. Ánh sáng của gương vàng cháy bỏng như thiêu đốt, chiếu thẳng vào mắt hắn. Tháp cao thì dựng đứng trong hư không, cản lại ánh sáng của Hoài Giang Đồ, ba chiếc vòng vàng còn lại xếp chồng lên nhau giữa không trung, sẵn sàng đón nhận mũi tên của hắn.

Hoa văn trên mặt Lý Huyền Phong sáng lên uy nghiêm, ánh sáng trên người trực tiếp chặn dòng nước sông trước mặt, hai mắt dứt khoát nhắm lại, ‘Thiên Kim Khải’ bò lên mặt, chặn ánh sáng của gương, tay khẽ buông.

“Đinh!”

Tiếng nổ vang như núi lở đất sụp, truyền khắp bờ sông, một mũi tên huyền bị ba chiếc vòng vàng chặt chẽ bao vây, phát ra âm thanh sắc nhọn khiến người thường vỡ màng nhĩ.

Nhưng không đợi mũi tên huyền bị tiêu hao hoặc vòng vàng bị vỡ, lại có một tiếng quát lớn vang lên, sáu vị Pháp Sư ở vị trí ngẫu cầm đao thương gậy gộc tiến lên một bước, quát:

“Hãy xem đây!”

Tiếng quát của họ như sóng lớn truyền trong không trung, pháp khí của sáu người đồng loạt vung ra, kiếm đao sắc bén, thương kích sắc nhọn, gậy gộc quét ngang, xuyên qua hư không, đánh mạnh về phía Lý Huyền Phong.

“Keng!”

Tiếng vang này khiến cả bờ sông lặng đi, Lý Thanh Hồng cầm sấm sét trong tay chỉ hơi khựng lại, Ma tu trước mặt càng bị tiếng sét này dọa suýt rơi khỏi độn quang.

Lý Hi Minh cầm Minh Quan đập người, không cần tập trung lắm, còn khá hơn một chút, ngược lại mấy tu sĩ bị hắn trấn áp càng chịu không nổi. Lý Hi Trị lại loạng choạng, pháp thuật trong tay bị gián đoạn, trúng một luồng quang pháp của Ma tu trước mặt, phun ra máu tươi.

Trúc Cơ tu sĩ còn dễ nói, chỉ là hơi chững lại khí tức, nhưng Luyện Khí và Thai Tức thì máu tràn đầy hai tai, gần một nửa bị điếc, lại có một số ít ngã xuống, lăn lộn đau đớn.

Trong chốc lát, hai bên bờ sông hỗn loạn vô cùng, không biết bao nhiêu pháp khí rơi xuống giữa không trung, người này nhìn người kia, chỉ có thể cắn răng nhặt pháp khí lên tiếp tục đối kháng.

“Ầm ầm!”

Máu tươi như mưa rơi xuống, trôi nổi trong làn khói tối tăm.

Trên mặt đất tối tăm đẫm máu này, từng nhân vật nhỏ bé ngã xuống, nhưng có một đôi mắt dữ tợn ngẩng lên, đầy những tia máu, nhìn chằm chằm lên bầu trời.

Người này có dáng vẻ nhã nhặn, nhưng quần áo trên người vô cùng lôi thôi, tóc đã bạc trắng, lộ ra vẻ già nua suy sụp. Hắn không nhìn mười hai Thích tu lấp lánh ánh sáng, cũng không nhìn Lý Huyền Phong như thần tiên giáng trần, chỉ nhìn chằm chằm vào một người cầm kiếm phiêu dật trên bầu trời.

Đôi mắt đẫm máu của hắn như muốn bật ra khỏi hốc mắt, phá hủy hoàn toàn khí chất tao nhã của hắn, không chớp mắt nhìn chằm chằm Tư Nguyên Lễ trên cao.

Dù bị âm thanh Thích tu truyền đến đâm hai tai chảy máu, hai mắt bị ánh sáng chói lọi như thiêu đốt, hắn vẫn nhìn chằm chằm Tư Nguyên Lễ, hàm răng gãy nửa run rẩy, như chim đỗ quyên kêu gào trong máu:

“Là ngươi… hóa ra là ngươi!”

Chương 1189: Không Tức Hàng Ma (1)

Y phục của nam nhân này chính là Tinh Y của Phí gia, khẩu súng trong tay tàn phá không chịu nổi. Mấy chục năm gánh vác gia tộc đã mài mòn đi sắc thái trên mặt hắn, nhưng vẫn có thể nhìn ra một chút dáng vẻ công tử bột.

Chính là gia chủ hiện nay của Phí gia ở bờ Bắc hồ Vọng Nguyệt – Phí Đồng Ngọc!

Mấy chục năm qua, Phí gia trầm lặng suy tàn như bị bẻ gãy xương sống, những ngày tháng của Phí Đồng Ngọc là khổ sở nhất, mỗi khi đêm về nhắm mắt, ánh kiếm mờ ảo kia luôn hiện lên trước mắt.

Người này tùy ý giết chết Phí Vọng Bạch như giết một con chó, cảnh tượng đó luôn lặp đi lặp lại trong lòng hắn. Phí gia từ đó không thể vào tu sửa “Gian Đạo Cẩm” của tổ tiên, trăm năm tích lũy phút chốc thành không, làm lại từ đầu, rơi vào vô biên đau khổ…

Hắn thực sự đã quá nhiều lần tỉnh giấc trong mơ, căn bản không nhận sai được! Chính là người trên trời này! Địa vị của Phí Đồng Ngọc hiện nay quá thấp kém, thậm chí ngay cả thân phận của người này cũng không có tư cách biết, nhưng hắn không vội, lẩm bẩm:

“Chuyện lớn thế này… Thanh Y có thể tra rõ… tốt… tốt…”

Nam tử luôn do dự như chồn trắng này bình tĩnh nhìn ánh sáng rực rỡ trên bầu trời, rõ ràng chỉ một chút dư âm cũng có thể xé nát hắn thành từng mảnh, nhưng hắn không sợ hãi chút nào, trong lòng thì thầm:

“Thù có nơi để trả, thì không sợ bị chôn vùi. Ngươi chém giết gia gia ta, dưới ánh mắt của bao người, thi thể nằm ngang trên tuyết, ba tháng không được hợp táng…”

“Phí thị vẫn còn ba ngàn người, đều vì lão tổ mà khóc máu và hận thù, đứa trẻ ba tuổi trong tộc vẫn vẽ bùa gỗ để nguyền rủa ngươi, cứ chờ đấy… chờ đấy…”

Đôi mắt đó chìm xuống trong khói đen, bầu trời tối đen trở lại. Ánh vàng trên bầu trời sáng lên, Tư Nguyên Lễ tập trung cao độ, không hề xao lãng.

Áo xanh phấp phới, kiếm pháp mờ ảo, hắn vẽ nên những đường nét tự do trên không trung, đánh cho hai vị pháp sư kia phải liên tục lùi lại. Tư Nguyên Lễ bị Nguyên tu giấu kín nhiều năm, nay rút kiếm ra, tự có một phần sảng khoái.

“Kiếm Quyết Tùng Bạch Toàn Nguyên” có truyền thừa sâu xa, có thể truy ngược về Tư Mã Quân, người từng trấn giữ bờ sông cho nước Nguỵ. Kiếm khí trong tay hắn trắng như tuyết, tương ứng với đồ án Hoài Giang dưới chân, càng thêm sắc bén. Tiếng chấn động của các pháp sư chỉ khiến hắn dừng lại một chút, vòng ngọc trên cổ tay sáng tối luân phiên, hắn lập tức thoát ra, nhướng mày nhìn Lý Huyền Phong.

Lý Huyền Phong đã giao đấu với các pháp sư được vài hiệp, chấn động khiến bầu trời vang rền, đang ở thời điểm then chốt.

Sáu pháp sư trên không trung trừng mắt giận dữ, tiếng Phạn âm vang lớn, hoặc là ba đầu, hoặc là sáu tay, hoặc là đôi mắt sáng rực trên ngực, hoặc là bốn tai rung động hai bên, mỗi người đều hiện ra bản tướng của mình.

Ở cấp bậc pháp sư, trừ hai đạo thống đặc biệt, hầu hết các pháp sư có tu vi cao thâm đều là nam nữ đồng thân, khuôn mặt của họ lúc nam lúc nữ, đan xen nhau, khá là kỳ quái.

Tay họ cầm vũ khí, vừa mạnh mẽ vừa uyển chuyển, lấp lánh kim phấn, nắm chặt pháp khí, tất cả đều đặt trên cung vàng, đan xen rực rỡ. Cung vàng dữ tợn móc lấy lưỡi sắc của các loại vũ khí, giữ vững trên không trung.

Lý Huyền Phong bị sáu vị Thích tu kiềm chế, cương khí toàn thân cuộn trào như mây, trên không trung lấy hư hóa thực, ngưng tụ thành những tia sáng sắc bén, đan xen nhau, dần dần hiện ra trên không trung, theo viền giáp Thiên Kim của hắn, xoắn ốc bay lên, bao quanh hắn.

Tay hắn chống trên cung vàng vững như núi, nhưng có những tia sáng vàng chảy ra từ kẽ ngón tay. Một cuộn tranh trắng lại mở ra bên cạnh hắn, bay lượn như rắn dài. Lý Huyền Phong đột ngột biến mất tại chỗ.

Pháp khí trong tay sáu vị Thích tu đồng thời trống rỗng, sáu đôi mắt như được đúc từ một khuôn mẫu, cùng nhìn về phía nam, vừa vặn chạm phải ánh mắt của nam tử mặc giáp trắng bạc, cung dài như trăng tròn, chính xác chỉ về phía họ.

“Keng…”

Ba chiếc vòng vàng trên không trung đột nhiên nhảy lên, phát sáng rực rỡ, như bắt được thứ gì đó đang vùng vẫy dữ dội, phát ra âm thanh va chạm kim loại điên cuồng tại chỗ, nhưng dây cung của Lý Huyền Phong vẫn không dừng lại.

“Keng keng keng keng keng…”

Sắc mặt của ba vị Thích tu cầm vòng vàng trắng bệch, đồng thời phun ra máu, chín người còn lại vội vàng bấm quyết thi triển pháp thuật, mỗi người niệm chú, giọng trầm thấp phức tạp, mê hoặc lòng người, thì thầm trên không trung:

“Cung thỉnh ‘Không Tức Hàng Ma Bát’!”

Đại trận rung chuyển không ngừng, trong Thái Hư ầm ầm vỡ ra, một tia sáng vàng xuyên qua, rơi vào giữa mười hai người, như một viên đá nhỏ rơi vào nước, gợn sóng lan tỏa, nhanh chóng hội tụ ngưng tụ, hóa thành một cái bát lớn màu tím.

Chiếc bát tím này có hai viền đen bao quanh, không có chú văn gì, nhưng lại thần bí và vững chắc vô cùng. Miệng bát đen ngòm, nuốt chửng vô số tia sáng vàng bay tới, trấn áp mọi thứ ổn định.

“Linh khí cấp Tử Phủ!”

Sắc mặt của Tư Nguyên Lễ lập tức trầm xuống, trong đầu hắn cảnh giác rung lên, âm thầm nhận ra một tin tức đáng sợ.

“Không Tức Hàng Ma Bát” này vừa nhìn đã biết là của Ma Ha, chắc chắn là do một trong bảy vị Tướng Tinh ban cho, được triệu hồi đến đây, đại diện cho việc ít nhất có một vị Ma Ha đang chú ý đến nơi này!

“Ha ha ha ha ha!”

Tư Nguyên Lễ bên này vô cùng cảnh giác, mười hai người kia mời ra pháp khí đối phó Lý Huyền Phong, chút tức giận vì không thể hạ gục được một người từ nãy đến giờ cũng hóa giải đi phần nào, tất cả đều cười lớn, âm thanh chồng chéo vang vọng trời cao:

“Nhỏ bé man di Nam Man Sơn Việt chi tộc, cũng dám thử thách thánh pháp chính giáo của chúng ta? Thế Tôn từ bi, hôm nay sẽ cho ngươi gục ngã tại đây.”

Chương 1191: Thỉnh Quân Chấp Kim

“Đây là…”

Sắc thái của mười hai Thích tu khác nhau, cảnh giác cùng hạ xuống vị trí, ngưng tụ lại đại trận màu vàng kim vắt ngang dòng sông lớn. Bọn họ có nam có nữ, mặt nạ kim phấn lấp lánh, vẻ mặt kinh ngạc không thể tin được.

Các tu sĩ khác đều rướn cổ lên, quan sát cảnh tượng giữa không trung. Xuất thân của họ khác nhau, có người là phong chủ Thanh Trì Phong, có người là tu sĩ gia tộc phía nam, có người thiếu niên thành danh, cũng có người là lão tu sĩ nhiều năm, lúc này đều cẩn thận quan sát.

“Chẳng lẽ đã chết rồi… Chẳng lẽ đã chết rồi…”

Người trung niên bên dưới, sắc mặt trầm xuống, mặc trang phục xa hoa, chính là gia chủ Nguyên gia từng trúng một mũi tên - Nguyên Hộ Độc. Trên mặt hắn bình tĩnh, nhưng trong lòng lại căng thẳng hơn bất kỳ ai.

“Hắn đã không còn là nhân loại nữa rồi, còn ra thể thống gì! Còn ra thể thống gì nữa!”

Hắn cẩn thận nhìn tới nhìn lui, trận đấu trong tay cũng không còn để tâm, lắng nghe tiếng thì thầm của mọi người, chỉ thấy hai điểm sáng bạch kim từ trên trời rơi xuống.

“Lý Huyền Phong…”

Giữa không trung, Tư Mộc Lễ mặc thanh y, vẻ mặt phức tạp, nhìn nam tử mặc giáp trắng vừa hiện ra không xa.

Vị trí chính thống của Kim, Kim đã dùng đến cực hạn, hóa thành màu trắng của phương Tây. Bộ giáp “Thiên Kim” của Lý Huyền Phong đầu tiên hòa hợp với phù lục này, hóa thành màu trắng tinh khiết, những đường vân trắng xám bò dọc theo má hắn lên khóe mắt, tràn vào trong mắt.

“Thỉnh ta chấp kim.”

Lý Huyền Phong vẫn luôn nghĩ rằng phù lục này là một loại thần thông gia trì, hoặc là một loại pháp thuật hộ thể. Đến giờ phút này mới hiểu được, lý do mà Tư Mộc Lễ có thể nhận ra “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù” ngay lập tức, là vì thứ này căn bản không phải phù lục do Tư Bách Hưu chế tạo, mà là một bảo vật - có thể là phù khí, hoặc là đạo chi bảo của hắn.

“Đúng rồi… Một thứ quan trọng như Giám Trung Thiên, một phù lục sao có thể đủ, những người có thể tiến vào nơi đó, nhà nào mà chẳng có một hai món tử phủ!”

Cả hai đạo tiên cơ của Lý Huyền Phong đều cộng hưởng với “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù”, linh thức của hắn tràn vào trong đó, nghi hoặc cuối cùng trong lòng cũng được giải đáp.

“Tại sao lại là ta? Tại sao lại là ‘Thiên Kim’?”

Thiện ý của Tử Phủ chân nhân, sao có thể vô duyên vô cớ? “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù” vốn dĩ là át chủ bài của Tư Bách Hưu, mà “Thiên Kim” lại phù hợp nhất với “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù”…

Tư Bách Hưu cố ý luyện đan, chắc hẳn còn thêm không ít thủ đoạn, khiến tiên cơ này và bộ bảo vật này tương hỗ lẫn nhau. Lúc này, “Thiên Kim” dung nhập vào “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù”, dẫn động đủ loại thần thông pháp lực được lưu trữ bên trong cùng tuôn ra.

Hiện tại hắn như thể ngưng tụ từ kim khí sát phạt, toàn thân giáp trắng, dữ tợn đáng sợ, màu trắng lan xuống khuỷu tay, nhuộm cây cung vàng trong tay thành màu trắng xám, bầu trời mưa lất phất như mưa.

“Hắn là Lý Huyền Phong sao…”

Trong lòng mọi người thậm chí nảy sinh ra nghi ngờ như vậy, ánh sáng rực rỡ sau lưng người đàn ông như một vòng tròn, thân hình đứng sừng sững bất động, kim khí trắng xám khiến mọi người im lặng.

Đồng tử của Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm mười hai pháp sư.

Mười hai người này cuối cùng cũng có chút sợ hãi, không còn nói được những lời hàng yêu phục ma như trước nữa, đều tránh ánh mắt của hắn, nhưng rất nhanh đã phản ứng lại, lập tức tức giận như mất mặt:

“Yêu nghiệt! Còn dám phản kháng!”

Các tu sĩ khác cao giọng hô to, nhưng tay không dừng lại, thử nghiệm đủ loại pháp thuật, nước trong bình pháp giữa không trung lại một lần nữa phun ra những bông nước sạch sẽ.

Những bông nước này quay một vòng trong ánh sáng bên cạnh hắn, lẫn với một mảnh mưa thu, mất phương hướng. Ánh sáng gương của chiếc gương vàng bắn thẳng tới, nóng rực và sắc bén, nhưng lại bị hóa giải trước mặt hắn, biến mất không thấy.

Lý Huyền Phong chỉ hơi mở mắt hổ, nhìn chằm chằm khiến người ta sợ hãi.

“Ha ha ha ha!”

Khi bốn phía im lặng, bỗng nghe thấy tiếng cười lớn từ phương bắc truyền đến, lác đác có mấy pháp sư phá không mà đến, trang phục trên người hoàn toàn khác biệt với mấy người trước mắt.

Người cầm đầu dường như chạy tới từ phương xa, toàn thân treo lủng lẳng phù gỗ, quần áo đầy miếng vá, phi nhanh tới đây, vừa nhìn thấy đại trận liền cười ha hả, trong miệng chế nhạo nói:

“Hư An… Sư huynh đệ của các ngươi đúng là một đám phế vật! Cơ hội tốt như vậy! Hơn một khắc đồng hồ, vậy mà cũng không bắt được hắn!”

“Hiện tại chúng ta đã đến… Miếng thịt mà [Không Vô Đạo] không nuốt được, chúng ta cũng muốn chia một chén canh!”

Hắn cười hai tiếng, lúc này mới phát hiện trên sông yên tĩnh đến đáng sợ, có chút xấu hổ dừng lại, phóng mắt nhìn lại, chỉ thấy trong mười hai người có ba người khí tức suy yếu, chín người còn lại hơi bị thương.

Lại dời ánh mắt, nhìn về phía người mặc giáp trắng đối diện, sắc mặt của hòa thượng rất nhanh đã bình tĩnh lại, lại nhìn cửa ải sáng ngời dưới chân, lặng lẽ lùi lại một bước.

Giữa không trung tràn ngập sự vặn vẹo trong suốt, hơi xen lẫn kim khí màu trắng, Lý Huyền Phong vẫn bất động, âm thầm cộng hưởng với “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù” trong cơ thể, từng chút từng chút đẩy khí tức lên đỉnh cao.

Kim khí lạnh lẽo dường như muốn cắt nát má của Tư Mộc Lễ, hắn đương nhiên biết rõ chuyện gì đang xảy ra trước mắt, cũng rất quen thuộc với “Thỉnh Quân Chấp Kim Phù”.

Đây là bảo vật của Tư gia hắn, nói là phù lục, chẳng bằng nói là linh khí, mỗi lần sử dụng xong đều phải có Tử Phủ chân nhân tự mình thi pháp tế luyện, mới có thể sử dụng lại lần nữa, nhưng lại là vật chí kim, không phải ai cũng có thể sử dụng được… Uy thế của mỗi người đều khác nhau… Nếu không có phương pháp đặc biệt, phải là Tử Phủ mới có thể phát huy được uy lực thực sự.

Hắn chưa bao giờ nghi ngờ hành động của Tư Bách Hưu, nhưng luôn vừa sợ vừa kính trước tầm nhìn xa trông rộng của Tử Phủ:

“‘Thiên Kim’… Huyền Phong huynh vậy mà có thể sử dụng ‘Thỉnh Quân Chấp Kim Phù’ đến mức này! Không nói nơi này, cho dù thực sự tiến vào Giám Trung Thiên, ai có thể là địch thủ của hắn trong một hiệp!”

Mọi người thất thần nhìn hắn, mười hai người thử nghiệm không có kết quả, thấy thời gian từng chút từng chút trôi qua, cuối cùng liếc nhìn nhau, đại trận trên không trung lại một lần nữa tụ hợp.

Ánh sáng vàng rực rỡ chảy xuôi, chú ngữ thì thầm như tiếng nói chuyện từ miệng của mười hai người đồng thời thốt ra, vang vọng giữa không trung, từ thì thầm như tiếng kiến kêu đến âm thanh như sấm rền, dần dần đạt đến đỉnh cao.

Nhưng Lý Huyền Phong đã động rồi.

Hắn vẫn giương cung trắng, cây cung này được vị trí chính thống của Kim gia trì, lại hòa hợp với pháp lực của hắn, đã cởi bỏ vẻ ngoài dữ tợn, chỉ còn lại sự sắc bén và thon dài, lúc này căng đầy, thực sự như một vầng trăng thu.

Nhưng trên cung không có mũi tên nào.

Mọi người đều nghi ngờ, nhưng không đợi mười hai người phản ứng, dường như có thứ gì đó bắn ra từ không trung, bầu trời dần dần trắng xóa, mưa thu lất phất như mưa, một luồng hơi lạnh từ trên trời giáng xuống.

“Cái gì…”

Tư Mộc Lễ đã ngừng tay với hai tu sĩ trước mặt, hắn nhẹ nhàng đưa tay ra, giữa trời mưa thu nắm lấy một thứ gì đó.

Lòng bàn tay nhẹ nhàng mở ra, nhưng là một cánh hoa màu hồng phấn.

Ánh mặt trời chiếu rọi, tầng mây trên bầu trời tản ra, ánh sáng mặt trời chiếu xuống, giữa không trung đang rơi vô số cánh hoa màu hồng nhạt, xen lẫn với một mùi hương kỳ lạ.

Cánh hoa này hồng nhạt xinh đẹp, toát ra một mùi hương thanh khiết, giống như hoa sen, lại giống như hoa mẫu đơn, theo gió bắc bay xuống, rơi vào ánh mắt ngây ngẩn của đám Thích tu, tung bay tán loạn, rơi vào dòng nước sông bên dưới.

Ánh mắt của Tư Mộc Lễ nhìn theo cánh hoa màu hồng phấn xoay tròn theo dòng nước, từ từ ngẩng đầu lên, trong đồng tử phản chiếu bóng dáng của các pháp sư đối diện.

Mười hai pháp sư chỉ còn lại mười một người.

Chương 1193: Hai Ác Đấu Nhau (2)

“Bản thể của ‘Không Tất Hàng Ma Bát’!”

Chiếc bát Thích Khí này đang dần dần hiện rõ thân hình, vị pháp sư đứng đầu với gương mặt già nua nhất chắp tay trước ngực, khẽ ngâm:

“Ma này hung ác đến mức này, vậy mà lại tiễn tiểu sư đệ trở về… Các vị, trần tục không còn, chúng ta lấy thân trấn ma, thời khắc trở về Thích Thổ đã đến!”

Vẻ mặt hắn bình thản, lời nói cũng trôi chảy, rõ ràng đã tu luyện đến mức không còn sợ hãi, nhưng trong số chín người còn lại, có sáu người cúi đầu, thấp thoáng lộ ra vẻ sợ hãi và hoảng loạn.

Nhưng dù có sợ hãi đến đâu, thậm chí giây tiếp theo sẽ bị bắn cho tan thành mây khói, các tu sĩ cũng không hề do dự, cùng nhau kết ấn, đồng thời từ bỏ ý định chạy trốn.

Đại ma ha không ra tay, chỉ đứng nhìn, các pháp sư đã mất đi quyền chạy trốn, ngay cả những pháp sư không cùng đạo thống đứng ở hai bên cũng mất đi tự do trong chốc lát, chỉ biết đứng ngây ra tại chỗ.

Mười người này không trốn không tránh, Tô Hy Không bản tướng vận chuyển, pháp thân tỏa ra ánh sáng rực rỡ, vô số pháp khí vận hành, cùng nhau ép về phía nam tử giáp trắng trên không trung.

“Sư huynh! Đã không còn đường chạy thoát… cơ hội này ít nhất cũng phải rơi vào tay chúng ta!”

Bên tai vị pháp sư đứng đầu vang lên mấy tiếng thì thầm, vẻ mặt trơn bóng của hắn hơi trầm xuống, tất nhiên hiểu được ý của sư đệ mình.

Lý Huyền Phong đã đuổi lui được binh mã phía Bắc, nhân quả mà hắn gánh trên lưng ngày càng đáng sợ, mà mỗi khi hắn giết được một người trong mười hai pháp sư, nhân quả lại càng rối rắm.

Dù mười người cuối cùng chỉ còn một hai người sống sót, chỉ cần giết được Lý Huyền Phong, lập tức sẽ có vô số nhân quả phản hồi lại, hơn nữa người hưởng thụ nhân quả càng ít thì càng được chia nhiều… có khi lập tức có thể đạt đến cảnh giới Lân Mẫn, tiền đồ vô lượng!

Mười người hiểu rằng không thể lùi bước, quyết tâm liều mạng, cùng nhau lao tới, nhanh chóng rút ngắn khoảng cách.

Các tu sĩ tất nhiên biết rằng cận chiến với Lý Huyền Phong không phải yếu, nhưng dù có mạnh đến đâu cũng không thể bằng được cây cung trong tay hắn!

Hiện tại nếu ở xa mà đối trận bằng pháp thuật, chỉ có kết cục là bị bắn chết từng người một, họ đành nghiến răng chịu đựng áp lực mà tiến lên, đồng thanh quát lớn:

“Ma đầu chịu chết!”

“Véo…”

Ánh mắt của Lý Huyền Phong chỉ lướt qua chân trời, mặc dù hắn không đọc nhiều sách cổ như Tư Nguyên Lễ, nhưng cũng đã từng tận mắt nhìn thấy đại ma ha, chiếc cung trắng trong tay lại một lần nữa căng thành hình trăng tròn.

“Phập!”

“Không Tất Hàng Ma Bát” còn chưa hoàn toàn hiện ra, trên không trung lập tức xuất hiện một trận mưa hoa, chín pháp sư Thích Tu còn lại căn bản không quay đầu nhìn, đã lao đến trước mặt, gương mặt lúc thì nam lúc thì nữ rõ ràng, phấn vàng trên mặt rơi rớt, răng có màu vàng sáng, lông mày dựng ngược.

Ánh mắt của gương mặt đối diện đầy hung dữ, tròng mắt hơi lồi ra, xương mày nhô cao, cơ bắp căng phồng, sát khí đầy mặt, đúng thật là một bộ dạng Kim Cương nộ mục.

Ánh mắt của Lý Huyền Phong lạnh lùng, như sắt thép, chỉ liếc một cái đã nhìn thấu được sự kiêu ngạo và sợ hãi ẩn giấu dưới gương mặt này, giọng hắn hơi khàn khàn:

“Sắc lịch nội nhẫm!”

Hắn chỉ đưa tay ra, năm ngón tay xòe rộng, lập tức có luồng khí trắng lạnh lẽo hội tụ trong lòng bàn tay hắn, giữa không trung nắm thành một quyền, ba luồng khí trắng lạnh lẽo khác nhau theo động tác của hắn hóa thành hình dạng hổ báo, ập thẳng vào đối phương.

“Ầm ầm!”

Đầu của pháp sư trước mặt nổ tung một tiếng, vô số ánh sáng bay lên, giữa không trung bị kim khí tiêu diệt, không thể ngưng tụ lại, cơ thể không đầu này đành phải lùi lại trong chật vật, ánh mắt của nam nhân như sắt thép, tay kia vung mạnh lên.

“Keng!”

Một tay hắn bóp chặt vào cổ của pháp sư bên cạnh, tên hòa thượng toàn thân bôi phấn vàng vội vàng dùng cả sáu tay để kéo cánh tay của hắn, như một con bạch tuộc tám vòi chật vật, giọng của Lý Huyền Phong lạnh lẽo:

“Mỗi lần đều làm ra vẻ tức giận, dùng để hù dọa người đời…”

Theo tiếng nói của hắn, bàn tay to lớn của hắn đột nhiên siết chặt lại, cổ của tên hòa thượng kia nổ tung, ba luồng kim khí màu trắng xám bắn thẳng lên trời, đá cái đầu như quả bóng ra xa.

“Yêu nghiệt!”

Pháp thuật của đám pháp sư Thích Tu đã đến, vô số xích vàng từ trên trời rơi xuống, vòng vào nhau, khóa chặt quanh người hắn, cọ vào bộ giáp trắng lạnh lẽo tạo ra những tia lửa sáng rực.

“Keng…”

“Không Tất Hàng Ma Bát” trên không trung hiện ra, như một ngọn núi khổng lồ treo lơ lửng, vô số pháp sư Thích Tu từ xa xa chạy đến, các tu sĩ trên không trung pháp phong tan biến, lần lượt rơi xuống mặt đất, chỉ có Lý Huyền Phong được Hoài Giang Đồ gia trì, vẫn đứng vững trên không trung.

Chiếc bát “Không Tất Hàng Ma Bát” này khác hoàn toàn với hình dạng trước đó, đã hóa thành kích cỡ của một ngọn núi, không phải dùng để ngăn cản mũi tên của hắn, mà dùng để ngăn cản hắn chạy trốn.

“Keng!”

Dưới “Không Tất Hàng Ma Bát” là tầng tầng lớp lớp ánh vàng chảy xiết, thương kích phủ côn cùng lúc hợp lại một chỗ trên không trung, đâm vào ngực của Lý Huyền Phong, hắn vẫn đứng vững không lay chuyển, từ từ ngẩng đầu lên, ánh mắt bắn ra một luồng khí lạnh.

Bốn người này đều có một con mắt chớp chớp ở trên ngực, hoa văn cực kỳ phức tạp, thắt lưng quấn lụa, trang phục trên người cực kỳ hoa lệ, sơn vàng lấp lánh, Lý Huyền Phong một tay giữ chặt những binh khí này, tay còn lại vung cung trắng, tạo ra vô số ánh sáng như kiếm quang.

“Keng!”

Ánh sáng va chạm vào pháp khí, phát ra những tiếng va chạm dữ dội, vẻ mặt của mấy pháp sư Thích Tu đồng loạt thay đổi, lại thấy người này toàn thân đều là khí trắng lạnh lẽo, vậy mà còn rảnh tay tóm lấy cánh tay của một pháp sư Thích Tu.

Chương 1194: Hai Ác Đấu Nhau (3)

“Làm xà nhà cột chính, đốt gỗ thêm dầu, cướp lụa vàng mặc kim thân…”

Hắn nắm chặt cánh tay khỏe mạnh của pháp sư Thích Tu kia, bóp nát vụn, ánh mắt lạnh lùng bước qua, thuận thế móc vào dây cung, ba luồng ánh sáng trắng ngưng tụ trên dây cung, vang lên một tiếng nổ.

Ba pháp sư Thích Tu ở xa xa phun ra kim huyết, đầu, ngực và bụng cùng lúc nổ tung, Lý Huyền Phong phá vỡ xiềng xích màu vàng trên người, hai tay chống đỡ bàn tay lớn của hai pháp sư Thích Tu đang ập đến.

“Dám làm càn!”

Hai bên lại bay vào mấy pháp sư Thích Tu, tất cả đều có vẻ mặt cứng ngắc khổ sở, miệng không thể kiểm soát được, vẻ mặt chính nghĩa, trầm giọng quát lớn:

“Yêu nghiệt! Ngươi giết người vô số, làm tay sai cho Ma Môn, cho dù chúng ta có trở về pháp giới, cũng phải trấn áp ngươi xuống!”

Lý Huyền Phong vững vàng đè pháp thân của hai người xuống, nghe từng tiếng vỡ vụn truyền đến, trước mắt lại hiện lên hình ảnh những bức tường đổ nát ở Trấn Huy Quán trên Biên Yến Sơn, giọng hắn lạnh lùng:

“Tịnh thế bất tịnh, không vô bất không, từ bi bất từ… ngàn dặm tự điền, mở miệng nói về yêu nghiệt, kim thân trăm trượng, khoa trương bàn luận về tục thế hồng trần…”

Lời nói của hắn như sấm vang vọng trên bầu trời, khiến Nam Bắc đều nhìn lại, không ít pháp sư tăng lữ đều cúi đầu, “Không Tất Hàng Ma Bát” trên bầu trời như bị chọc giận, phát ra tiếng nổ đinh tai nhức óc.

“Keng!”

Âm thanh này vang vọng dưới chân, truyền đến Nam Bắc, truyền sâu vào trong khói ma, Tư Nguyên Lễ cũng bị “Không Tất Hàng Ma Bát” chấn động, phải đáp gió rơi xuống bên bờ sông, sự việc lại một lần nữa vượt quá dự đoán của hắn, ngẩng đầu lên nhìn, vẻ mặt có chút trầm xuống.

“Đại ma ha không thể trực tiếp ra tay, pháp khí này chỉ có thể coi là được các pháp sư triệu hồi đến, cho nên chỉ có thể trấn áp…”

“Keng!”

Các pháp sư Thích Tu ở xa xa đều ngẩng đầu lên, như nhìn thấy quỷ mà nhìn chằm chằm vào thứ này trên không trung, nhìn nhau, không hẹn mà cùng quay đầu bỏ chạy theo hướng ngược lại.

“Đã xảy ra chuyện lớn! Nếu còn bay theo hướng đó, chắc chắn sẽ trở thành con dao trong tay đại ma ha nào đó!”

……

“Ha ha ha ha ha!”

Dưới “Không Tất Hàng Ma Bát” là một mảnh ánh sáng trắng, giáp trắng trên người Lý Huyền Phong đã hư hỏng, những đường vân trên mặt có chút đứt đoạn, nhưng lại càng chân thực, cuối cùng không còn giống như một tiên tướng nào đó, mà là chính bản thân Lý Huyền Phong.

Ánh sáng của chiếc cung trắng trong tay hắn bị “Không Tất Hàng Ma Bát” trên bầu trời trấn áp, hơi tối đi.

Đám pháp sư Thích Tu trước mặt hoặc thiếu một cánh tay, hoặc thiếu một cái đầu, tàn tạ không chịu nổi, chỉ còn lại tám người, ánh sáng chập chờn, lặng lẽ đứng trước mặt hắn, như một đống tượng điêu khắc bị đổ nát sau khi ngôi chùa sụp đổ, càng thêm phần đáng sợ.

Đám pháp sư Thích Tu nghỉ ngơi một chút, nhìn nhau, giọng nói dần thấp xuống:

“Hắn không phải lúc nào cũng mạnh mẽ như vậy!”

Mặc dù nói như vậy, nhưng đám pháp sư Thích Tu vẫn cùng nhau cứng đờ, nhìn nam nhân này giẫm lên một đoạn pháp thân dưới chân, chín pháp sư Thích Tu của “Không Vô Đạo”, cùng với sáu pháp sư Thích Tu lần lượt gia nhập sau đó, giờ đây chỉ còn lại tám người bọn họ mà thôi…

Mười hai pháp sư Thích Tu của “Không Vô Đạo” có thực lực cao thấp khác nhau, khi hợp thành đại trận thì không nhìn ra, giờ đây sau một trận chiến, chỉ còn lại năm người có thực lực cao nhất sống sót.

“Ma đầu giỏi… ma uy giỏi…”

Nửa cây thương vàng vẫn còn cắm ở ngực ma đầu này, lóe lên giữa bộ giáp trắng, đuôi thương khẽ run theo nhịp thở của hắn, đôi mắt sắc bén kia nhìn tới, hơi thở nhẹ nhàng.

Pháp thân hư hỏng dưới chân Lý Huyền Phong từ từ bò trên không trung, cái đầu bị treo lơ lửng trên không, Lý Huyền Phong nhướng mày nhìn tới, đối diện với ánh mắt ngày càng nóng bỏng và tham lam của tám pháp sư Thích Tu:

“Giết hắn đi!”

“Giết hắn đi!”

“Giết hắn thì có thể đạt đến cảnh giới Lân Mẫn!”

Lý Huyền Phong lặng lẽ đối diện, giẫm nát pháp thân đang chạy trốn dưới đất, nhấc hai cái đầu có vẻ mặt từ bi lên, giơ cao cao, nhìn thấy sự sợ hãi trong con ngươi của cái đầu này, cổ họng phát ra tiếng cười:

“Ta cũng không phải người lương thiện, vừa hay hai ác đấu nhau… một mảnh sạch sẽ!”

Chương 1195: Đều bị sắc hồng bao phủ (1)

Bầu trời phía trên là một chiếc bát lớn màu đen tím đang đè nặng xuống. Phía sau màu đen tròn trịa ấy là những ánh sáng màu như cành lá, bao trùm cả bầu trời, mây màu vàng nhạt cuộn tròn lan tỏa, dừng lại giữa không trung.

Chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” hiện ra, không một ai ở cả hai bên bờ sông có thể cưỡi gió bay lên, tất cả đều rơi xuống bờ, ngay cả Lý Thanh Hồng đang cưỡi Tiêu Lôi và có Vũ Y gia trì cũng chỉ cách mặt đất khoảng mười hai trượng.

Nàng ngước lên nhìn, âm thanh chấn động từ trên cao truyền xuống từng chút một, tay siết chặt cây thương, bên cạnh là các tu sĩ khác đều bị thương. Lý Thanh Hồng quay đầu nhìn Tư Nguyên Lễ, khẽ hỏi:

“Tiền bối có bảo vật nào để bay lên không?”

Tư Nguyên Lễ đang chăm chú quan sát chiếc bát “Không Tất” trên bầu trời, trong lòng đầy chua xót. Giống như Tư Bá Hưu ban tặng Hoài Giang Đồ, các Thích tu trên cao mời ra chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” của Ma Ha cũng không được coi là ra tay… Nhưng sự kiểm soát của Ma Ha đối với pháp sư không cùng đẳng cấp với Tử Phủ, những pháp sư ngoan cố chống lại nói là trừ yêu, thì ai có thể nói gì được?

“Chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” này được Ma Ha ôn dưỡng… Lúc này lấy ra… Ai có thể bay lên được chứ…”

Tư Nguyên Lễ lẩm bẩm:

“Hắn đã quyết tâm dùng các pháp sư để đổi lấy một kẻ dưới trướng đắc lực… Đến muộn không chia được bảo vật trong An Hoài Thiên, đây cũng là một lợi ích không tồi…”

Mặc dù Lý Thanh Hồng không hiểu rõ chi tiết về tu vi của Thích tu, nhưng nàng đã nghe nói khi Đường Nhiếp Đô làm loạn, các Ma Ha đều động lòng, đích thân tiếp dẫn, lúc này sức hấp dẫn của Lý Huyền Phong có lẽ còn cao hơn một bậc…

Lời của Tư Nguyên Lễ vừa dứt, chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” che khuất cả bầu trời lại biến hóa. Hai vòng tròn đen trên chiếc bát từ từ sáng lên ánh kim, ngay sau đó là âm thanh mờ ảo vang lên.

“Thi từ nghiệp hỏa, phần ác tru tà!”

Âm thanh này vang vọng xuống, chỉ trong chốc lát, mọi người đều ôm tai lại. Màu đen tím trên bầu trời chuyển thành màu đỏ sẫm, mây màu cũng hóa thành mây đỏ như lửa.

Cả bầu trời như ngọn lửa bốc cháy, chập chờn không định, một tiếng nổ vang lên:

“Nghiệp hỏa đã đến, yêu nghiệt chắc chắn phải chết!”

Âm thanh này truyền đến, trong lòng Tư Nguyên Lễ chợt run lên, lặng lẽ cầu nguyện:

“Ngàn vạn lần đừng có chuyện gì…”

…

Trong bát Hàng Ma.

“Ầm ầm!”

Lý Huyền Phong đứng trong đó, chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” bốc cháy ngọn lửa màu đỏ sẫm dữ dội. Ngọn lửa này như hình với bóng, theo bộ giáp trên người hắn bốc lên, lưỡi lửa liếm qua, vậy mà phát ra những âm thanh leng keng.

Tám pháp sư thấy ngọn lửa này, cùng nhìn nhau một cái, như trút được gánh nặng, bật cười to, quát lớn:

“Nghiệp hỏa đã đến, yêu nghiệt chắc chắn phải chết!”

Linh thức của Lý Huyền Phong chao đảo trong lửa, bị ép trở về cơ thể, một luồng nóng rực ập đến, thiêu đốt pháp lực trên người hắn phát ra âm thanh xèo xèo. Lý Huyền Phong quan sát một chút, cười lạnh nói:

“Nghiệp hỏa gì chứ! Chẳng qua là ba loại lửa Trâm Bính Mẫu hợp lại mà thôi!”

Nhưng ba loại lửa chồng lên nhau, kim khí trên người hắn lập tức yếu đi, bộ giáp trắng vốn kiên cố bất khả xâm phạm dưới sự thiêu đốt của ba ngọn lửa này phát ra những âm thanh răng rắc, không chịu nổi gánh nặng.

Tám pháp sư trước mặt lại như cá gặp nước trong lửa, cùng lao tới. Lý Huyền Phong vừa nói chuyện đã rút ra cây thương vàng trước ngực, dây cung trắng rung lên, bắn ra năm mũi tên trắng.

Lúc này không chỉ có bát Hàng Ma “Không Tất” trấn áp, mà còn có ba ngọn lửa thiêu đốt dữ dội, ánh sáng trắng lóe lên, uy lực đã kém xa so với trước đây.

“Bùm!”

Luồng khí mạnh trên cây cung trắng của Lý Huyền Phong từ từ suy yếu trong lửa, mũi tên trắng chỉ cản được năm người trong số đó, ba người còn lại nhanh chóng tiến lên, mỗi người bấm quyết:

“A xà lê dạy ta, xích đắc Tô Tất Không pháp, Thích Ca lý thuật…”

“Leng keng…”

Ba sợi dây vàng với hoa văn phức tạp đồng thời bay ra từ tay bọn họ, đan xen vào nhau, quấn lấy cơ thể Lý Huyền Phong, bắn ra tia lửa rồi leo lên hai cánh tay. Nhưng Lý Huyền Phong đã chờ sẵn, kim khí ngưng tụ, hóa thành bàn tay lớn nắm lấy sợi dây vàng, đột ngột kéo mạnh:

“Leng keng keng keng keng…”

Âm thanh dây vàng va chạm với giáp trắng vang lên như sấm sét, ba người chỉ cảm thấy một lực mạnh mẽ ập đến, đều sững sờ, sợi dây vàng trong tay bị kéo mạnh, tia lửa bắn ra, kéo bọn họ về phía nam tử mặc giáp trắng ở giữa.

Linh thức của ba người lóe lên, thấy năm người đã đến gần Lý Huyền Phong, năm pháp khí đều chỉ vào lưng hắn, trong lòng bừng tỉnh hiểu ra, thầm nghĩ:

“Linh thức của hắn đã bị nghiệp hỏa thiêu đốt, không còn nhìn rõ tình hình nữa rồi!”

Vì vậy không những không sợ mà còn mừng, thuận thế lao nhanh tới, chỉ thấy khuôn mặt trắng bệch với những đường vân trắng đen chằng chịt đang phóng to trước mắt, liền quát lớn:

“Yêu nghiệt chịu chết đi!”

“Ầm!”

Trong mắt Lý Huyền Phong đã hóa thành một màu trắng bệch, bàn tay lớn đánh tan nát pháp thân, ba pháp sư này đứng ở phía dưới, đột nhiên kim quang bùng lên sau lưng.

Hắn không thèm quan tâm, nắm đấm như tia chớp đập mạnh vào ba người phía dưới, những mảnh vỡ của cơ thể như thủy tinh bay tung tóe, ba tiếng thét thảm thiết vang lên, xé gan xé ruột:

“Lý Huyền Phong… ngươi tìm chết!”

Trong nháy mắt, kim khí không chút giữ lại nào đánh vào pháp thân khổng lồ này, ba pháp sư vốn đã bị thương, thiếu đầu cụt chân, Lý Huyền Phong kéo mạnh một cái, chỉ nghe thấy ba tiếng kêu đau đớn và hối hận.

“Ngươi! Sao lại ngu ngốc đến vậy!”

Ba pháp sư này không ngờ người trước mặt lại cứng rắn như vậy, lập tức tan thành mây khói, hóa thành những mảnh vỡ thủy tinh và cơn mưa hoa, Lý Huyền Phong thì hừ lạnh một tiếng.

Chương 1196: Đều bị sắc hồng bao phủ (2)

“Răng rắc!”

Năm pháp khí xuyên qua cơ thể hắn, mang theo một luồng kim khí dày đặc, cây cung trắng trong tay hắn quét ngang, nhưng đã có vẻ hơi vụng về và nặng nề, năm người nhanh nhẹn tránh ra, mỗi người lùi lại, đồng thanh cười nói:

“Tốt lắm!”

“Xào xạc…”

Kim khí màu trắng bệch như máu chảy ra, theo đường vân của áo giáp chảy xuống, đến giữa không trung liền hóa thành màu trắng như sương mù, tan vào trong lửa. Lý Huyền Phong từ từ đứng thẳng dậy.

Hai cây trường thương xuyên qua cơ thể hắn, một cây từ bên sườn trái đâm vào, xuyên ra phía sau lưng, một cây khác xuyên qua bụng, cả hai đều được vẽ những đường vân vàng tinh xảo, phát ra ánh sáng màu thẩm thấu vào cơ thể hắn.

Trên chân trái là vết thương chằng chịt như mạng nhện, bị chiếc búa lớn của Thích tu phía trước đập trúng, bụng còn có hai vết thương lớn, thấp thoáng có thể nhìn thấy bên trong bộ giáp trắng trống rỗng chỉ có nghiệp hỏa đang nhảy nhót thiêu đốt.

“Ha ha ha ha ha!”

Năm Thích tu cùng lùi lại, đề phòng hắn phản công khi hấp hối, nhưng trong lòng đều thở phào nhẹ nhõm, ý vui sướng không nhiều, ngược lại như trút được gánh nặng.

Lý Huyền Phong nhìn không sai, nghiệp hỏa trong chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” này vốn là ba loại lửa hợp lại, nhưng cả ba loại lửa này đều thuộc cấp Tử Phủ, năm người thấy nghiệp hỏa bay ra, sớm hiểu rằng Lý Huyền Phong chắc chắn phải chết!

“Bộ giáp trắng này của ngươi có lợi hại đến đâu, rốt cuộc vẫn chỉ là bèo dạt mây trôi! Sao có thể chịu được sự thiêu đốt của ngọn lửa này!”

Lý Huyền Phong lại không nhìn rõ tình hình, bị thương nặng như vậy, cứ nhất quyết kéo theo ba người kia chôn cùng, giờ năm người chỉ cần đề phòng hắn đến gần, tiêu hao vài lần như vậy, Lý Huyền Phong chắc chắn phải chết!

Trong lòng năm người vui sướng, thậm chí âm thầm nảy sinh ý định, từng ý nghĩ một hiện lên, lặng lẽ kéo giãn khoảng cách với nhau, ánh sáng màu trên người không chỉ để ý đến nam tử mặc giáp trắng trước mặt, mà còn đề phòng lẫn nhau:

“Nếu có thể giết thêm vài tên… chẳng phải sẽ được chia nhiều số mệnh hơn sao!”

Theo ánh sáng màu sau đầu ngày càng đậm, ánh mắt bọn họ bắt đầu chệch dần, khóe mắt đều để ý đến hành động của đối phương, Lý Huyền Phong lại đứng đó, cầm cung trắng.

Hắn toàn thân tan nát, bên trong trống rỗng toàn là nghiệp hỏa phun trào, khí thế suy yếu dần, nhưng vẫn đứng vững, dây cung trong tay rung lên ong ong.

“Hắn định làm gì?”

Năm người hơi sững sờ, thấy hắn cầm cung kéo dây, dần dần kéo căng dây cung thành hình trăng tròn, đều cười khẩy, thậm chí một pháp sư cầm búa còn cười nói:

“Ở trong nghiệp hỏa, ngươi có thể bắn được gì chứ!”

Nói là như vậy, nhưng cả năm người đều đồng thời nâng cao cảnh giác, pháp lực trong cơ thể vận chuyển, sẵn sàng chống đỡ.

Bọn họ không hề lơ là, chỉ là không ai chịu ra tay trước để tiếp chiêu, sợ rằng sẽ bị đồng bọn ám hại, nhất thời đều dừng lại.

Lý Huyền Phong càng giương cung thẳng chỉ, nhắm vào pháp sư cầm búa kia, khiến sắc mặt hắn trầm xuống, bốn người còn lại lập tức cười, mỗi người vận pháp khí, bay lên cao.

“Vèo!”

Theo ánh sáng trắng trên dây cung của Lý Huyền Phong biến mất, tiếng nổ dữ dội gần như đồng thời vang lên, bốn người còn lại đều ném pháp khí trong tay về phía pháp sư cầm búa, sắc mặt hắn đột nhiên thay đổi, kinh hãi nói:

“Các ngươi quá bất cẩn!”

“Vèo…”

Ánh sáng trắng trong tay Lý Huyền Phong lóe lên, nhưng mũi tên trắng lại xuất hiện trước mặt một người khác. Người này trừng mắt giận dữ, tay cầm trường kiếm, vẻ mặt kinh ngạc và tức giận, giọng nói như sấm:

“Ngươi dám!”

“Chia rẽ ly gián…”

“Tốt lắm!”

Sắc mặt của pháp sư cầm búa rất khó coi, ba người còn lại đều vui mừng, trong lòng lần đầu tiên dâng lên ý tán thưởng đối với nam tử mặc giáp trắng trước mặt:

“Đáng tiếc, hắn chỉ còn vài mũi tên nữa thôi! Dù có tính kế thế nào cũng phải chết!”

Lý Huyền Phong lúc này bị nghiệp hỏa thiêu đốt, điều này tuyệt đối không thể giả được, mũi tên bắn ra đã suy yếu đến cực điểm, mềm yếu vô lực, ba người còn lại ngược lại yên tâm, trong lòng cười lạnh:

“Trò vặt vãnh! Chỉ là vô ích thành toàn cho chúng ta!”

Năm người chiến đấu với nhau trên không trung, Lý Huyền Phong lại kéo cung lần nữa, nhưng trên dây cung lại nhảy lên một mũi tên màu vàng đỏ.

Mũi tên này hơi mảnh, nhưng ánh sáng rực rỡ, chính là mũi tên huyền diệu năm xưa được Trâm Hỏa và Chỉ Giáp luyện trong Thanh Tùng Quan Sấn Kính Thiên, khá chịu được lửa, năm mũi tên huyền diệu còn lại đã bị nghiệp hỏa thiêu rụi, mũi tên này cũng chỉ hơi đỏ lên.

Lý Huyền Phong tập trung toàn bộ tinh thần, cây cung trắng trong tay phát ra kim quang, hội tụ trong lòng bàn tay, luồng khí mạnh như nước tràn ra, thậm chí ép nghiệp hỏa xung quanh lùi lại ba thước, không thể tiến vào.

Lúc này trông hắn không giống như đèn cạn dầu, ngược lại còn đáng sợ hơn trước ba phần, ánh sáng ở mép giáp trắng tàn phá như lửa, khiến người ta kinh hãi.

“Vèo…”

Năm người đồng loạt sững sờ, nỗi sợ hãi quen thuộc lại dâng lên trong lòng, luồng khí mạnh vẫn đang tràn ra ngoài, cả năm người đồng thời phát ra tiếng rít chói tai trên không trung, khiến ngọn lửa rung chuyển:

“Gào!!”

Cảm xúc không thể tin được tràn ngập trong lòng năm người, trong đầu đồng loạt hiện lên một ý nghĩ:

“Sao có thể chứ!”

Ánh sáng vàng rực rỡ đã phun trào ra, như một cột sáng thông thiên triệt địa, phân tách nghiệp hỏa, ngưng tụ vào mũi tên màu vàng đỏ đó, phát ra tiếng rít chói tai vô cùng.

Mũi tên này chính là luồng khí mạnh tích tụ trong mỗi lần Lý Huyền Phong bắn tên, hơn hai mươi năm trước từng được dùng để đối phó với Úc Mộ Tiên, suýt chút nữa đã bắn chết thiên tài này…

Chương 1197: Đều bị sắc hồng bao phủ (3)

Giờ hơn hai mươi năm trôi qua, hơn hai mươi năm Trúc Cơ hậu kỳ, hơn hai mươi năm chém giết, mỗi mũi tên của Lý Huyền Phong trong hai mươi năm qua đều tương đương với vài tháng trước đây, giờ tích tụ lại, sao có thể không đáng sợ?

Hắn bị nghiệp hỏa thiêu đốt, lập tức hiểu rằng bộ giáp trắng trên người không thể bảo vệ cơ thể được nữa, nhưng số lần hắn đấu pháp trong mấy chục năm qua còn nhiều hơn tổng số lần của những pháp sư này cộng lại, chỉ trong nháy mắt đã có tính toán, thiết kế để bắn ra mũi tên này.

“Vèo…”

Năm pháp sư trên không trung trong nháy mắt đã bị ánh sáng mạnh mẽ nhấn chìm, năm người cùng với pháp khí của mình lần lượt bị nuốt chửng, biến mất trong luồng khí mạnh mẽ đến cực điểm này.

Ánh sáng vàng rực rỡ thậm chí khiến cả chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” đều tràn ngập ảo ảnh, bản thể lớn như núi rung lắc, phát ra một tiếng nổ trầm trầm đáng sợ.

Hai người gần nhất thậm chí còn không kịp rên lên, trong nháy mắt pháp thân và hồn phách đều tan thành mây khói, ngay cả pháp khí cũng hóa thành bụi vàng đầy trời, thần hình hoàn toàn tiêu diệt.

Hai người tiếp theo mặc dù có người xui xẻo phía trước cản lại, nhưng pháp sư cầm kiếm bị mũi tên trắng ngăn cản, pháp sư cầm búa bị đồng bọn ngăn cản, pháp thân vẫn hóa thành tro bụi, may mắn lưu lại hai luồng ánh sáng bay nhảy trong nghiệp hỏa, như thiên thạch rơi xuống đất, rẽ sang phía bắc để đầu thai.

Người cuối cùng chỉ kịp di chuyển nửa người, toàn bộ cơ thể hóa thành hư vô, chỉ còn lại nửa cái đầu rơi xuống đất, trong hai mắt đầy vẻ không thể tin được, nhưng không còn cằm để nói chuyện, “bịch” một tiếng rơi vào nghiệp hỏa.

“Ưm…”

Hắn chỉ kịp ngưng tụ ra cái miệng, chưa kịp nói gì, chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” tối sầm lại, nam tử mặc giáp trắng đã ở trước mặt, ánh mắt lạnh lùng không có chút do dự nào, một chân giẫm lên.

“Răng rắc!”

Những mảnh vỡ như thủy tinh rơi vãi trong ngọn lửa đang cháy, đôi mắt của cái đầu này còn sót lại vẻ cầu xin, nhưng đã bị giẫm nát vụn, luồng khí mạnh mẽ đó làm tổn thương hồn phách, tiêu diệt luôn cả linh hồn, ngược lại khiến hắn mất mạng.

Cả nghiệp hỏa cuối cùng cũng yên tĩnh lại, trên mặt đất chỉ còn lại xương cốt và pháp khí của các pháp sư, lưỡi nghiệp hỏa liếm qua bộ giáp trắng, từ từ tiêu hao kim khí trên người hắn.

“Tí tách!”

Giọt sương thu chảy theo bộ giáp của Lý Huyền Phong xuống dưới, giữa không trung đã bị nghiệp hỏa thiêu rụi, Lý Huyền Phong từ từ rút cây thương vàng trước ngực ra, ném “keng” một tiếng xuống trước mặt.

“Răng rắc…”

Hắn nghiền nát những mảnh thủy tinh dưới chân, từ từ ngồi xuống, bên trong cơ thể chỉ còn lại một lớp mỏng của hai đạo tiên cơ.

Khuôn mặt dưới những đường vân trắng đen của nam tử nở nụ cười, ngồi trên đống pháp thân tàn phá như núi nhỏ, như đang ngồi trên ngai vàng thuộc về mình, cây cung trắng xuyên vào lồng ngực của một bộ thi thể, dựa vào lòng bàn tay hắn.

Dưới chân là một mảnh rộng lớn những mảnh vỡ cơ thể như thủy tinh, có thể là tay hoặc chân, hoặc là khuôn mặt dữ tợn, hoặc là cơ thể kim cương, nằm yên tĩnh trong nghiệp hỏa, cây cung trắng dựng bên cạnh, từ từ phát sáng.

Hắn từ từ điều tức, chờ đợi những pháp sư còn lại đến.

Nhưng có lẽ bị các Ma Ha khác ngăn cản, cũng có lẽ các pháp sư không phải kẻ ngốc, đã sớm rút lui, chiếc bát Hàng Ma “Không Tất” ngây ngốc dừng lại trên không trung, mất đi sự duy trì của pháp sư, thậm chí đã giằng co suốt mười mấy nhịp thở, lúc này mới không cam lòng mà quay về Thái Hư.

Lý Huyền Phong ngồi trên núi xác của các pháp sư, đôi mắt bị nghiệp hỏa thiêu đốt đến mờ tối cuối cùng cũng phản chiếu cảnh sắc của Giang Nam.

Nước sông cuồn cuộn chảy về hướng đông, dòng sông xoáy tròn, khi gấp khi chậm, lạnh lùng và bất biến, những hòn đá lởm chởm, sóng nước dâng trào, mọi cảnh sắc không có gì khác so với lúc hắn vào trận.

Chỉ có điều mặt nước vốn dĩ tràn ngập cánh hoa, bay lả tả, những cánh hoa này chen chúc trôi theo dòng nước, từ tây sang đông, hướng về phía biển Đông xa xôi.

Đôi mắt hắn khẽ động, nhìn về phía bắc - dòng sông chảy về phía nam bắc trăm dặm, thủy tinh khắp mặt đất, đều bị sắc hồng bao phủ.

“Thật là đẹp.”

Chương 1198: Sát Tận

Bầu trời hiện lên một màu tím nhạt, xen lẫn những tia sáng cầu vồng huyền ảo, tạo nên một khung cảnh như mắt thần khổng lồ đang dõi nhìn nhân gian. Dần dần, ánh sáng mờ nhạt đi, trả lại sắc xanh quen thuộc của bầu trời.

Các tu sĩ đồng loạt ngẩng đầu, ánh mắt tràn đầy kinh hãi.

Pháp bảo Không Tức Hàng Ma Bát biến mất, để lại một khoảng không vĩ đại. Những dòng sáng tím đen và cầu vồng tan biến, chỉ còn lại bầu trời tím nhạt làm nền.

Giữa không trung, vô số mảnh vỡ của những thân thể khổng lồ trôi nổi, lớn nhỏ khác nhau, như những bức tượng bị đổ sập, tạo thành cảnh tượng rợn người.

Ánh mắt mọi người dõi theo những mảnh vỡ ấy, hướng về ngọn núi xác khổng lồ. Trên đỉnh cao nhất, một nam nhân bận giáp trắng ngồi xếp bằng, lặng lẽ như chưa từng có trận chiến nào xảy ra. Bên cạnh hắn, cây cung trắng sừng sững, tỏa ra khí tức lạnh lùng vô tận.

“Hắn đã… giết sạch…”

Lời thì thầm đầy sợ hãi vang lên. Chỉ trong chớp mắt, cảnh tượng đó biến mất. Mất đi áp lực từ Không Tức Hàng Ma Bát, những mảnh vỡ pháp thân lập tức hóa thành những tia sáng cầu vồng rực rỡ, hòa vào cơn mưa hoa từ trên cao trút xuống, mang theo cả những mảnh lưu ly trong trẻo va đập leng keng trên mặt đất.

“Ầm!”

Một tiếng nổ vang dội phá tan sự tĩnh lặng. Lý Thanh Hồng là người đầu tiên phản ứng. Nàng hóa thành tia chớp tím, lao vút lên bầu trời, xuyên qua cơn mưa hoa và lưu ly, tiến về phía nam nhân giáp trắng.

Hắn đã đứng dậy, bước chân nhẹ nhàng như gió thoảng. Bộ giáp trắng toát bao phủ thân thể đầy thương tích, che giấu đi những vết thương ghê rợn. Cây cung trắng nhẹ nhàng trong tay, nhưng lại toát ra khí tức khiến vạn vật phải run sợ.

Đôi mắt hắn, ẩn hiện sau lớp giáp, ánh lên sắc xám lạnh lùng. Lý Thanh Hồng vội vàng đè nén lo lắng, cầm chặt thương bạc, theo sau hắn.

Dưới mặt đất, các tu sĩ vẫn chìm trong kinh hãi, để mặc cơn mưa hoa nhuộm hồng cả một vùng. Khi Lý Huyền Phong đặt chân xuống Minh Quan, ngay cả Tư Nguyên Lễ cũng không dám ngẩng đầu nhìn thẳng.

Từ phía tây sang đông, từng bóng người quỳ rạp xuống. Ánh giáp trắng lấp lánh, phản chiếu vẻ uy nghiêm tuyệt đối. Các thế gia cúi đầu, tiên duệ hạ mi, tán tu và đồng tộc như cỏ dại phủ phục dưới chân. Cơn mưa hoa và cam lộ tiếp tục rơi, hòa vào tiếng hô vang dội:

“Bái kiến đại nhân!”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu. Hắn giơ tay trái, một cuộn tranh từ từ hiện ra, lơ lửng giữa không trung. Với một cái phất tay nhẹ nhàng, Minh Quan dưới chân lập tức tan biến, hóa thành những dòng sáng vàng trở lại trong tranh.

Cuộn tranh xoay tròn trên không, rồi đáp xuống trước mặt Tư Nguyên Lễ.

Tư Nguyên Lễ ngẩng đầu, đôi mắt tràn ngập kinh hãi. Hắn là người có nhãn thuật cao siêu nhất, nên khi Không Tức Hàng Ma Bát biến mất, hắn đã thấy rõ từng chi tiết của những pháp thể lưu ly khổng lồ trên bầu trời.

“Thần lực như vậy… Năm trăm năm qua, ai có thể sánh bằng?”

Trong đầu hắn hiện lên những cái tên như Đoan Mộc Khuê, Thượng Nguyên… Có lẽ chỉ có Thượng Nguyên, người đã một mình tiến vào trận địa của quần Thích, giết hai Thích ba Ma rồi ung dung trở về, mới có thể so sánh được…

Ánh mắt hắn dời từ bầu trời xuống đám tu sĩ dưới mặt đất. Trong mắt họ, có người sợ hãi, có người vui mừng, nhưng nhiều nhất vẫn là sự kính sợ.

Lý Huyền Phong quay đầu nhìn Tư Nguyên Lễ. Hắn hiểu rõ người này dù xuất thân Thanh Trì, nhưng đã cống hiến rất nhiều để bảo vệ hàng triệu dân chúng phía sau Giang Nam.

Giọng nói khàn khàn của Lý Huyền Phong vang lên, không lớn nhưng đủ để mọi người nghe thấy rõ:

“Quần Thích phía bắc đã bị tiêu diệt. Nhiệm vụ phòng thủ của ta cũng đã hoàn thành. Tuổi thọ và căn cơ tiên đạo của ta đã cạn kiệt. Chỉ mong được trở về Hồ Trung ngồi hóa.”

Lời hắn khiến các tu sĩ xung quanh chấn động. Ngay cả những người Cơ gia từng có hiềm khích cũng phải nhìn hắn với ánh mắt kính phục.

Tư Nguyên Lễ cúi đầu, trong lòng ngập tràn lo sợ. Nếu Lý Huyền Phong ngã xuống trong trận chiến, Từ gia có thể lợi dụng cơ hội này để gây áp lực. Nhưng nếu hắn bình yên ngồi hóa, cục diện sẽ hoàn toàn khác.

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu với Tư Nguyên Lễ, giọng nói trầm thấp:

“Thanh Quân Chấp Cung hiện tại không thể lấy ra. Sau khi ta ngồi hóa, gia tộc sẽ gửi đến.”

Tư Nguyên Lễ đối diện ánh mắt bình thản của Lý Huyền Phong, trong lòng dâng lên một nỗi xấu hổ khó tả.

Lý Huyền Phong khẽ cười, hóa thành cơn gió trắng rời đi. Các thành viên Lý gia lập tức theo sau, không ai nói lời nào.

“Cung tiễn đại nhân!”

Tiếng hô vang dội từ đông sang tây, hòa vào cơn mưa hoa và cam lộ.

Tư Nguyên Lễ đứng đó, cảm giác như có hàng ngàn mũi tên đang đâm vào người mình. Một nữ tử áo xanh bước ra, giọng nói vang vọng như tiếng chuông:

“Tư Nguyên Lễ tiền bối! Quần tu phía bắc đã rút, chúng ta có nên tiến vào cứu viện Biên Yến không?”

Tư Nguyên Lễ quay đầu, thấy ánh mắt chờ đợi của hàng trăm tu sĩ. Hắn hít sâu một hơi, cố gắng trấn tĩnh lại.

“Chúng ta sẽ tiến vào Biên Yến! Không thể để công sức của Lý đại nhân uổng phí!”

Lời hắn vừa dứt, hàng ngàn tu sĩ lập tức đáp lại, khí thế bừng bừng như muốn xé tan cả bầu trời.

Chương 1199: Nên Ứng Phó Dứt Khoát (1)

Câu nói của Lân Cốc Lan Ánh dường như không có đầu đuôi gì cả, nhưng lại khiến sắc mặt của các tu sĩ ở đây thay đổi, đẩy Tư Nguyên Lễ vào tâm điểm của sự chỉ trích.

Hắn không cần nghĩ nhiều, chỉ cần nhìn thấy vẻ mặt phẫn nộ của đám người này là hiểu được mệnh lệnh và hành động của Trì Chí Yên đã bị các thế gia giả vờ như vô tình truyền ra ngoài. Đám tu sĩ này tuy truyền thừa nông cạn nhưng không phải kẻ ngu, trong lòng ai mà chẳng căm hận?

Cứu viện Biên Yến Sơn?

Nếu không phải Lân Cốc Lan Ánh nhắc đến chuyện này trước mặt mọi người, Tư Nguyên Lễ căn bản sẽ không coi đó là chuyện cần làm! Mặc dù Bắc tu đã rút lui, nhưng rốt cuộc thực lực của Nam phương không bằng người, Lý Huyền Phong cũng sắp ngã xuống, ai dám khinh suất hành động?

Tư Nguyên Lễ hắn vốn chỉ cần giải tán đám tu sĩ này, sau đó phái mấy người đi trinh sát phía Bắc, đối mặt với Trì gia thì nói là cứu viện, vừa mới giữ được bờ sông, phía Nam không có lệnh đến, ai có thể nói là không phải?

Một khi đám tu sĩ ở bờ sông giải tán, những hành động này cũng chỉ có một vài người thuộc dòng chính của các thế gia biết được, nhưng Lân Cốc Lan Ánh lại hỏi thẳng như vậy, khiến Tư Nguyên Lễ bị mọi người chú ý, như có gai đâm sau lưng.

“Không chỉ đơn giản là muốn làm ta bẽ mặt…”

Bờ sông im lặng như tờ, Tư Nguyên Lễ đứng nghiêng người, đối diện với nữ tử áo xanh trước mặt. Trong mắt nàng không có vẻ bức bách, cũng không có gì kích động, chỉ có sự bình tĩnh.

Hắn cảm thấy thanh kiếm trong tay lạnh như băng. Tư Nguyên Lễ khéo léo hơn huynh trưởng Tư Nguyên Bạch rất nhiều, nhưng khi đối diện với ánh mắt này, trong lòng hắn vẫn cảm thấy nghẹt thở.

Trong Thanh Trì, bất kỳ thế gia nào có thể tồn tại trăm năm đều không chỉ đại diện cho bản thân, mà còn là biểu tượng của một thế lực lớn đằng sau — thậm chí đôi khi còn đại diện cho tiếng nói của một nhóm người: “Tử Phủ.”

Trong tình huống được mọi người chú ý như thế này, người Lý gia nói chuyện, Tư Nguyên Lễ phải cân nhắc xem đó có phải là “Tiêu Sơ Đình” đang nói chuyện hay không; người Viên gia ra tay, hắn phải nghi ngờ xem đó có phải là Bộ Tử Quy trở về hay không.

Còn Lân Cốc gia là một gia tộc quy phục từ Sơn Việt, có thể đứng vững suốt ba trăm năm, thay Thanh Trì trấn giữ Nam Hải, đương nhiên là Lân Cốc gia có gốc rễ sâu xa, nhưng điểm mấu chốt thực sự là Lân Cốc gia có quan hệ thông gia với Đại Vu Quỳ Quan!

Hành động của Lân Cốc Lan Ánh không chỉ đại diện cho Lân Cốc gia, mà còn đại diện cho ý kiến của các tu sĩ Nha Xuyên quận và Nam Hải, thậm chí còn có bóng dáng của Vu Quỳ Lâm thị.

Trong đầu hắn lóe lên một ý nghĩ như tia chớp, Lân Cốc Lan Ánh và thậm chí là các tu sĩ Nam Hải không có xung đột gì với Tư Nguyên Lễ hắn, lời nói này khơi dậy sự phẫn nộ của đám đông không phải nhằm vào Tư Nguyên Lễ hắn, mà chỉ là một sự xác nhận, muốn Tư Nguyên Lễ hắn đưa ra một thái độ: dù là trì hoãn khéo léo… hay là trả lời mập mờ.

Các tu sĩ có mặt ở đây ai mà không nhìn ra được vẻ thoái thác? Chỉ cần Tư Nguyên Lễ hắn không phải là người trung thành với Trì gia, thì sự phẫn nộ này sẽ không đổ lên đầu hắn… nhưng người Trì gia từ trước đến nay đâu có ngu ngốc?

Kiếm tu này thu kiếm vào vỏ, vẻ mặt bình thản nói:

“Trì Chí Yên đã tập hợp tinh nhuệ, đóng quân ở Biên Yến, lại có đại trận bảo vệ, khiến các tu sĩ Bắc phương phải đi đường vòng, Biên Yến Sơn còn an toàn gấp mấy lần nơi này, vốn nên không có gì đáng ngại.”

Hắn nói một câu đã định rõ bản chất sự việc, như ngầm xác nhận tin đồn của các thế gia, khiến sự phẫn nộ đổ dồn về phía Trì gia, rồi mới chuyển lời:

“Nhưng tâm tư của ma tu khó lường, thủ đoạn quỷ dị, ai biết được có âm mưu gì không? Cứu viện không kịp thời chính là tội lỗi, ta sẽ đích thân dẫn người đi xem xét tình hình, cũng đề phòng có ma tu quay lại tấn công.”

Hắn nói vài câu dứt khoát, Lân Cốc Lan Ánh thuận thế gật đầu, mấy vị phong chủ, đạo nhân thân cận với Lân Cốc gia đứng sau lưng nàng trầm ngâm suy nghĩ, các tu sĩ xung quanh thì xì xào bàn tán, ngước mắt nhìn lên.

Tư Nguyên Lễ ôn tồn nói:

“Chư vị hãy nghỉ ngơi trước, Tùy Nguyên đan và linh vật mà tông môn hứa hẹn sẽ được chuẩn bị trong vòng ba ngày, chỉ cần Tư Nguyên Lễ ta ở đây, tuyệt đối sẽ không để chư vị thiếu thốn!”

Phía dưới lập tức vang lên một tràng vui mừng, Tư Nguyên Lễ khoanh tay đứng ở bờ sông, đối diện với vẻ mặt tươi cười của Lân Cốc Lan Ánh, đôi mắt hắn hơi nheo lại, nghe thấy nữ tử trước mặt khẽ nói:

“Tiền bối yên tâm, chân trời không có dị tượng, lâu như vậy cũng không thấy ai thất bại chạy về, chắc chắn là bình an vô sự.”

Lời này nhắc nhở Tư Nguyên Lễ, hắn căn bản không tin vào cái gì gọi là bình an vô sự, các vị đại nhân đã có cơ hội, Biên Yến Sơn bị phá là chuyện tất nhiên, hiện tại không có chút tin tức nào, chắc chắn là đã bị che giấu.

“Trì Chí Yên xong rồi.”

Hiện tại Biên Yến Sơn rốt cuộc có bao nhiêu người, Tư Nguyên Lễ có lẽ là người ở bờ sông này biết rõ nhất, chính vì vậy, trong lòng hắn vẫn có cảm giác khó tin.

“Trì gia chủ mạch Trì Chí Yên chỉ đứng sau tông chủ Trì Chí Vân, bảy người dòng chính, từ Trì Lương Triết đến Trì Đống Thanh… các phong chủ, đạo nhân thuộc dòng chính hoặc thông gia của Trì gia… thậm chí còn có Ninh Hòa Viễn của Ninh gia.”

Còn hai thế hệ thiên tài nhất của Trì gia đã được đặc biệt lưu lại trong tông, lại bị Tư Bá Hưu dẫn ra ngoài, cùng chết trong động thiên!

Cục diện của Biên Yến Sơn khác với bờ sông, Trì Chí Yên cũng không phải Lý Huyền Phong, đột nhiên Tư Nguyên Lễ cảm thấy câu hỏi của Lân Cốc Lan Ánh là điều tất yếu sẽ xảy ra, trong lòng sáng tỏ như gương:

“Tranh đấu giữa tông môn và phe phái không có chỗ cho sự khéo léo, từ lúc bảo vệ bờ sông, ta đã bước ra bước này, Lý gia cũng được, Lân Cốc gia cũng vậy, lòng người hướng về đâu đã rõ ràng.”

Chương 1201: Nên Ứng Phó Dứt Khoát (3)

“Duyên pháp đã đến!”

…

Trong Thái Hư.

Ánh sáng rực rỡ ngưng tụ trong Thái Hư, từng tầng mây màu sắc sặc sỡ như khói, chiếc bát màu tím đen lặng lẽ dừng lại giữa không trung, bảo vật này khẽ run lên, nhưng không thể động đậy.

Một điểm sáng màu tím đang rơi trên chiếc bát, hơi lấp lánh, nhưng bất động như núi, cứ thế trấn áp bảo vật mà Ma Ha đã tế luyện nhiều ngày trong Thái Hư, Không Tất Hàng Ma Bát tiến thoái lưỡng nan, cứ ngây ngốc dừng lại ở đó.

Trước mặt là một nữ tu áo tím, tóc đen búi lên, chỉ dùng một chiếc trâm trắng bình thường cố định, nhướng mày nhìn về phía Bắc, ánh mắt dừng lại trên An Hoài Thiên hình tròn khổng lồ trong Thái Hư, không nói lời nào.

“Tử Phất…”

Giọng nói của Ma Ha lúc xa lúc gần, xen lẫn chút tức giận, vang vọng trong Thái Hư như tiếng của nhiều người cùng lúc:

“Ngươi phá hỏng chuyện tốt của ta thì thôi đi! Còn không chịu dừng lại, rốt cuộc ngươi muốn làm gì!”

Lý Huyền Phong mang trong mình mệnh số của đại cục tranh đấu giữa Nam và Bắc, Ma Ha vốn đang ở trong Thái Hư chờ đợi biến hóa của An Hoài Thiên, nhìn thấy món ngon tuyệt vời này, lập tức không chịu được nữa.

“Mệnh số nồng đậm như vậy, nếu có thể đoạt được, chẳng phải là rất tuyệt sao!”

Mặc dù Ma Ha không thể trực tiếp ra tay, nhưng phía Bắc vẫn còn một đám pháp sư! Hắn triệu tập các pháp sư đến, ban cho [Không Tất Hàng Ma Bát], chính là muốn luyện ra một thuộc hạ gọi là Lân Mẫn.

Một khi có pháp sư nào giết được Lý Huyền Phong, trở thành Lân Mẫn dưới trướng của hắn, thì đó không phải là hạng tầm thường, không chỉ có thêm một trợ thủ đắc lực, mệnh số của Lân Mẫn lại nằm trong tay hắn, có thể thuận thế bồi dưỡng bản thân, tiết kiệm được rất nhiều công sức tu luyện.

Không Tất Hàng Ma Bát trong tay hắn có ba tầng biến hóa, mới chỉ dùng đến hai tầng, mặc dù không phải hắn tự tay thi triển, mà là do pháp sư triệu đến, nhưng để đối phó với Lý Huyền Phong thì đã đủ rồi!

Hắn vốn định tốn thêm chút thời gian, để cho mấy pháp sư kia chết thêm vài người, gom góp mệnh số lại, rồi mới cùng lúc sử dụng ba tầng biến hóa, nào ngờ Tử Phất lại can thiệp, khiến miếng mồi ngon đến miệng lại chạy mất!

“Tiện nhân này vậy mà không tiến vào An Hoài Thiên! Sao có thể chứ!”

Nói thẳng ra thì, cùng với việc Thượng Nguyên và những người khác lần lượt rời đi, Tử Phất đã là người có thần thông rộng nhất ở Giang Nam, nếu tiến vào tranh đoạt, thì bất kỳ lợi ích nào cũng không thiếu phần của nàng, ai ngờ nàng lại không động tâm chút nào?

Hiện tại bảo vật của hắn lại bị thần thông của Tử Phất trấn áp, nhất thời không thể sử dụng được, Ma Ha này lùi cũng không được, tiến cũng không xong, tức giận nhìn qua, trong lòng có chút sợ hãi.

Hắn nhân lúc Tử Phủ ở phía Nam không có ai triệu ra hai tầng biến hóa của Không Tất Hàng Ma Bát, mặc dù không phải hắn trực tiếp ra tay, nhưng chỉ dựa vào mấy pháp sư kia thì làm sao có thể xảy ra biến hóa gì, rốt cuộc cũng có chút quá giới hạn, lúc này thực sự có chút sợ hãi, không tiện nói gì.

Cuối cùng Tử Phất chân nhân cũng lên tiếng:

“Tên trọc lóc nhà ngươi đúng là có pháp khí tốt thật, đủ loại biến hóa, dùng để đối phó với một Trúc Cơ thôi mà!”

Nàng hơi nghiêng mặt, chỉ thấy một điểm sáng màu tím lật qua, Không Tất Hàng Ma Bát rung lắc dữ dội, phát ra từng tiếng kêu thảm thiết, giọng nói của Ma Ha vang lên dữ dội, tức giận nói:

“Đạo hữu muốn phá hỏng quy tắc sao!”

Tử Phất lạnh lùng nhìn, thần thông hút ra một luồng khí xám, luồng khí xám này tản ra, hóa thành ba loại ngọn lửa, lần lượt rơi vào tay Tử Phất, nàng ngẩng đầu lên, lạnh lùng nói:

“Ngươi [Đà Tất] chẳng qua chỉ là một Ma Ha hai đời, cũng dám nói quy tắc trước mặt ta? [Già Lâu] còn không dám nói nhiều, tốt nhất là cút đi cho sớm!”

Ánh sáng rực rỡ của Đà Tất Ma Ha lóe lên trong Thái Hư, có chút như đang nén giận, vậy mà thực sự không dám nói nhiều, thu hồi lại Không Tất Hàng Ma Bát đang liên tục kêu thảm thiết, đôi mắt ngưng tụ từ ánh sáng rực rỡ hóa thành một đám mây màu rút lui, chạy trốn về phía Bắc.

Lân Mẫn bình thường chỉ có thực lực Tử Phủ sơ kỳ, còn chưa có thần thông bảo vệ, yếu hơn một chút, mà một số Lân Mẫn lâu năm cũng chỉ tương đương với Tử Phủ sơ kỳ.

Đợi đến khi thành tựu Ma Ha, ba đời mới có thực lực tương đương Tử Phủ trung kỳ, năm đời bảy đời mới bằng với Tử Phủ hậu kỳ, nói thẳng ra thì, Đà Tất này thực sự không đủ để đánh lại vị trước mặt này, chỉ có thể nén giận, chạy trốn như thể đang bỏ chạy.

Tử Phất thì cúi mắt xuống, lặng lẽ nhìn An Hoài Thiên trước mặt, động thiên này đang dần dần nhạt đi, khí tức kim tính lúc xa lúc gần, bùng phát ra một trận ầm ầm.

Chương 1203: Tản Canh Phù Bạch (2)

Nhưng dung mạo của hắn chỉ mới ngoài ba mươi, trong nháy mắt Lý Huyền Tuyên từ ngạt thở kéo về quá khứ, lão nhân hắng giọng một tiếng, mặt hơi đỏ:

“Nhị đệ…”

“Đại ca.”

Lý Huyền Phong đáp một tiếng, sương thu trên hồ càng gấp gáp hơn, như một trận mưa dữ dội, Lý Thanh Hồng đứng một bên lo lắng, nhẹ giọng nói:

“Không bằng vào trong núi trước…”

Lý Huyền Tuyên cũng từng chấp chưởng một tộc, không phải lão nhân bình thường, rất nhanh đã phát hiện ra điều gì đó từ sắc mặt của vãn bối, nhanh chóng hạ xuống, dẫn Lý Huyền Phong mặc giáp trắng vào điện.

Nhưng ánh mắt nặng nề của lão vẫn không rời khỏi mặt của đệ đệ, hai mắt hơi đỏ, như đang quan sát cái gì.

Lý Huyền Phong lúc này đã rửa sạch bụi trần, tháo bỏ vẻ ngông cuồng, càng giống hơn! Không chỉ Lý Huyền Tuyên nhìn đến ngây người, e rằng chính Lý Huyền Phong nhìn vào gương cũng phải ngẩn ngơ!

Lý Huyền Phong ngồi xuống, nhìn quanh các tử đệ, trong chốc lát vậy mà lại nhắc tới một chuyện trước tiên, nhẹ giọng nói:

“Thanh Hồng, Hách Liên Trường Quang kia đã bị ta giết, không cần lo lắng.”

Đồng tử của Lý Thanh Hồng hơi đỏ, gật đầu, không nói chen vào, đồng tử của Lý Huyền Phong hơi động, giọng rất bình tĩnh:

“Bờ sông giết sạch Thức Hưu, làm kinh sợ Bắc tu rút lui, sau đó Biên Yến sơn chìm xuống đáy biển, Trì gia đích hệ, bộ chúng đều chìm vào trong đó, Ty Nguyên Lễ phụng lệnh tôn tiên, thêm dầu vào lửa, cho dù quang minh chính đại, thì ân oán giữa hai họ Ty Trì đã sinh.”

“Nếu ta chết, thế gia Giang Nam tất nhiên sẽ ăn mừng, Thanh Trì sẽ rơi vào tay Ty Nguyên Lễ, Lân Cốc Lan Ánh. Ty Nguyên Lễ cho dù có chỗ thiện lương, nhưng tuyệt đối không phải là người do dự, chắc chắn sẽ có biến.”

Dung mạo lạnh lùng cứng rắn của hắn thiếu đi một phần ung dung của phụ thân, nhưng lại nhiều hơn một phần bá đạo giết sạch quần tu, từng chữ lạnh lẽo:

“Ngũ quận chi địa, Viên thị vốn là phe cánh của Trì gia, Viên Thoan, Viên Thành Thuẫn lại bị hãm hại, chẳng lẽ không có oán vọng? Hộ Viễn thiện nhưng yếu, Hộ Độc độc và ngoan, cục diện thay đổi, chưa chắc đã không thể lay động.”

“Vu thị bị Trì gia chia cắt, chỉ có Vu Vũ Uy có thể giải quyết, người này chết sớm một bước, càng khó trỗi dậy.”

“Lân Cốc thị căn cơ sâu, vốn có dã tâm, chiếm giữ Nam Hải, lại là quý tộc Ngô Việt Sơn Việt, liên hôn với Dưu Quỳ, Ty Nguyên Lễ chắc chắn sẽ được lòng, có thể làm viện trợ…”

“Ninh thị gắn liền với Ninh Uyển, Ninh Hòa Viễn e rằng không có cơ hội sống sót, Ninh thị rơi vào tay Ninh Hòa Tĩnh, không thể dễ dàng tin tưởng…”

Ánh mắt hắn quét qua mặt mọi người, rơi vào người Lý Hiển Trị, giọng dần thấp xuống:

“Hiển Trị… Lý gia ta gần hết ba đời, mới đến được địa vị thế gia Giang Nam, Trì gia đã có dấu hiệu không còn kiểm soát được, Ty Nguyên Lễ chắc chắn sẽ dùng ngươi, chuyện trong tông, ngươi tự mình ra tay.”

“Nhị bá công yên tâm.”

Thiếu niên ung dung đĩnh đạc này hơi gật đầu, thể hiện phong thái thường thấy, nhẹ giọng nói:

“Vãn bối chỉ lo lắng cho Uyên Khâm thúc…”

“Không sao.”

Hắn thấy nam nhân mặc giáp trắng này ngồi, giọng trầm thấp:

“Hắn có chừng mực.”

Lý Hiển Trị như có điều suy nghĩ mà lui xuống, Lý Huyền Phong thì mở mắt, nhìn về phía Lý Thanh Hồng, giọng thấp hơn một chút:

“Thanh Hồng, nếu ta không ở đây, trong nhà chỉ có ngươi giỏi đấu pháp, lôi pháp bạo liệt, ngươi ở yên trong biển, chấn nhiếp kẻ không an phận, không cần dính vào đấu pháp trong tông.”

“Vâng.”

Lý Huyền Phong lúc này mới nhìn về phía Lý Hiển Minh, Lý Hiển Minh luôn sợ hắn, cúi đầu không dám nói chuyện, người nam nhân trước mặt chỉ hỏi:

“Hiển Minh, ngươi có bao nhiêu phần nắm chắc bước vào Tử Phủ.”

Lý Hiển Minh trong lòng chua xót, tràn đầy đắng chát, trầm giọng nói:

“Không đủ hai thành.”

Lý Huyền Phong gật đầu, vậy mà lại nhẹ giọng nói:

“Coi như cao rồi, đừng nóng vội… Minh Hoàng đâu?”

“Đã đi Đông Hải, vẫn chưa trở về.”

Lý Hiển Tuấn đáp một tiếng, Lý Huyền Phong nhìn về phía hắn, bình tĩnh nói:

“Ngươi có chí hướng với Kiếm Đạo, đáng tiếc vì nhà ta mà liên lụy, không phải ai cũng có tư chất kiếm tiên, Vương Tầm vẫn còn phải đi lại trong thiên hạ, ngươi có thể đi lại nhiều một chút.”

Lý Hiển Tuấn hơi dừng lại, nhưng thấy Lý Huyền Phong nhìn về phía lão nhân bên cạnh, trong lời nói lần đầu tiên có chút dao động:

“Ngày xưa Huyền Lĩnh cũng như vậy, một lần là đủ rồi, không cần lại đến nữa.”

“Lấy gia phả ra.”

Lý Hiển Tuấn lập tức lui xuống, còn chưa đến hai hơi thở, đã cầm một ngọc giản màu tím tiến lên, còn đè theo một quyển sách, Lý Huyền Phong nhẹ nhàng nhận lấy, tiện tay đặt ngọc giản lên bàn, tay khẽ cầm.

“Xoẹt…”

Khí kim loại ngưng tụ trong tay hắn, hóa thành một cây bút đan xen giữa vàng và bạc, chỉ lật một trang, chính là “Thúc Mạch”, ngòi bút rơi trên giấy, khẽ nhấc một cái.

“Lý Uyên Ngư.”

Hắn đưa đồ cho Lý Thanh Hồng, khàn khàn nói:

“Ngươi là người nhạy bén nhất, nhìn không sai, chuyện này ta làm không tốt, nhưng không còn cơ hội nữa, chuyện sau này, còn phải nhờ ngươi nhìn nhiều một chút…”

Lý Huyền Phong thở ra một luồng khí vàng, ngừng nói chuyện, hơi dừng lại, lúc này mới tháo chiếc túi gấm ở thắt lưng, thuận tay mở cấm chế trong đó, một tay nhẹ nhàng vung lên, lấy ra một cây cung trắng.

Cây cung trắng này là Kim Canh biến hóa mà thành, Lý Huyền Phong cẩn thận nhìn một cái cây Huyền cung theo hắn chinh chiến cả đời, nhẹ nhàng vuốt ve, hai chữ “Kim Canh” trên thân cung biến mất, chìm nổi biến hóa, hóa thành hai chữ:

“Thân Bạch”

Giọng hắn thêm vài phần ôn hòa, nhẹ giọng nói:

“Ta lấy chính vị cầm kim, cuối cùng thành tựu cây cung này, vật trong túi trữ vật lưu lại cho gia tộc, cây tiên cung này, thì lưu lại cho Uyên Khâm.”

Lý Thanh Hồng mơ hồ thấy dưới chân lăn lóc một mảnh kim sa, hiểu rằng Lý Huyền Phong không còn nhiều thời gian, chỉ lo gật đầu, nam tử mặc giáp trắng cuối cùng đứng dậy, ánh sáng trắng bạc hiện lên trên mặt, giọng như kim loại va chạm:

“Nam bắc tương tranh, ta giết người vô số, Mộ Dung Hách Liên, Không Vô Bi Mẫn… đều có nợ máu rơi vào tay ta…”

“Hiện giờ tọa hóa, tạm thời hoãn ân oán, đệ tử trong nhà nếu không cần thiết thì đừng đi về phía bắc, để tránh bị hãm hại.”

“Lý Huyền Phong sát nghiệp nặng nhất, làm nhiều việc ác, đáng lẽ nên vì sát mà ngã xuống, không có gì bất mãn.”

Mọi người dưới điện đều cúi đầu khóc, nhưng nam nhân lại cười ha ha, kéo Lý Huyền Tuyên đang khóc bên cạnh đứng dậy, nhẹ nhàng vung tay, ném những người khác ra ngoài điện, cửa điện ầm ầm đóng lại, hắn cười nói:

“Đại ca… trọng phụ không thích rượu, ba huynh đệ chúng ta không dám uống nhiều, bây giờ đại sự đã thành, không ngại say một lần.”

Trong tay hắn hiện lên một bình rượu vàng, thả vào trong đó mấy bông hoa Vãn Lăng trong suốt, đặt chiếc ly ngọc, mỉm cười rót đầy cho lão nhân đang nghẹn ngào, mặc dù giọng hơi khàn, nhưng lại có một loại hào sảng đã trải qua lâu dài.

“Đại ca!”

Lý Thanh Hồng và những người khác đều đứng bên ngoài điện, nữ tử ngẩng đầu đôi mắt đẫm lệ, phát hiện ra một ánh sáng rực rỡ đến cực hạn tràn ngập cả đại điện, cửa điện chiếu ra hai bóng người.

Hai huynh đệ một khóc một cười, âm thanh vang vọng, hoặc nói thanh kiếm mũi trắng, truật lạc liệt vân, hoặc nói ném kiếm bắn gỗ, thiếu niên phong lưu, hoặc nói trấn hổ Thức Hưu, trường kình nguyệt lạc…

Hai người cười đùa chửi mắng, đoán quyền đánh cược.

Nói đến cung bắn Thang Kim chủ, uống ba ly trước, tên gọi là Xưng Thủy Lăng, giơ chén kính nhau.

Lại nói đến việc xé xác Yến tướng yêu, vỗ bàn uống rượu, giết sạch mười tám Thức, uống một chén lớn.

Tiếng cười của hai người thậm chí át cả tiếng khóc bên ngoài điện, vang vọng trong núi, Lý Huyền Tuyên chưa bao giờ sảng khoái như vậy, lão nhân nói đến những chuyện trước kia không dám nhắc tới, Lý Huyền Phong trước mặt cười lớn, nhanh nhẹn hào phóng.

Nhưng ánh sáng trong điện càng ngày càng nhạt, giọng của lão nhân vẫn cao vút:

“Huyền Phong! Khi đó chủ vị… nhất định phải là Huyền Lĩnh và ngươi!”

Lý Thanh Hồng dần dần ngừng khóc, đôi mắt hạnh rủ xuống, bóng người chiếu trên cửa điện chỉ còn lại một người, mọi người đều ngẩng đầu nhìn, nghe thấy lão mắng hoặc chửi, hoặc khóc hoặc cười, nhưng không còn ai đáp lại nữa.

“Ào ào……”

Sương thu trên trời như mưa, gấp gáp đập vào mái nhà, gió lạnh thổi qua núi, đập vào lá cây xào xạc, thổi qua người mọi người, nhưng không có ai vận dụng pháp lực.

Sương thu trong suốt lăn xuống theo pháp y, xoay hai vòng trong bùn đục, dần dần hội tụ thành dòng suối, cuốn bùn theo bậc đá chảy xuống, để lại một mảnh lạnh lẽo trong trẻo.

Lý Thanh Hồng ngẩng đầu lên, mây đen nặng nề trên bầu trời đã tan đi, trời dần tối, sao lấp lánh, nước hồ ở phía xa gợn sóng cuồn cuộn, vài tảng đá ngầm đen kịt nổi lên mặt nước, phản chiếu ánh sáng kim loại lấp lánh.

Nàng lặng lẽ tiến lên một bước, cẩn thận đẩy cửa điện ra, bên trong điện được ánh sao và ánh trăng chiếu sáng ấm áp, bậc thang tối màu rõ ràng từng bậc, lão nhân dựa vào cột cúi đầu ngủ, chỉ mặc áo trắng, may mà chiếc áo choàng màu xanh xám được ai đó đắp lên người lão rất nhẹ nhàng.

Trước mặt lão là một mảnh hỗn độn, trên bàn đổ đầy không ít rượu, đối diện thì sạch sẽ gọn gàng, cung trắng dựng ở bên bàn, ly ngọc thì được đặt ngay ngắn ở bên bàn, rượu trong vắt đầy ắp, phản chiếu ánh trăng, dường như chưa từng động đến.

Một bông hoa Vãn Lăng ngâm trong rượu.

Ánh mắt nàng từ từ di chuyển trên chiếc bàn tối màu, cả đại điện thứ duy nhất sáng là một tấm phù lục rộng hai ngón tay, đặt ở góc bàn, đường vân phức tạp, tất cả đều sạch sẽ gọn gàng, như thể chủ nhân chỉ rời đi mà thôi.

Lý Thanh Hồng không bước vào, nhẹ nhàng cúi lạy, giọng hơi nghẹn ngào, thấp giọng nói:

“Trọng phụ…”

Chương 1204: Trở Về (1)

–

Trời mờ sáng, sương thu trên hồ vẫn chưa tan. Lý Thanh Hồng bước ra khỏi đại điện. Lý Hi Tuấn đeo kiếm tiến lên, nhẹ giọng nói:

“Sương thu đầy hồ, chư gia dù có thể nhìn thấy, cũng nên truyền tin buồn này đi khắp nơi. Đến Thanh Trì báo cho Ninh gia, rồi truyền đến Ỷ Sơn, năm quận, và các tu sĩ ven bờ Giang Nam. Đại nhân đã hết lòng bảo vệ Giang Nam, ân tình sâu nặng, nên nhanh chóng củng cố.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, bảo hắn đi làm. Lý Hi Trị bước nhẹ lên trước, tiếp lời:

“Tin Thanh Trì cứ để ta lo. Ba ngày nữa ta sẽ lên đường, trước hết là làm tròn lễ nghĩa…”

Hắn dừng lại, giọng chuyển sang nhẹ nhàng:

“Cũng đợi Tư Nguyên Lễ.”

Vài người không tỏ ra nghi ngờ, Lý Thanh Hồng càng gật đầu như lẽ đương nhiên. Tư Nguyên Lễ rút quân về phủ, đi qua Vọng Nguyệt Hồ chắc chắn sẽ dừng lại, không thể nào đi mà không thể hiện đủ lễ nghi.

Lúc này, nữ tử khẽ nói:

“Nguyên Khâm ở Ỷ Sơn làm con tin, vốn là không có hy vọng gặp lại. Nay Thanh Trì rối loạn, nên nhân cơ hội này triệu hắn về gấp. Nếu chần chừ, e rằng sẽ khó gặp lại.”

Từ gia tuy đã tổn thất nặng nề, dòng chính gần như bị tiêu diệt, nhưng chưa chắc đã không có kẻ dã tâm ở các chi khác. Lý Nguyên Khâm thân thiết với Từ gia là chuyện ai cũng biết. Lý Thanh Hồng chỉ sợ tình hình thay đổi, xảy ra rắc rối gì đó.

“Ta sẽ phái người đi ngay trong đêm.”

Lý Hi Tuấn nhẹ giọng đáp. Nghe trận pháp vang lên, trong trận xuất hiện một lão nhân cao lớn, lưng hơi còng, giọng trầm:

“Chư vị đại nhân, Lý Ô Sảo, Lý Minh Cung và những người khác từ phương bắc trở về, đang chờ ở ngoài trận.”

“Mau mời vào!”

Lý Hi Tuấn lòng lạnh đi, vội vàng nói. Thấy trong trận có vài người xuất hiện, đều quỳ lạy trước điện, người đứng đầu chính là Lý Minh Cung.

“Bái kiến chư vị trưởng bối…”

Sắc mặt nàng hơi tái, quần áo trên người vẫn gọn gàng, đã là người có khí tức tốt nhất trong số họ. Nàng quỳ lạy trước bậc thềm. Sau nàng, ngoài Lý Ô Sảo mặt đầy âm trầm, chỉ còn một lão nhân và một tráng hán, đều là Luyện Khí tầng chín.

Lão nhân râu trắng đầy mặt, đầu trọc lóc sạch sẽ, mất một con mắt, ngây ngốc quỳ trên mặt đất. Tráng hán thì thân thể hoàn chỉnh, nhưng mặt vàng như nến, đứng như một ngọn tháp sắt rung rinh, dường như bất cứ lúc nào cũng có thể ngã xuống.

Lý Thanh Hồng hơi cúi mắt, nhẹ giọng nói:

“Nói Yến Sơn Quan bị phá là loạn lớn, không trách các ngươi, hãy nói trước đi.”

Lý Minh Cung vốn là nữ tử dòng bá mạch xinh đẹp, thường hay cười, nay giọng nghẹn ngào, thấp giọng nói:

“Chư vị đại nhân đến Xưng Thủy Lăng chưa được nửa ngày, ma tu đã đến. Ma tướng cưỡi khí tím, cầm đầu của Dư Túc, tế ra vài đạo phù lục, chưa đến nửa khắc đã phá vỡ quan ải.”

“Các tu sĩ thất bại như núi đổ, chạy trốn về phía nam, chỉ sợ chạy không đủ nhanh, xông vào các trận phía sau, vậy mà có một nửa bỏ trận mà chạy… Ta giữa đường gặp An khách khanh, cùng hắn thu thập nhân mã, đều theo dưới trướng hắn, chạy đến nương nhờ tiểu cô.”

Tiểu cô trong lời nàng nói tự nhiên là Lý Nguyệt Tương. Trên mặt Lý Minh Cung hiện lên vẻ hối hận, nghẹn ngào mấy hơi, mới nói tiếp:

“Lúc đó một mảnh hỗn loạn, bầu trời xám xịt, không nhìn rõ có những vị cao tu nào trên trời, lòng người tan rã, chỉ vội vàng chạy về phía sau, rất nhanh đã gặp tiểu cô, nàng đang cầm kiếm ngự hỏa, giao đấu với ma tu…”

Nói đến đây, nàng khóc không thành tiếng. An Chích Ngôn như xác chết bò lên trước mấy bước, thấp giọng tiếp lời, giọng khàn khàn khó nghe:

“Tiểu nhân một lòng cứu viện, liền dẫn các tu sĩ đi lên trợ giúp. Nguyệt Tương thấy chúng ta, sắc mặt liền thay đổi, quở trách tiểu nhân… Nàng nói…”

“An khách khanh muốn hãm hại ta sao!”

Nghe đến đây, nữ tử trên cao từ từ nhắm mắt lại. Lý Hi Trị cúi đầu, Lý Hi Tuấn thì nắm chặt chuôi kiếm, năm ngón tay trắng bệch. Đầu An Chích Ngôn đập mạnh xuống đất, tiếp tục nói:

“Lúc đó trên không trung có thích tu hạ xuống, bấm tay tính toán, mặt lộ vẻ vui mừng, nhìn quanh rồi nói: ‘Suýt nữa thì để món ngon này chạy mất.’”

Lý Hi Tuấn không dám nhìn Lý Hi Trị, chỉ đứng lẻ loi một mình. An Chích Ngôn lại khóc nói:

“Lão hán mới nhớ ra thích tu thích ăn quý nhân, đã làm hỏng chuyện. Tên trọc lóc đó vung tay đánh chết Lý, lấy tim xem xét, cười nhạt, các tu sĩ đều kinh hãi…”

“Nhi tử Tư Minh của ta cầm kiếm xông lên, giao đấu năm lần thì chết thảm. Tên thích tu kia liên tiếp giết mấy người, lại muốn ra tay giết ta, Lý Mẫn ném búa ngăn cản…”

Lý Minh Cung đã thu lại cảm xúc, tiếp lời, nhẹ giọng nói:

“Tiểu cô liền nắm tay ta, gấp giọng nói: ‘Nay ta sắp chết, không thể liên lụy mọi người.’ Sau đó giao phó tính mạng, tế ra phù lục, nhìn An khách khanh, ra lệnh: ‘Hộ tống về tộc, đừng phí hoài tính mạng ta.’”

“Chúng ta chạy được mấy dặm, tiểu cô tế ra phù lục Trúc Cơ hộ thân, đi về phía bắc, mặc áo Trĩ Hỏa, chắc là tự thiêu mà chết.”

Lúc đó chạy thoát ra ngoài hẳn là có không ít người, chỉ là hai người có tu vi cao nhất mới thoát ra được. An Chích Ngôn chỉ đập đầu, thấp giọng nói:

“Tiểu nhân bất tài, xin chém ta để đền tội.”

An Chích Ngôn như xác chết quỳ rạp trên mặt đất. Lý Nguyệt Tương, An Tư Minh, Lý và những người khác hầu như đều chết vì hắn, làm sao có thể không khiến lão nhân này phát điên. Trong lòng hắn chỉ lạnh lùng lẩm bẩm:

“Năm xưa ngông cuồng, hại chết trưởng tử, nay ngu ngốc, lại hại thứ tử, còn hại cả chủ gia và các tu sĩ… Người sống trên đời vô dụng nhất chính là ta, chẳng bằng chết sớm, khỏi phải hại người nữa!”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ nhìn lão nhân trước mặt này. Hắn từ thời Lý Thông Nhai đã đầu quân, trung thành tận tụy, đã trải qua bốn đời, hai nhi tử càng là hết lòng hết sức. An Tư Nguy còn đang canh giữ dưới núi… nàng biết nói gì hơn đây. Trong điện chỉ có một mảnh im lặng.

Chương 1205: Trở Về (2)

Cuối cùng Lý Mẫn lên tiếng, tên hán tử thật thà này ném búa xuống, trầm giọng nói:

“Lúc đó tình thế khẩn cấp, nếu Lý Mẫn dẫn đầu, cũng sẽ cứu viện, An khách khanh chẳng qua là đúng lúc gặp phải… Mong cùng trách phạt tiểu nhân.”

Lý Minh Cung cũng cùng xin tội, chỉ có Lý Ô Sảo đứng sau mặt lạnh, không biết đang nghĩ gì.

Lúc đó cả Giang Bắc hỗn loạn, lại thấy người nhà mình và ma tu đấu pháp, nếu không phải là người nhạy bén, nhất thời thực sự khó có thể phản ứng kịp. Những người trên cao đều im lặng.

Lý Thanh Hồng đợi một lát, cuối cùng đợi được Lý Hi Trị lên tiếng. Thanh niên này nhẹ giọng nói:

“Có di vật nào để lại không?”

Lý Ô Sảo cuối cùng bước lên trước, hai tay dâng một thanh đoản kiếm và một chiếc hộp nhỏ. Lý Hi Trị nhẹ nhàng nhận lấy, nhìn thoáng qua hộp, lập tức dời ánh mắt sang kiếm.

Phù gỗ ở đuôi kiếm khẽ đung đưa. Lý Hi Trị nhìn nét chữ, thu kiếm lại, đưa hộp nhỏ cho Lý Thanh Hồng, rồi mới nói:

“Từ nhẹ xử phạt đi.”

–

Xưng Thủy Trạch.

Tất cả sự tối tăm ở Giang Bắc đã từ từ phai nhạt, ánh sáng rực rỡ chiếu xuống, phản chiếu trên mặt nước Xưng Thủy Trạch. Hợp Thủy đã nhạt đi nhiều, lờ mờ có thể thấy được tàn tích dưới đáy nước.

Trên không trung khẽ chấn động, Thái Hư đen kịt hiện ra. Một lão nhân mặc áo xanh cầm phù hiện thân, đứng lơ lửng, sắc mặt hơi ửng đỏ, ho khan:

“Khụ… khụ…”

Tiếng ho của lão làm mặt nước rung động, lóe lên vài tia sáng vàng. Sau lão là một người cũng hiện ra, cũng mặc áo xanh, nhưng là dáng vẻ thanh niên, bước lên vui vẻ.

“Thúc, có khá hơn chút nào không?”

Lão nhân nghiêm mặt, giọng hơi trầm, đáp:

“Trường Hoài Sơn dù sao cũng là tông môn đệ nhất của Ngô quốc, không dễ đối phó…”

Người này tự nhiên là Nguyên Tu chân nhân Tư Bá Hưu. Lão nhìn thoáng qua Trì Bộ Tử trước mặt, nhíu mày nói:

“Còn ngươi, sao lại không ra tay thử một lần? Ba đạo Kim Tính, nếu ngươi thực sự muốn thử, chưa chắc đã không đoạt được.”

Lão hồi tưởng lại, trên mặt lộ vẻ tiếc nuối, thở dài nói:

“Đó là Kim Tính do [Thiên Vũ Chân Khí Thần Sát Chân Quân] lưu lại… Quả vị này còn trống, Kim Tính này là thứ cực đẹp… Dù Thiên Vũ chân quân có mưu đồ gì, nhưng người quang minh lỗi lạc, cùng lắm cũng chỉ lên làm chân quân dự khuyết…”

“Ha ha ha ha…”

Không ngờ Trì Bộ Tử cười hai tiếng, vừa ngẩng đầu nhìn về phía bắc, vừa nhún vai, đáp:

“Thúc biết ta đa nghi nhất, thứ này nhìn thôi đã thấy đáng sợ, Bộ Tử lại không phải người tốt gì, nếu ta thực sự đi chứng Chân Khí, có chứng được hay không còn chưa biết, chỉ sợ hậu chiêu của đại nhân sẽ tiễn ta về Tây trước.”

Tư Bá Hưu nghe vậy cười ha ha, lắc đầu thở dài, đáp:

“Ngươi nghĩ nhiều rồi, nếu chân quân không chết, trong An Hoài Thiên ba đạo Kim Tính này cũng không như vậy, quả vị trống chính là trống, đại nhân không cần, cũng không thể giả chết để trống quả vị.”

Lão dừng lại một chút, đáp:

“Nhiều nhất cũng chỉ như Thái Âm Thái Dương không ứng, không thể nào chân quân còn mà quả vị trống.”

Trì Bộ Tử bĩu môi, vận chuyển thần thông, bấm tay tính toán, lắc đầu nói:

“Ta không nói nhiều, còn phải đi cầu thần thông, không có thời gian hao phí ở đây.”

Nguyên Tu chân nhân khẽ nheo mắt, nghi ngờ hỏi:

“Chẳng lẽ không về tông xem sao? Chích Vân bế quan đột phá, chỉ sợ không có ai chủ trì đại cục.”

“Bỏ đi!”

Trì Bộ Tử hứng thú nửa vời, lắc đầu nói:

“Không phải còn có thúc sao, không thì còn có đại nhân Thôi Quan, có gì mà phải để ý.”

Hắn Trì Bộ Tử không có tâm tư về Lục Thủy xử lý Thanh Trì Tông. Từ khi Trì Vệ chết, Trì Bộ Tử dần dần nhận ra vấn đề trong phương pháp cầu Kim của mình, mỗi khắc ở Thanh Trì đều cảm thấy đau khổ, đâu còn muốn trở về?

Tư Bá Hưu nhíu mày, giọng trầm thấp, đáp:

“Ngươi cũng không phải không biết đại nhân Thôi Quan, Trì gia vốn đã không hưng thịnh, nay ngay cả một Tử Phủ cũng không có, làm sao trấn được trường! Chích Vân lại bế quan, ngươi không trở về, Trì gia chỉ sợ không chống đỡ nổi.”

‘Hừ hừ!’

Trì Bộ Tử nghe vậy, trong lòng cười lạnh, thầm nghĩ:

‘Ta thường năm không về, tên này mới là vui mừng! Hắn đã thèm thuồng Nguyệt Minh Lưu Ly Thụ từ lâu, cuối cùng cũng được như ý nguyện! Mong ta chết ở bên ngoài còn không kịp!’

Trì Bộ Tử vốn là người cực gian xảo, làm sao không biết ý đồ thực sự của Tư Bá Hưu, biết hắn mượn lời tốt để thăm dò, chỉ cười nói:

“Ta một người sinh ra trên đời, chính là tồn tính tu mệnh, cha mẹ sinh ta, vốn không có ý sai khiến, ta nuôi cha mẹ, cũng không có tâm báo đáp, hai người họ đã sớm mất, ta cũng đã sớm thay đổi mấy thân thể, không có cái gọi là huyết mạch, Trì Bộ Tử chẳng qua chỉ là một cái tên, Trì gia và ta có liên quan gì?”

“Tiên nhân vốn nên vứt bỏ ràng buộc thế tục, nhớ nhà lại nhớ tông, nhớ xong thương sinh lại nhớ thiên địa, thiên địa vốn thuộc về tự nhiên, lý lẽ thuộc về tự nhiên, liên quan gì đến ta? Chân nhân chân nhân, chỉ có một chữ ‘ta’ là thật, chính là tồn tính tu mệnh, tu thành thì thành, không thành thì chết.”

Tư Bá Hưu sâu sắc nhìn hắn một cái, dường như từ từ hiểu được vì sao người này có thể một đường tu hành thần tốc, liên tiếp phá vỡ mấy cửa ải. Lão chỉ âm thầm lắc đầu:

‘Hắn trong lòng không có đạo đức, không có cha mẹ, không có tông tộc, không có chúng sinh, chỉ có một chữ tiên mà thôi.’

Trì Bộ Tử lại không có tâm tư quanh co lòng vòng với lão, bận rộn đi tìm yêu vật Tử Phủ, nói một hơi hết sạch ý mình, tiến vào Thái Hư, đã biến mất không thấy.

Chỉ còn lại Tư Bá Hưu cẩn thận suy nghĩ, trong lòng âm thầm nghĩ:

“Ba phần Kim Tính vốn dĩ không đủ chia, Tử Phỉ ra tay đánh cho [Già Lô] trở tay không kịp, ép ra Kim Tính, rốt cuộc Thích Tu cũng không được phần nào, thật là hả giận!”

“Chỉ là đây cũng là lần cuối cùng Khảm Như Vũ ra tay… Trở về liền muốn chứng Tử Khí… Khó khăn biết bao! Đợi nàng chứng xong, lần tranh đấu giữa nam và bắc này coi như kết thúc.”

Tư Bá Hưu chắp tay áo đứng tại chỗ, bước vào Thái Hư, thân hình xoay chuyển, cũng biến mất không thấy.

–

Biên Yến Sơn.

Trên Biên Yến Sơn trống không, cỏ cây tan tác, ngay cả trăm sợi linh tác làm trận cơ đánh vào trong núi cũng bị đào sạch sẽ. Tư Nguyên Lễ đứng trên đỉnh núi, lặng lẽ nhìn.

Hắn mặc bộ pháp y đó, đeo kiếm bên hông, tư thái rất xuất trần, nhưng giữa lông mày lại có nhiều lo âu. Sau lưng hắn là tộc điệt Tư Thông Nghi, được coi là tâm phúc nhất, cung kính chờ đợi.

Phần lớn dòng dõi trực hệ của Từ gia, thậm chí là khách khanh phong chủ, đều chết ở đây. Dị tượng bị che giấu sạch sẽ, như thể chưa có gì xảy ra, chỉ còn lại một mảnh hỗn độn.

Trước mặt những tâm phúc này, hắn tự nhiên không cần giả vờ gì, cũng bỏ qua những tình tiết như ‘hối hận’ ‘thở dài’, lặng lẽ đứng trong đêm, âm thầm suy nghĩ.

Những người khác đi cùng hắn đã bị Tư Nguyên Lễ phái ra ngoài “tìm kiếm tung tích của Trì Chích Yên”, nhưng trung niên nam tử mặc áo trắng này trong lòng hiểu rất rõ:

“Ma Ha Tử Phủ của Giang Bắc cùng tản đi, đại cục tranh đấu giữa nam và bắc cũng biến mất, tất cả từ từ có thể tính ra, đèn hồn trên Thanh Trì Phong chắc chắn như gió lốc quét qua, tắt ngấm hàng loạt, tuyệt đối không thể che giấu được.”

Bất cứ hành động nào của hắn Tư Nguyên Lễ trong thời gian giới hạn này đều sẽ ảnh hưởng đến toàn bộ hướng đi của Thanh Trì, mỗi gương mặt của các gia chủ thế gia và phong chủ Thanh Trì lần lượt lóe lên trong đầu hắn. Hắn một mình đối mặt với cơn gió lạnh thổi tới, sâu sắc thở ra một hơi.

Hắn nghĩ đi nghĩ lại, đột nhiên nhớ tới một việc, vội vàng quay đầu nhìn Tư Thông Nghi, ngữ khí cực kỳ nghiêm túc, lật tay lấy ra một lệnh bài ngọc trắng, trịnh trọng và gấp gáp nói:

“Ngươi cầm ấn tín của ta, lập tức đi suốt đêm trở về tông, mật lệnh Lý Nguyên Khâm đến Vọng Nguyệt Hồ gặp cha lần cuối, tuyệt đối không được để lộ ra.”

“Chỉ sợ không kịp…”

Tư Thông Nghi như có điều suy nghĩ, quả nhiên thấy Tư Nguyên Lễ lắc đầu nói:

“Kịp hay không kịp không quan trọng, chỉ cần một cái cớ để hắn về Lý gia một chuyến, cho bọn họ thông đồng với nhau, cũng xem thử hắn có bản lĩnh gì.”

Tư Thông Nghi lập tức cưỡi gió bay lên, nhanh chóng lao về phía nam. Tư Nguyên Lễ lúc này mới yên tâm, cẩn thận suy nghĩ lại, xem còn chỗ nào sơ sót không.

Một lát sau, trước mặt thần thông quang hoa chảy xuôi. Tư Nguyên Lễ như có điều suy nghĩ ngẩng đầu lên, trước mắt cuối cùng hiện ra thân hình già nua quen thuộc kia. Hắn lập tức mừng rỡ, trong lòng bình tĩnh lại ngay, cung kính nói:

“Lão tổ!”

Ánh mắt Nguyên Tu chân nhân quét qua Biên Yến Sơn hỗn độn, mí mắt giật giật, không nói gì nhiều, chỉ vung tay áo. Trước mắt Tư Nguyên Lễ lập tức tối sầm lại, đã đi trong Thái Hư.

“Chân nhân… Hoài Giang Đồ ngự thủ bờ Giang… Lý Huyền Phong dùng Thỉnh Quân Chấp Kim Phù, liều mạng mà chết… Chúng ta tuân lệnh, đã dùng hết những thủ đoạn mà chân nhân để lại…”

Tư Nguyên Lễ nhanh chóng trình bày mọi việc một lượt, nhưng thấy Tư Bá Hưu mặt không biểu cảm, lặng lẽ nhìn hắn. Trên mặt lão nhân không có vẻ tán thưởng, hai tay chắp sau lưng, im lặng không nói.

Chương 1206: Viếng Tang (1)

Tư Bá Hưu đứng chắp tay, dường như chìm vào trầm tư. Vị Chân Nhân Tử Phủ hậu kỳ này không nói một lời. Tư Nguyên Lễ tuy không dám hỏi, trong lòng vốn đã nghi ngờ, giờ đây một cơn ớn lạnh trào dâng.

“Chẳng lẽ là…”

Ý lạnh vừa dấy lên, hắn đã thấy vẻ thú vị hiện lên trên mặt của Nguyên Tu Chân Nhân. Lão nhân quay lưng lại, chậm rãi nói:

“Lý Huyền Phong… dù chưa đến Tử Phủ, cũng không hổ là anh kiệt một thời. Nhãn quang của Nguyên Tố quả nhiên không tệ.”

Những lời này khiến Tư Nguyên Lễ thở phào nhẹ nhõm. Lão nhân trước mặt ngước mày nhìn về phía bắc, thầm nghĩ:

“Tính toán khéo léo, tiểu tử Hậu Phất kia chắc cũng có góp sức. Kiếm Môn và Hành Chúc thanh cao, chắc không phải là bọn chúng… Tiêu Sơ Đình cũng không rảnh tay… còn ai nữa… chẳng lẽ là Trường Hi? Hắn có gan ư?”

Suy nghĩ xem ai là người đứng sau tính toán này cũng chẳng còn quan trọng. Tư Bá Hưu nhanh chóng quay đầu, nói bâng quơ:

“Ở An Hoài Thiên, ta đã gặp Trì Bộ Tử, hắn đã là Tử Phủ hậu kỳ, tự tu tự tính, quả nhiên là bảo thụ của Trì gia.”

Những lời này khiến mặt Tư Nguyên Lễ tái mét. Còn chưa kịp hỏi thêm, Tư Bá Hưu đã liếc hắn một cái, tiếp tục nói:

“Chỉ là hắn một lòng cầu tiên, tự nói sẽ không bận tâm đến chuyện Thanh Trì nữa, cũng đã đoạn trần duyên với Trì gia.”

Tư Nguyên Lễ thở phào nhẹ nhõm, càng thêm tự tin vào kế hoạch của mình. Hắn bấm quyết thi pháp, từ trong tay áo lấy ra một tiểu đỉnh cùng với cuộn tranh được buộc chặt, trầm giọng nói:

“Những thứ Chân Nhân dặn dò, vãn bối đã lấy được.”

Tiểu đỉnh này chính là đại đỉnh đồng thanh trong Đại Ninh Cung. Khi đấu pháp liên miên, không kịp luyện hóa, chỉ có thể ôm đại đỉnh chạy đông chạy tây. Giờ đây có thời gian luyện hóa, đỉnh lớn đã biến thành tiểu đỉnh chỉ bằng bàn tay.

Tư Bá Hưu tùy ý thu vào, đôi mắt già nheo lại, giọng khàn khàn nói:

“Sau khi ta về tông, ngươi cứ nói ta bế tử quan chữa thương, không bận tâm đến bên ngoài.”

Tư Nguyên Lễ lập tức hiểu ý, gật đầu đồng ý, khẽ hỏi:

“Lão tổ… không biết ở An Hoài Thiên…”

“Không cần hỏi nhiều.”

Nguyên Tu Chân Nhân ngắt lời hắn, nhẹ giọng nói:

“Từ nay trở đi, nếu trong phạm vi Thanh Trì quản hạt cho đến hai biển đông nam, phát hiện có thanh niên tu luyện ‘Chân Khí’, lập tức đến báo cho ta.”

“Vâng!”

Tư Nguyên Lễ đáp. Ánh mắt của Tư Bá Hưu cuối cùng cũng rơi trên mặt hắn, giọng hơi dịu lại, khẽ nói:

“Ngươi cũng coi như hiểu chuyện hơn mấy tên thúc bá huynh đệ kia. Từ ngươi trở xuống, Thông Nghi, Thông Văn đều hiểu chuyện. Trước đây một mình ta gánh vác, nay Tư gia của ta đương lúc hưng thịnh, có thể vươn vai duỗi chân rồi.”

Tư Nguyên Lễ hiểu ý của lão. Trong lòng hắn vẫn canh cánh một chuyện, nhân lúc Nguyên Tu Chân Nhân đang vui vẻ, liền khẽ hỏi:

“Chỉ là Tư gia ta tu sĩ Trúc Cơ vẫn quá ít, không biết có cơ hội đón đại ca trở về không…”

Vừa nhắc đến đại ca Tư Nguyên Bạch, sắc mặt Tư Bá Hưu trầm xuống, lộ ra vẻ giận dữ, lạnh giọng nói:

“Hắn ư? Hắn cố chấp không thông, tâm tư quá mềm yếu, lại không nhìn rõ tình thế… dễ dàng tin lời người khác. Ngươi mời hắn trở về cũng chỉ đối nghịch mà thôi! Thà để hắn tiêu dao còn hơn.”

“Chân Nhân bớt giận…”

“Bớt giận ư?”

Sắc mặt Tư Bá Hưu âm trầm, khẽ nói:

“Hắn dám đứng trước mặt chúng Chân Nhân để trách mắng Trì Úy, ai cho hắn gan lớn như vậy! Con chó già đó muốn kéo dài tuổi thọ đến phát điên, ngay cả Nguyên Tố cũng phải nhường nhịn! Vậy mà hắn lại chạy lên Thanh Trì Phong để chửi bới!”

“Nếu không phải ta ra tay trước trấn áp hắn dưới tháp, Trì Úy tuổi thọ sắp cạn, nể mặt ta và hậu bối mà không phát tác, thì giờ đây hắn đã không còn xương cốt để tìm!”

Tư Nguyên Lễ chỉ có thể thở dài. Tư Bá Hưu nhìn hắn, sắc mặt mới dịu lại, khẽ nói:

“Trên Thanh Trì Phong có Nguyệt Minh Lưu Ly Thụ, là linh vật có thể trợ giúp đột phá Tử Phủ. Nếu có cơ hội, ngươi có thể để ý… Còn về Trì Chích Vân… không cần bận tâm, nếu hắn đột phá thành công quá sớm, đã có ta ở đây.”

“Đột phá Tử Phủ!”

Những lời này như sấm rền vang bên tai Tư Nguyên Lễ. Sức hấp dẫn của Tử Phủ Thần Thông quả là quá lớn. Hắn chỉ cảm thấy một luồng nhiệt huyết dâng trào, đầu óc chấn động, khó mà tin được.

Tư Bá Hưu dặn dò một câu, cũng không để ý xem tên vãn bối này có sắp xếp gì, vung tay áo một cái, đưa hắn trở về hiện thế. Lão nhân thì một mình xuyên qua không trung, thầm nghĩ:

“Hành động của Nguyên Lễ tuy quyết liệt, nhưng cũng hợp với tình thế. Tâm tư của các Tử Phủ đều như nhau, Lý Huyền Phong đã trở thành tiên cung bị sử dụng triệt để, vừa bảo vệ Giang Nam, lại chết đúng lúc, không cần ta ra mặt.”

“Lũ tiểu bối quấy động phong vân, chính là thời cơ tốt… còn về Trì Chích Vân…”

Tư Bá Hưu cười lạnh, khẽ nói:

“Tiểu tử ngươi kiêng dè Bộ Tử, chẳng phải quá nóng vội sao. Sau này là đến lượt Tử Phái đột phá, lại có Long Thục Thôn Lôi… linh khí trời đất mười mấy năm lại biến đổi một lần, Thanh Trì Sơn cách Phúc Địa Tử Yên chưa đến ngàn dặm, đột phá Tử Phủ thành tựu Thần Thông Hỏa Đức ư? Để xem ngươi mười năm rồi mười năm nữa làm công cốc!”

Lão nhân thu lại phù lục trong tay, thân hình dần dần tan biến trong Thái Hư, chỉ còn lại tiếng lẩm bẩm tự nói một mình:

“Trường Hoài Sơn phái ra mấy vị Tử Phủ để bảo vệ kim tính này… e là có mưu đồ gì đó. Tiên chế của Ngô Quốc khác với Việt Quốc, tứ tông cửu tộc, Trường Hoài Sơn độc tôn, muốn làm gì cũng dễ…”

…

Vọng Nguyệt Hồ.

Tang lễ đã diễn ra ba ngày. Chiếc túi trữ vật của Lý Huyền Phong vẫn nằm yên trên bàn. Mọi người bận rộn lo tang lễ giờ cùng ngồi lại.

Lý Huyền Tuyên say hai ngày mới tỉnh. Hoa Điếu Mệnh Vong Ưu, Lý Huyền Phong đặc biệt chuẩn bị cho lão, giờ đây mới khiến lão mở lòng uống cạn, tác dụng vẫn còn, lão nhân nhìn có chút ngẩn ngơ.

Chương 1210: Nội Phụ (3)

Rõ ràng kim tính ẩn thân, [Già Lô] độn đi là được, nhưng đại trận của An Hoài thiên lại nhằm vào Thích tu, khi vào đã rất phiền phức, không ngờ khi ra lại càng phiền phức, [Già Lô] lại bị hai vị Ma Ha khác vây công, tiến thoái lưỡng nan, không thể làm gì khác hơn là phải dâng thứ này.

Kim tính cuối cùng trong sự truy đuổi của các Tử Phủ, cạnh tranh càng thêm kịch liệt, cơ duyên xảo hợp, kim tính này xoay một vòng, vậy mà lại rơi vào tay của Thành Ngôn chân nhân, người Tử Phủ sơ kỳ của Trường Tiêu môn.

Hắn đột phá Tử Phủ nhiều năm như vậy mà không có tiến triển gì, một ngày một ngày bế quan, chỉ bất quá là tu luyện một đạo thuật thần thông mà thôi, sao dám cầm củ khoai lang bỏng tay này? Trong lòng không có vui mừng chỉ có sợ hãi…

Mặc dù Trường Tiêu chân nhân của hắn rất lợi hại, nhưng lúc này lại không có đến An Hoài thiên, Thành Ngôn chân nhân vốn không phải xuất thân từ tiên tộc cao thâm gì, nhìn thấy một đám Tử Phủ vây lại đây, cắn răng một cái, liền đưa kim tính này ra ngoài An Hoài thiên, một là vứt bỏ củ khoai lang bỏng tay, hai là Trường Tiêu có lẽ ở bên ngoài thiên.

Hắn vừa đưa ra, lập tức khiến cho các Tử Phủ chửi thề, không thể làm gì khác hơn là chạy đến bên ngoài An Hoài thiên cướp đoạt, trừ Tử Phủ chân nhân Hành Ly của Hành Chúc đạo đuổi theo Thành Ngôn, những người khác đều chạy ra ngoài, càng có người hận nói:

“Xong rồi!”

Nhưng hắn tính không sai, Trường Tiêu đang đợi ở bên ngoài An Hoài thiên, nhìn thấy vậy thì vui mừng, lập tức dùng thần thông ngăn cản, nhưng lại có một cái huyền bát bay ra, khiến hắn ngăn cản lại.

Tính của kim nhanh cỡ nào, Trường Tiêu lập tức bỏ lỡ.

Nhưng kim tính này vừa thoát khỏi An Hoài thiên, lập tức phát sinh biến hóa, lúc đầu là các Tử Phủ đuổi theo kim tính tranh đoạt, nhưng qua mấy hơi thở, kim tính này lại bành trướng trong Thái Hư, biến thành một viên đá sáng chói.

Một nửa số Tử Phủ quay đầu bỏ chạy, những người còn lại hoặc là tự cho rằng thực lực cao hơn một chút, hoặc là may mắn, vẫn không chịu từ bỏ.

Lại qua mười mấy hơi thở, kim tính này hóa thành một con chim đá, quay đầu hút lấy, một vị Tử Phủ sơ kỳ vốn bị đánh đến mức thần thông đều tán loạn, nhất thời không kịp phòng bị, liền bị ăn sạch sẽ.

Vì vậy các Tử Phủ chỉ có thể tản ra, tiếng chửi Thành Ngôn chân nhân vang lên không dứt, ngược lại con chim đá này lại có chút tà dị, ý chưa hết liền chậc chậc cái miệng, rất nhanh cũng biến mất không thấy đâu.

Lục Giang Tiên xem xong một vở kịch hay, có điều gì suy nghĩ liền quay về giám trung, lấy [Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính] ra xem, âm thầm nghĩ:

“Nếu thứ này rơi xuống, chỉ sợ cũng là vật cực kỳ khủng bố… Thành Ngôn chân nhân của Trường Tiêu môn kia có lẽ trăm năm nay cũng không dám ra cửa rồi.”

Hắn đứng trong mây, đột nhiên có điều suy nghĩ liền ngẩng đầu lên, từng tầng mây mù trên không trung tách ra, một dòng sáng trong suốt từ xa đến gần, rơi xuống trước mặt hắn.

Phù chủng này hơi lóe lên kim quang, hắn cầm trong tay, pháp lực bên trong cực kỳ mỏng manh, chỉ sợ chỉ có thể coi là cấp bậc luyện khí.

“Huyền Phong…”

Tu vi của Lý Huyền Phong gần như tiêu hao hết, đương nhiên không có cái gì tồn đọng, nhưng trái lại là mệnh số dày đặc đến mức kinh người trên phù chủng, bị tất cả trói buộc trong phù chủng, khá là hấp dẫn.

Lý Huyền Phong nuốt viên nhân đan kia, phù chủng vốn nên rút hết tu vi trong cơ thể hắn thoát ra, nhưng bị Lục Giang Tiên cưỡng ép đè xuống, vốn không thuộc về hắn, đến khi chiến đấu ở bờ sông, Lý Huyền Phong điều động pháp lực cũng là Lục Giang Tiên ra tay áp chế phù chủng, lúc này mới để cho hắn công thành lui thân.

Lý Huyền Phong chết, mệnh số vốn nên tiêu tan theo, nhưng phù chủng xưa nay không nói đạo lý, cho là một chút cũng không chịu cho, nhưng đã lấy thì không có lý do gì không lấy, mệnh số bị lấy sạch sẽ, mang về giám trung.

Lục Giang Tiên lặng lẽ nhìn phù chủng này, trong lòng thầm thở dài:

“Đã sớm có ý định chết rồi!”

Khi Lý Huyền Phong nuốt viên nhân đan kia đã có ý định chết, chỉ bất quá là đang tìm một cơ hội thích hợp, chẳng qua là muốn trước khi chết diệt trừ nhiều ác nhân hơn:

“Mười tám pháp sư chôn theo, cũng coi như toại nguyện anh hùng chí.”

Hắn cầm phù chủng có mệnh số dày đặc này, nhất thời không đưa vào bản thể, ngược lại có chút do dự.

Không có gì khác, pháp giám hiện tại đã bị kẹt ở giai đoạn này, nếu không phải có Tử Phủ đột phá, thần thông phản hồi, thế nào cũng chỉ là tăng một chút uy lực của huyền quang mà thôi.

“Cũng tránh lãng phí quá.”

Chương 1211: Mưu Đồ (1)

Lục Giang Tiên đã đọc ký ức của vài tên đại nhân vật trong Thích Tu, trong tay còn có mấy chục bộ công pháp Thích Tu, nhưng hắn cũng không tu luyện, kinh nghiệm tu luyện ngày thường đều do Lý gia sau khi Hóa Đan có được, cũng không liên quan đến Thích Tu.

Cho nên không chỉ Lục Giang Tiên chỉ hiểu lờ mờ về Mệnh Số ngũ mục, đã từng dùng pháp lực bóp nặn người hình để tu luyện cũng không được với Mệnh Số, pháp lực có thể vận chuyển từ không trung, nhưng Mệnh Số sao có thể rơi vào một đống pháp lực chứ?

Lục Giang Tiên cầm lấy Mệnh Số này, nhất thời không nhập vào Giám Trung, rút ra hồn phách của Đãng Giang, Đãng Giang vẫn là bộ dạng ngơ ngác, từ trong cơ thể Bộ Tử đi ra thì bị phong ấn lại.

“Đợi thời cơ thích hợp, cũng có thể lấy tên này ra dùng, Mệnh Số này cứ để đó đã.”

Hắn đột nhiên có xúc động, liền thấy trên bầu trời 【Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính】ẩn ẩn phóng ra ánh sáng, một cảnh tượng chậm rãi hiện ra, lại là một hải đảo, cung điện lầu các khắp nơi, tu sĩ qua lại.

Cửa đá động phủ trên đảo chậm rãi đóng lại, thiếu niên trong động phủ ngồi xếp bằng, ánh sáng trên người chiếu rọi, chiếu sáng cả động phủ.

“Lý Chu Nghi đóng cửa đột phá Trúc Cơ.”

Lục Giang Tiên ở Thái Hư đã gặp qua yêu tà do ‘Thiên Vũ Chân Khí Thần Sát Tính’ biến thành, cho dù không biến hóa, phàm là Tử Phủ cũng rất khó trấn áp Kim Tính, Kim Tính trên người Lý Chu Nghi chính là Lục Giang Tiên tự mình câu thông, tiên pháp cao minh, không có quá nhiều ảnh hưởng.

Nhưng Lục Giang Tiên cũng đã tận mắt nhìn thấy trưởng tử Lý Cương Ngao của Lý Chu Nghi, không có Lục Giang Tiên duy trì trấn áp, bộ dạng hiện tại của Lý Cương Ngao đã là nhẹ rồi…

“Minh Dương nhất tính đa tự, bá hung trọng ác, ảnh hưởng sâu nhất chính là trưởng tử và thứ tử, nếu không tính sai, chính trị trong Ngụy Lý cung e rằng khá là đẫm máu, tranh đấu giữa con trưởng và con thứ không phải là tranh đấu đơn giản, hơn nữa hai người đều là thần dị bẩm sinh.”

Địa vị của Lý Chu Nghi bây giờ cũng không đơn giản, trong tính toán của Lục Giang Tiên, Lý Cương Ngao thậm chí có thể hóa thành quái dị như xích mục bạch thiền, kim đồng bạch lân, cho nên khi hắn sinh ra, Lục Giang Tiên đặc biệt nhìn chằm chằm.

“May mà… Hoặc là chịu ảnh hưởng của Ngụy Lý suy yếu, hoặc là Lý Chu Nghi dù sao cũng là mệnh cách ta nặn ra, Lý Cương Ngao chỉ là không phải người mà thôi.”

Lục Giang Tiên lưu ý mấy tháng, lúc này mới từ từ chuyển dời ánh mắt, thầm nghĩ:

“Đợi sinh thêm mấy đứa, sẽ không phiền toái như vậy nữa, chẳng qua là tính tình bị ảnh hưởng, nhiều thêm thê thiếp con cháu, tốc độ tu hành có thể nhanh hơn mấy thành.”

“Còn về Tử Phủ, Lý Chu Nghi học bí thuật hẳn là có hơn bảy thành nắm chắc, nếu có thể dùng một đạo linh vật Minh Dương, nắm chắc càng lớn hơn.”

Theo tầm mắt dần lớn, Lục Giang Tiên hiện tại cũng không quá để ý đến Thích Tu Thất Tương và các tiên môn Ngô Việt, điều duy nhất lo lắng chính là Lạc Hà Sơn và Âm Ty trong biển, hai thế lực Đạo Thai cấp này, mỗi lần hạ một nước cờ đều phải suy nghĩ mấy năm, càng không dám vọng động.

Hai thế lực cấp Tiên Phủ này tung tích không hiện, lại càng khiến người kiêng dè.

……

Vọng Nguyệt Hồ.

Trước mặt mọi người, Lý Thanh Hồng cưỡi sấm lơ lửng trên không, người Phí gia đều cúi đầu, nàng nhẹ nhàng rơi xuống, giọng nói dịu dàng, lại có thể vang vọng tận trời.

“Đạo hữu có ý tứ gì đây, mau đứng lên.”

Phí Đồng Ngọc tự nhiên không muốn, nhưng tia chớp màu tím đã nâng hắn lên, Lý Thanh Hồng khẽ nói:

“Trọng công của ta và tiền bối của quý tộc là bạn tốt thân thiết, hai nhà kết giao từ đời này sang đời khác, sao lại đến mức này rồi? Đại nhân nhà ta tử trận, nhưng ân tình không phải dùng để thôn tính nhà hắn!”

Nàng lấy một hộp ngọc từ trong túi trữ vật ra, giao vào tay Phí Đồng Ngọc, dịu dàng nói:

“Trong hộp này là linh đan tiếp tục cứu chữa do Hi Minh luyện chế, đạo hữu hãy điều dưỡng cơ thể cho tốt, Thanh Y còn đang bế quan đột phá ở Thanh Trì, tương lai có nhiều triển vọng…”

Nữ tử nhìn sang một bên, phân phó nói:

“Hi Tuấn, cho người hộ tống bọn họ trở về bờ Bắc.”

“Vâng.”

Lý Hi Tuấn đã sớm chuẩn bị xong, đỡ Phí Đồng Ngọc đi xuống, mãi đến khi Lý Thanh Hồng mang theo Lý Hi Minh hạ xuống Thanh Đỗ Sơn, ánh mắt của các gia tộc lúc này mới dời đi, lần lượt trở về.

Lý Hi Minh vừa hạ chân lên núi, thở dài nói:

“Phí Thanh Y nhiều năm không xuất quan, Phí gia quả thật là sơn cùng thủy tận rồi.”

Những năm gần đây Lý gia càng ngày càng mạnh mẽ, Phí gia cứng rắn ở bờ Bắc chẳng qua là gửi gắm hy vọng vào Phí Thanh Y, nhưng nữ tử này bế quan mấy năm không có tin tức, Lý Huyền Phong lại giết sạch đám Thích, Phí gia cuối cùng không chịu nổi nữa.

Lý Thanh Hồng nghe vậy, đáp:

“Hắn đã công khai tỏ thái độ, không bao lâu sẽ đưa dòng chính tới, để Hi Tuấn sắp xếp là được.”

Hiện tại Thanh Trì nội loạn, quả thật là thời cơ tốt để thôn tính hồ lớn, Phí Đồng Ngọc tất nhiên là tự nguyện, nhưng chênh lệch thực lực giữa Lý Phí đã lớn đến mức đáng sợ, các thế gia và hai nhà Tư Trì cũng sẽ không nghĩ như vậy.

Tiếp nhận như vậy ngược lại khiến người ta cảm thấy Lý thị kiêu ngạo, dã tâm bừng bừng, Lý Thanh Hồng mặc dù cự tuyệt hắn, nhưng lấy thực lực và ảnh hưởng của Lý gia, Phí thị nội phụ hay không cũng chỉ là chuyện gật đầu.

“Phí Thanh Y dù sao cũng là một biến số.”

Lý Hi Minh khoanh tay, hơi nghiêng đầu, Lý Hi Tuấn đã bước vào trong điện, dung mạo của hắn cực kỳ tốt, bước vào trong tuyết, trong đại điện có một loại cảm giác đột nhiên sáng sủa, vừa nghe thấy lời của huynh trưởng, thuận miệng nói:

“Phí Đồng Ngọc tiến bộ không ít.”

Thấy Lý Hi Minh nhìn sang, thanh niên đáp:

Chương 1212: Mưu Đồ (2)

“Loạn xưng Thủy Lăng còn chưa tính toán rõ ràng, Tư Nguyên Lễ nhất định còn phải tính sổ với Đường thị để lấy lòng người, Phí Thanh Y là người của Nguyên Ô Phong, có ở trong đó hay không chẳng qua là một câu nói.”

Hắn trước giờ đều có ánh mắt thấu triệt đối với cục diện, ôm kiếm trong ngực, khẽ nói:

“Hắn đặc biệt chọn thời điểm này, để mọi người đều nhìn rõ ràng —— ồ? Phí gia là người của Lý thị! Nữ nhi bảo bối đó tự nhiên cũng không có chút quan hệ nào với Đường thị.”

Lý Thanh Hồng hiểu rõ hắn trước giờ đều có tính toán, cẩn thận nghe, gật đầu nói:

“Nước cờ này quả thật cao minh, dù sao ta có cự tuyệt cũng phải nói chút lời khách sáo.”

“Không có chỗ tốt từ trên trời rơi xuống, bờ Bắc thuộc về nhà ta, bờ Nam nhiều linh vật, bờ Đông nhiều linh điền, bờ Bắc nhiều linh khoáng, hiện tại bổ sung một mảnh ghép này, rốt cuộc có thể giải quyết chuyện nhà mình thiếu hụt pháp khí rồi.”

Lý Hi Tuấn ngẩng đầu lên, hiện ra một chút vẻ hồi tưởng, đáp:

“Năm đó Bình thúc hỏi ta chuyện nhà, ta đáp Lý gia trên hồ, phủ đỉnh xung quanh hồ, hiện tại bốn mươi năm trôi qua, hồ lớn rốt cuộc thuộc về nhà ta.”

Lời này của hắn khiến Lý Hi Minh hơi cúi đầu, Lý Thanh Hồng lập tức bổ sung một câu, khẽ nói:

“Hiện tại chỉ còn lại Hạ đạo nhân ở bờ Tây.”

Nói ra cũng có ý tứ, Hạ đạo nhân này thực lực Trúc Cơ trung kỳ, nghe đồn trong Thanh Trì Tông có bối cảnh, ở trên hồ cũng không cần dâng cống phẩm gì cho Thanh Trì, Lý gia ở bên hồ hơn một trăm năm, người này là một lần cũng chưa từng xuất hiện.

Trúc Cơ chỉ có ba trăm tuổi thọ, một đi chính là hơn một trăm năm! Mà hắn thành danh đã lâu, nói trắng ra là thọ nguyên cũng không còn nhiều lắm, Lý Thanh Hồng suy nghĩ một hồi, đáp:

“Năm đó nghe đồn hắn và một người nào đó trong tông là bạn thân, cho nên không ai trên hồ dám trêu chọc hắn, hắn cũng tự mình bận rộn việc của mình…”

“Hiện tại trừ Nguyên Tu chân nhân, còn có ai có thể tính là bối cảnh? Có thể là bạn thân của hắn, e rằng đều đã chết trong đám Trúc Cơ cũ đã đột phá Tử Phủ!”

Lý Hi Minh đáp một câu, Lý Hi Tuấn hơi gật đầu, khẽ nói:

“Không bằng đợi mấy tháng, sắp xếp nhà xong, ta đi cùng cô cô tới bái phỏng một phen, trong lúc đó vừa vặn viết một phong thư đi hỏi huynh trưởng.”

“Ừ.”

Lý Thanh Hồng khẽ đáp, Lý Hi Tuấn thuận thế khẽ nói:

“Nói tới chuyện này, trong tông phức tạp, bên cạnh huynh trưởng không có người mình, ta nghĩ tới để tiền bối Ô Giao đi giúp hắn một chút…”

Lời nói của Lý Hi Tuấn trước giờ đều êm tai và vòng vo, Ô Giao nhận chủ là Lý Uyên Giao, Lý Nguyệt Tương tử vong, Ô Giao quả thật nên đi theo Lý Hi Trị, Lý Thanh Hồng gật đầu nói:

“Hắn tích lũy đã khá sâu, vừa vặn nhân cơ hội lần này ban cho hắn một viên bảo dược, đi Thanh Trì, tìm cơ hội đột phá Trúc Cơ hậu kỳ.”

……

Thanh Trì Tông.

Tiên trận sáng ngời, các ngọn núi đóng chặt, chỉ có trên Viễn Hình Phong người đến người đi, ngọn núi này gần như toàn thân là kim loại, dựng lên hơn một ngàn cột sắt, giữa các cột sắt là xích sắt nối liền, dữ tợn đáng sợ.

Trong đại điện trên đỉnh núi, chủ nhân lại tỏ ra bồn chồn lo lắng, cầm thương mà đứng, giữa lông mày là mây sầu ảm đạm.

Ninh Hòa Tĩnh đã nhận được tin tức từ rất sớm.

Tư Chích Vân cũng không thể yên tâm về Tư Chích Yên, hắn cũng không cho rằng đệ đệ của mình sẽ chơi đùa đến mức tất cả thuộc hạ cũng không còn, chỉ sợ hắn bị thuộc hạ lừa dối, cho nên ở không ít nơi đều cài vào gián điệp.

Lý Huyền Phong đại bại Thích Tu, phía Bắc không có chút tin tức nào, thì có người chuyên môn bay từ bờ sông trở về, phù lục cộng thêm toàn thân pháp lực cấp tốc bay đi, rơi xuống chợ giao dịch thì toàn thân pháp lực hao hết, lập tức có người thứ hai tiếp nhận bay lên, ngày đêm không nghỉ, rốt cuộc khiến Ninh Hòa Tĩnh nhận được tin tức vào ngày hôm sau.

“Giết sạch mười tám Thích? Đùa cái gì vậy!”

Gần như tất cả sự chú ý của Ninh Hòa Tĩnh đều đặt trên người Lý Huyền Phong, trong đầu toàn là chiến tích kinh khủng này, cũng nhận ra được bất lợi của Biên Yến, lúc đầu cũng không cảm thấy có gì, trong tay Tư Chích Yên có phù lục Tử Phủ, thậm chí có thể xuyên qua Thái Hư, Ma Tu nho nhỏ có thể chịu nổi hắn sao? Chẳng qua là chết chút người mà thôi.

Nhưng mệnh lệnh do Tư Chích Vân để lại là muốn hắn khống chế Hà Quang Vân Thuyền, phong tỏa các ngọn núi, triệu tập tất cả Tư thị về Thanh Trì Phong, không khỏi chuyện bé xé ra to, Ninh Hòa Tĩnh sợ bị Tư Chích Vân xuất quan trách phạt, rốt cuộc vẫn làm theo.

Đợi đến khi tin tức thứ hai quay về, nói Biên Yến Sơn không có chút tin tức nào, Lý Huyền Phong đã chết, Ninh Hòa Tĩnh vừa mừng vừa lo, rốt cuộc phát hiện không đúng, đến ngày thứ ba buổi sáng, đèn hồn trên Thanh Trì Phong giống như gió thổi nến tắt, đầy một mảnh màu tím toàn bộ tắt hết, chỉ còn lại lác đác vài cái, đèn hồn của Tư Chích Yên cũng tắt, Ninh Hòa Tĩnh thậm chí ngây người nửa khắc.

“Sao có thể!”

Hắn lại chuyển sang nhìn ngọn đèn nến màu xanh ở một bên, lần này là tắt sạch sẽ, chỉ còn lại vài tên tu sĩ trông coi trong tông sống sót.

Ninh Hòa Tĩnh hiện tại ngồi trong đại điện này toàn thân đã lạnh lẽo, lặng lẽ ngồi ở vị trí đầu tiên, phía dưới đứng một đám tu sĩ, đa số trên mặt có vẻ già nua, tiếng khàn khàn đan xen, trong điện không ngừng vang lên.

Trong lòng hắn buồn bực đến cực điểm, lại không dám quát mắng đám người Tư gia này, chỉ nhịn tính tình, khẽ nói:

“Các vị đại nhân, Tư Nguyên Lễ nhất định đã đang trên đường trở về rồi! Các vị có ý tưởng gì không?”

Dưới lầu vậy mà đại đa số đều là khoanh tay đứng nhìn, cao cao treo lên, Ninh Hòa Tĩnh nhìn thấy trong mắt, chỉ cảm thấy một luồng máu giận xông lên đầu, vẻ mặt không thay đổi.

Mấy người chủ sự của Tư gia bác mạch đều chết ở Biên Yến Sơn, những người bác mạch trong điện này đều là không thể nói lên lời, những người khác đều là Tư gia trọng mạch, oán giận đã lâu, hiện tại khá là có cảm giác vui sướng khi người gặp họa, đều khoanh tay đứng nhìn.

Ninh Hòa Tĩnh hiểu rõ đám công tử bột được nuôi dưỡng trong nhung lụa này không phải là hàng tốt gì, có chút tiền đồ cũng không đến nỗi già rồi mà một chút chức vị cũng không có, lại không ngờ được đám người này ngu ngốc đến mức này, trong lòng lạnh lẽo:

‘Tư Nguyên Lễ lần này đã hại Tư Chích Yên, gấp gáp trở về như vậy chẳng lẽ ôm theo ý tốt gì! Các ngươi dù sao cũng mang họ Tư, vinh nhục cùng hưởng, sao có thể khoanh tay đứng nhìn!’

Hắn vừa giận vừa sợ, may mà trưởng bối của trọng mạch cũng không phải toàn là phế vật, còn có mấy người trầm ngâm không nói, chỉ là mấy con cáo già này đều không mở miệng, lặng lẽ chờ đợi.

Ninh Hòa Tĩnh nhìn tới nhìn lui, chỉ có hai người đứng ở phía trước đại điện không nói, hơi có chút vẻ lo lắng, hắn nhận ra người đứng đầu là trọng mạch Tư gia dòng chính Tư Phù Bạc, là một nhân vật lợi hại.

Hắn vội vàng lên tiếng nói:

“Phù Bạc! Ngươi nhìn thế nào!”

Vẻ mặt của Tư Phù Bạc trầm trọng, khẽ nói:

“Hòa Tĩnh thúc! Biên Yến đã bị Tử Phủ tính kế rồi! An Hoài Thiên này chính là nhằm vào Tư gia chúng ta tới!”

Lời này khiến trong điện yên lặng, Tư Phù Bạc có danh tiếng trong trọng mạch, mọi người đều nguyện ý nể mặt hắn, Ninh Hòa Tĩnh nghe vậy, chỉ thở dài nói:

“Ta chẳng lẽ không biết chuyện này? Tư Nguyên Lễ mắt thấy đã sắp đến, ta chẳng lẽ có thể ngăn hắn ở ngoài trận? Nếu hắn vào tông, Bộ Tử chân nhân mất tích, Nguyên Tu chân nhân không có ở đây… Thanh Trì trên dưới sẽ do hắn nói chuyện!”

Ninh Hòa Tĩnh ở Viễn Hình Phong, năm đó Tư Nguyên Bạch chính là do hắn trông coi, Tư Nguyên Lễ mấy lần cầu kiến, hắn chỉ coi là một người vô danh, Tử Phủ lại hạ lệnh cấm, cho nên ngó lơ hắn ngoài cửa… Tư Nguyên Lễ nếu chủ trì tông sự, Viễn Hình Phong nhất định phải là người Tư gia bọn hắn, thù chung hận riêng, Ninh Hòa Tĩnh chẳng lẽ có thể có kết cục tốt gì!

Mặc dù Tư Bộ Tử là mất tích không phải là tử vong, Nguyên Tu trước giờ đối với Tư gia thân thiết hòa nhã, Tư Nguyên Lễ ngày thường cũng khiêm tốn, Ninh Hòa Tĩnh thật ra không tin Tư Nguyên Lễ dám làm gì, nhưng cho dù không dám làm gì, Ninh Hòa Tĩnh vì bản thân cũng phải nói nhiều hai câu, vội vàng khẽ nói với Tư Phù Bạc:

“Tư Nguyên Lễ người này lang tâm cẩu phế, tông chủ bế quan đột phá, vị trí chủ trì bỏ trống, hắn nhất định sẽ không bỏ qua… Nếu để người Tư gia ngồi ở vị trí chủ trì, chủ gia lại nguyên khí đại thương, Tư Ninh hai nhà e rằng sẽ bị bài xích…”

Hắn đánh bậy đánh bạ, Tư Phù Bạc lại cũng không phải hàng đơn giản gì, dã tâm bừng bừng, khẽ đáp:

“Hòa Tĩnh thúc nói không sai… Chẳng qua là thời điểm này có thể làm gì? Hắn thừa dịp đại thắng mà về, nhân thủ của nhà ta gần như không còn, có thể nói được cái gì!”

Hai người tới lui đối thoại, đồng thời nhíu mày, trong lòng sợ hãi, Tư Phù Bạc lập tức xoay người, tìm mấy vị trưởng bối tới, đột nhiên đuổi một đám người trong đại điện ra ngoài, chỉ còn lại mấy người của mình, lặp đi lặp lại một lần, Tư Phù Bạc kinh hãi nói:

“Chân nhân nếu có chuyện, bác mạch gần như không còn, các thế gia đều có oán khí, Nguyên Tu chân nhân nếu có ý, Thanh Trì sao có thể mang họ Tư!”

“Nhưng Nguyên Tu chân nhân gần gũi nhất với Tư gia chúng ta!”

Một lão giả tóc hoa râm khẽ nói một câu, chính là đại ca Tư Bộ Hoa của trọng mạch Tư gia, trên mặt đầy vẻ do dự, đều là vẻ không tin.

Giọng nói của hắn vang vọng trong điện, lại khiến bản thân hắn từ từ không tự tin nữa, rơi vào trong tai mấy người càng tỏ ra châm chọc, vẻ mặt của Tư Phù Bạc khó coi, hai tay nắm chặt đến phát trắng.

Ninh Hòa Tĩnh kinh hãi, chậm rãi ngẩng đầu lên, trên mặt che bóng tối, khàn khàn đáp:

“Tâm của Tử Phủ, ai có thể đoán được?”

Chương 1214: Trở Về Hồ Châu (1)

Câu nói này của hắn còn chưa kịp khiến cho Lý Nguyên Khâm có phản ứng gì, sắc mặt của Trì Phù Bác đã thay đổi trước, vừa kinh vừa nghi, vội vàng ngắt lời Ninh Hòa Tĩnh, nói gấp:

“Hòa Tĩnh thúc đang nói gì vậy! Nguyên Khâm là bạn thân của ta, sao có thể nói hắn như vậy!”

Sắc mặt của mấy trưởng bối chi thứ của Trì gia đứng bên cạnh cũng không dễ coi. Chủ ý của Lý Nguyên Khâm từng chữ đều suy nghĩ cho chi thứ, khiến cho mấy người này vô cùng hài lòng, thế nhưng chỉ với mấy câu nói của Ninh Hòa Tĩnh đã phá hỏng bầu không khí trong điện, khiến cho bọn họ không còn hứng thú nữa.

Sự bất mãn của Trì Chí Hổ lộ rõ ra ngoài, đè nén không phát tác, hai mắt trầm trầm nhìn về phía Ninh Hòa Tĩnh:

“Con chó này một lòng hướng về chi trưởng, nhắc tới chuyện trọng dụng người của chi thứ ta lại giống như giết mẹ ruột của hắn, bắt đầu bịa đặt nói bừa…”

Lời nói của Trì Phù Bác vừa dứt, trong điện chìm vào im lặng đến cực điểm, Lý Nguyên Khâm thấp giọng đáp:

“Nguyên Khâm chỉ là cùng tu hành với Phù Bác huynh, hai chi tranh chấp đã lâu, ta và Phù Bác huynh sống ở Ỷ Sơn Thành, xa tận ngàn dặm, làm sao có bản lĩnh gây chia rẽ? Đại nhân quá đề cao ta rồi.”

“Nguyên Khâm, không cần nói nữa.”

Trì Phù Bác che chở cho hắn, trong lòng rõ ràng, thân phận và địa vị của Lý Nguyên Khâm lúc này chính là một mắt xích cực kỳ quan trọng trong biến cục này, nhất định phải lôi kéo, nhẹ giọng nói:

“Ngươi lui xuống trước đi, để ta nói chuyện với hắn.”

Sắc mặt của Ninh Hòa Tĩnh rất khó coi, trong mắt thoáng hiện lên một tia âm trầm, lạnh lùng nhìn về phía bên này, đợi đến khi Lý Nguyên Khâm lui xuống, Trì Phù Bác thở dài một tiếng, vội vàng đáp:

“Hòa Tĩnh thúc! Có chuyện gì không thể nói riêng được sao! Sao lại phải làm ra chuyện xấu hổ như vậy!”

“Nguyên Khâm tương trợ rất nhiều, thứ nhất là có tâm oán hận, thứ hai là có dã tâm nắm giữ Lý gia, hắn nhiều lần ly gián, ta sao có thể không biết? Thuận thế mà dùng, đợi đến khi hắn dính líu vào quá sâu, lại làm sao có thể dễ dàng thoát thân? Sớm muộn gì cũng chỉ có thể bị ta lợi dụng, có gì không ổn chứ!”

Hắn liên tục lắc đầu, khuyên nhủ:

“Hòa Tĩnh thúc nắm giữ Viễn Hình, bình thường làm việc quyết liệt cũng thôi đi, lúc này lửa cháy đến lông mày rồi, sao lại đẩy người ra ngoài!”

Trì Phù Bác ngừng lại một chút, thấy đối phương không có phản ứng gì, thấp giọng nói:

“Hiện tại không phải lúc nói những chuyện này, còn xin Hòa Tĩnh thúc nhanh chóng lấy ra lệnh của tông chủ, sách phong các thúc bá nhập phong, bảo vệ chủ gia.”

Hai mắt của Ninh Hòa Tĩnh hơi nheo lại, không nhìn thấy đồng tử, trầm giọng nói:

“Tông chủ lệnh cho ta phong tỏa các phong, không có mệnh lệnh nào khác.”

Trì Chí Vân nào có mệnh lệnh nào khác? Ngay cả ấn tín của tông chủ hắn cũng không mang vào trong động phủ, hắn lại không phải Tử Phủ, có thể tính toán được bao xa? Sao có thể có mệnh lệnh nào phong chức cho chi thứ?

Thế nhưng Trì Phù Bác lại giống như không biết? Trì Chí Vân có lưu lại di mệnh hay không cũng không quan trọng, mệnh lệnh lưu lại mà Lý Nguyên Khâm vẫn luôn nhắc tới bất quá chỉ là mấy người bọn họ tự mình viết ra một phần mệnh lệnh mà thôi…

Thế nhưng Ninh Hòa Tĩnh đã nói thẳng ra, chính là thái độ cự tuyệt, khiến cho sắc mặt của hắn trở nên khó coi, Ninh Hòa Tĩnh đối mặt với hắn, ngữ khí vẫn tính là ôn hòa, thấp giọng nói:

“Thực sự là liên quan quá lớn, không dám tùy tiện hành động, trong tông vẫn còn mấy vị phong chủ, đều là tâm phúc của tông chủ, thực lực và phẩm hạnh đều tốt, những năm này công lao cũng đủ, lúc này thăng chức cũng không tính là vượt quá khuôn phép, ta nắm giữ Viễn Hình Phong, chư vị đại nhân có thể phụ trợ, nếu như cục diện không đúng, lại đưa ra quyết định.”

Ánh mắt của Trì Phù Bác đảo qua đảo lại trên mặt người này, rốt cuộc cũng ý thức được mục đích mà đối phương triệu tập một đám người bọn họ tới đây chính là tìm kiếm người Trì gia trung thành với chi trưởng, trong lòng vừa phẫn nộ vừa lạnh lùng cười.

“Vâng.”

Trì Phù Bác bình tĩnh đáp, lui xuống hai ba bước, mấy thúc bá đi theo hắn đều lộ vẻ bất mãn, thế nhưng trận pháp của Viễn Hình Phong xung quanh như hổ rình mồi, bọn họ còn có thể nói gì? Đều giải tán, chỉ còn lại một mình Ninh Hòa Tĩnh.

Hắn xoa xoa ấn đường, bóng tối trên mặt luôn không thể xua tan, triệu tâm phúc lên, thấp giọng nói:

“Ta cho rằng chi thứ có thể nhìn rõ đại cục, đoàn kết bảo vệ chi chính, thế nhưng lại là cùng một giuộc, lại muốn ta trọng dụng người của chi thứ, nếu như ta thực sự làm như vậy, chính là phụ lòng tín nhiệm của tông chủ, đã không thể tin tưởng bọn họ được nữa rồi.”

“Đi mời mấy vị phong chủ đến.”

Hắn tự mình sắp xếp, Trì Phù Bác ra khỏi đại điện, sắc mặt của một đám người Trì gia đều không dễ coi, Trì Chí Hổ giận dữ nói:

“Ta thấy hắn còn ngang ngược hơn cả Ty Nguyên Lễ!”

Sắc mặt của Trì Phù Bác âm trầm, thấp giọng nói:

“Ninh Hòa Tĩnh là con chó trung thành của chi chính, mẫu thân của hắn chính là con gái dòng chính, đương nhiên sẽ không đứng về phía chúng ta, người này lại cực đoan vô tình, tự cho mình là đúng, không thể lâu dài, chỉ sợ sẽ làm hỏng việc.”

Trì Bộ Tâm tuy có dáng vẻ già nua, thế nhưng ngữ khí lại quả quyết nhất, thấp giọng nói:

“Chuyện của Trì gia khi nào đến phiên Ninh gia xen vào? Nếu như không phải hắn lúc này nắm giữ Viễn Hình Phong, chém hắn sẽ gây ra hỗn loạn, cần gì phải để ý tới ý kiến của hắn?”

Lý Nguyên Khâm đang chờ ở bên ngoài đại điện, nghe được hai ba câu, thấp giọng nói:

“Nếu như tông chủ có mệnh lệnh thì tốt rồi.”

Mấy người đang đợi hắn mở miệng, nghe được câu này lại đợi câu tiếp theo, Trì Phù Bác thấp giọng nói:

Chương 1220: Trọng Minh Động Huyền Bình (1)

Cỏ cây tươi tốt, sương núi như thác, trắng xóa chảy qua mái hiên, màu biếc làm nền, điểm xuyết hai màu huyền hoàng, bậc thang đá trong suốt, được bao phủ bởi một lớp sương mỏng.

“Tách.”

Giày vải giẫm nát khí trắng, lộ ra đường vân của bậc thang đá bên dưới, trán của nam tử mặc áo lông vũ buộc dải lụa trắng, khí độ vốn đã ung dung, khóe mắt càng là ánh sáng chảy xuôi, khiến người ta nhìn thấy phải thở dài.

Thiếu niên bên cạnh đi chậm hơn nửa bước, hơi cúi người, giọng điệu cung kính, khẽ nói:

“Trường Thiên Phong của phong chủ quá trống trải, không bằng Thông Nghi mời người đến bố trí thêm một chút… cũng tốt để trang trí mặt tiền…”

“Không cần.”

Dải lụa trắng của Lý Hi Trị bay phấp phới trong gió, dòng mây phía sau như tranh vẽ, tiên phong nhập mây, như kiếm phá trường không, hắn nghiêng đầu khẽ nói:

“Cảm ơn ý tốt, ta lại không cần những thứ này, điện lâu của Trường Thiên Phong rất ít, nhìn cũng có vẻ yên tĩnh.”

Ty Thông Nghi ngoan ngoãn đi theo phía sau, hai người cùng vào trong điện, lần lượt ngồi xuống vị trí, thiếu niên này chắp tay nói:

“Chỉ là ban thưởng của đại nhân Huyền Phong, trong chủ điện nảy sinh một số tranh chấp, ý của Trì Chí Hổ là cha che chở con, nên giao vào tay của Lý Nguyên Khâm, còn ý của gia phụ là đại nhân Huyền Phong đã dặn ông ấy, phải giao đồ vật đến Lý gia…”

“Ồ?”

Lý Hi Trị khẽ gật đầu, hỏi:

“Ý của Ninh đại nhân là gì?”

“Ý của đại nhân là… chi bằng gác chuyện này lại, linh vật đã không thể phân chia, trước tiên miễn cho Lý thị cống hiến, triệu tập một số đệ tử vào trong phong tu hành, ban thưởng một số pháp khí, đợi đến khi đại nhân Chí Vân xuất quan sẽ thương lượng lại.”

“Ồ.”

Lý Hi Trị rót trà, không trả lời, Ty Thông Nghi lập tức tiếp lời, đáp:

“Chuyện này cũng không vội kết luận, đại nhân nhất định sẽ hết sức tranh thủ.”

“Vậy thì cảm ơn đại nhân rồi!”

Cuộc chiến ngầm đầu tiên giữa hai bên đã diễn ra trong chủ điện, Lý Hi Trị không nói gì thêm, Ty Thông Nghi chuyển chủ đề, khẽ nói:

“Phong chủ đã trở về, chuyện thu đồ đệ cũng phải bắt đầu chuẩn bị, có thể đi xem các quận ở Thanh Trì, nếu dưới núi có hài tử thích hợp, chỉ cần thiên phú đủ, đều có thể thu vào trong phong.”

Lý Hi Trị chỉ gật đầu tiễn Ty Thông Nghi ra ngoài, trở lại trong đại điện, đặt lá thư trong tay áo lên bàn.

“Ban thưởng.”

Lý Hi Trị không để ý đến phần ban thưởng này, phần lớn trong đó cũng không có thứ gì thực sự hữu dụng, Lý gia thực sự mưu đồ linh vật Minh Dương Tử Phủ làm sao có thể gửi gắm hy vọng vào đây?

Đã xem nhiều lần hai nhà Tư Nguyên Lễ và Trì Ninh, Lý Hi Trị đã Trúc Cơ hậu kỳ, tu hành Minh Dương nhất tính, Lý gia lại đi tìm linh vật Minh Dương Tử Phủ? Rõ ràng là muốn đột phá Tử Phủ! Chỉ sợ ngay cả nhắc tới cũng không thể.

“Mưu đồ linh vật này nhất định phải giữ bí mật… hiện tại chỉ có mấy người tiền bối Khổng Đình Vân của Huyền Nhạc Môn biết…”

Hắn ngồi trong điện một lúc, Dương Tiêu Nhi từ phía sau điện đi lên, ngoan ngoãn ngồi bên cạnh hắn.

Nàng xuất thân Dương gia, không cần phải lo lắng gì, tự nhiên dùng hết sáu mươi năm trước khi Trúc Cơ, hiện tại đã năm mươi tám tuổi, đang mài giũa tu vi để đột phá Trúc Cơ.

Dương Tiêu Nhi dù đã gần sáu mươi tuổi, nhưng đan dược và tài nguyên tu luyện của Dương gia không tầm thường, trông như chưa đến ba mươi, hai vợ chồng nói chuyện với nhau vài câu, bên ngoài điện có người đi vào.

“Hi Trị…”

Mắt người này sáng ngời, khí thế bàng bạc, áo lông vũ trên người rất tôn quý, hướng về phía Lý Hi Trị nói một tiếng chia buồn, lại hướng về phía Dương Tiêu Nhi nói:

“Thập nhất muội.”

Người này chính là Dương gia Dương Duệ Tảo, trong trận chiến Nam Bắc, ở trận chiến đầu tiên tại Biên Yến Sơn, y cùng Lý Huyền Phong xuất sơn, giết mấy tên ma tu, bị trọng thương lui về, vẫn luôn dưỡng thương trong tông.

Lý Hi Trị trò chuyện với y vài câu, Dương Duệ Tảo đều khen ngợi tiếc nuối, có vài phần chân tình thật ý, thở dài nói:

“Chỉ tiếc ta bị trọng thương, không thể cùng nhau trấn giữ bờ sông, không thể góp một phần sức lực…”

Y chuyển giọng, lắc đầu nói:

“Đêm qua tuyết lớn trên đỉnh núi, gió đông thổi xong lại đến gió tây, cũng không biết khi nào tuyết lớn mới ngừng.”

Lý Hi Trị gật đầu với y, mở miệng nói:

“Cảnh tuyết trên đỉnh núi đẹp, dưới núi cũng không có bách tính, tự nhiên là càng lâu càng tốt.”

Dương Duệ Tảo cười ha hả, khá tán đồng, cảm thấy câu này hợp ý, giơ chén về phía Lý Hi Trị, hai người không nói gì nữa, Lý Hi Trị khẽ nói:

“Lần này mời tỷ phu đến, ngược lại có một việc cần hỏi thăm.”

Hắn trực tiếp lấy lá thư trên bàn, đưa đến tay Dương Duệ Tảo.

Dương Duệ Tảo nhận lấy xem xét, thấy là thư tay của người Lý gia, lập tức vui mừng, chỉ cảm thấy phu thê Dương Tiêu Nhi Lý Hi Trị ân ái, hành động này coi như người nhà, trong lòng thầm nghĩ:

“Thập nhất muội và hắn vốn là thông gia… lại có thể ân ái như vậy, thật hiếm thấy.”

Đợi y xem xong chữ trên thư, sắc mặt lập tức trở nên kỳ lạ, dừng lại đủ vài nhịp thở, lúc này mới cười khổ nói:

“Hi Trị… ngươi đúng là tìm đúng người rồi… đạo nhân Hạ này tên thật là Hạ Đinh, còn tri kỷ trong tông của hắn…”

Dương Duệ Tảo cười hai tiếng, đáp:

“Đại thủy xung phá miếu Long Vương, người bạn tri kỷ kia chính là lão tổ của nhà ta!”

“Cái này…”

Lý Hi Trị thực sự dừng lại, đặt chén ngọc trong tay lên bàn, lập tức hòa nhã đáp:

“Lão tổ này có phải là… Thiên Nha lão tổ?”

“Chính là!”

Hơn một trăm năm trước, Hoang Dã chiếm cứ vùng đất gần bờ sông, lão tổ Dương gia Dương Thiên Nha dẫn binh tấn công, trên đường đi qua Vọng Nguyệt Hồ, còn có một chút ân tình với tiên tổ Lý gia Lý Mộc Điền.

Chương 1221: Trọng Minh Động Huyền Bình (2)

Ông đã bế quan hơn năm mươi năm, tuy không có tin tức rõ ràng, nhưng theo thời gian thì phần lớn đã ngã xuống, Lý Hi Trị tính toán thời gian, lão tổ Dương Thiên Nha này cũng sắp hết tuổi thọ, thật sự có thể khớp với nhau.

Dương Duệ Tảo ôn tồn nói:

“Hạ đạo nhân là một luyện khí sư, rất có bản lĩnh, cư ngụ ở đây cũng có nguyên nhân…”

“Trong tay hắn có một pháp khí Trúc Cơ [Cửu Môn Quan], kỳ thực không phải đồ của hắn, mà là pháp khí của thiên Tuyết chân nhân của Kim Vũ Tông.”

Dương gia nhiều năm thế gia, mấy trăm năm trước thậm chí địa vị có chút siêu nhiên, tự nhiên hiểu rõ những thứ này, Dương Duệ Tảo chậm rãi nói:

“Thiên Tuyết chân nhân muốn có một linh khí Tử Phủ, nhưng tính tình của hắn xưa nay không tốt, lại bất mãn với những người như Nguyên Ô, Hoành Ly, tìm tới tìm lui, Hạ đạo nhân liền tiếp nhận chuyện này.”

“Hắn thu nhận cháu của Hạ Đinh làm đồ đệ, Hạ Đinh liền dùng quãng đời còn lại luyện chế [Cửu Môn Quan] cho hắn, pháp khí này đặc biệt, cần đủ loại đạo thống lớn nhỏ khác nhau, tổng cộng bốn mươi lăm nhà, để bốn mươi lăm nhà đi luyện, đời đời tế luyện, sau đó Hạ Đinh dùng đạo cơ của mình ôn dưỡng trăm năm, mới có thể lấy thân phận Trúc Cơ luyện ra khí phôi Tử Phủ này.”

“Thảo nào!”

Cuối cùng Lý Hi Trị cũng giải được nghi hoặc, vì sao tiểu gia tộc dưới sự cai quản của Hạ đạo nhân ở bờ Tây lại rải rác, khắp nơi đều có, lại không ai thu cống phẩm…

“Hóa ra là bút tích của thiên Tuyết chân nhân, trăm năm nay hắn chưa từng xuất hiện, là đang tế luyện khí phôi…”

Lý Hi Trị cau mày hỏi:

“Hiện tại khí phôi này…”

Nếu là như vậy, Hạ đạo nhân này quả thực là một chuyện phiền phức, lúc này Lý Hi Trị mới hỏi, không ngờ Dương Duệ Tảo lại cười nói:

“Yên tâm! Đã sớm được đưa đến Kim Vũ Tông rồi!”

Nghe thấy lời này, khó khăn trong dự tính không xuất hiện, Lý Hi Trị âm thầm vui mừng vì nhà mình vẫn còn một chút vận may, trong lòng cảm tạ nói:

“Hóa ra còn có ân tình này, giải được không ít nghi hoặc của ta… cảm ơn tỷ phu!”

“Nói gì khách sáo vậy!”

Dương Duệ Tảo vung tay, cười nói:

“Ta sinh năm đó còn gặp qua Hạ đạo nhân, hắn đã bế chúng ta, sau đó cũng bái kiến nhiều lần, là một trưởng bối hiền hòa rất dễ nói chuyện, chúng ta đi một chuyến đến hồ, trực tiếp nói chuyện với hắn!”

“Hắn vốn là một người hiền lành, hiện tại lại không còn nhiều thời gian, sẽ không từ chối ý tốt của quý tộc…”

Y cười đáp:

“Đến lúc đi rồi cũng không mang theo được cái gì, vô duyên vô cớ kết giao một thế gia lớn cho cháu trai, đó là vụ mua bán chắc chắn có lời!”

Lý Hi Trị hòa nhã gật đầu, hai người trò chuyện vui vẻ trong điện, Dương Duệ Tảo là người hành sự dứt khoát, trực tiếp nói:

“Ta xưa nay rất bận, chọn ngày không bằng gặp ngày, chi bằng đi một chuyến đến hồ trước.”

Rõ ràng Dương Duệ Tảo sợ ra khỏi tông sẽ bỏ lỡ biến động lớn gì, chính là muốn thừa dịp hiện tại vẫn còn yên bình, không có xung đột lớn gì mà nhanh chóng giải quyết việc này.

Thống nhất Vọng Nguyệt Hồ càng sớm càng tốt, Lý Hi Trị cũng nghĩ như vậy, hai người đều gật đầu, còn chưa nói được mấy câu, bên ngoài điện có người đi vào thông báo, quỳ xuống trong sảnh, cung kính nói:

“Bẩm phong chủ, Nguyên Ô Phong Phí Thanh Y đến bái phỏng!”

“Phí Thanh Y đột phá rồi?”

Lý Hi Trị hơi nghiêng đầu, thu vào đáy mắt vẻ kinh ngạc của Dương Duệ Tảo, rõ ràng người thông thạo tin tức như y cũng không biết nữ nhân này đột phá, chỉ sợ Phí Thanh Y vừa xuất quan đã đến bái kiến.

Lý Hi Trị liền gật đầu, nhấp một ngụm trà, hòa nhã nói:

“Ta đang có khách quý đến thăm, lúc này sẽ khởi hành đi một chuyến đến phía Nam, nếu nàng có thời gian rảnh, không bằng cùng đi một chuyến.”

…

Vọng Nguyệt Hồ, Thanh Đỗ Sơn.

Ánh sáng trong đại điện trên Thanh Đỗ Sơn mờ mịt, Lý Thanh Hồng mặc váy trắng đơn giản, Đỗ Nhược thương đặt trên giá, đèn pháp lực hơi nhảy nhót, trong suốt như hạt đậu vàng nhỏ.

Tu vi của Lý Thanh Hồng đã dần dần đạt đến viên mãn, lôi trì tiên cơ rèn luyện nhiều năm, dần dần có cảm giác tiến không thể tiến, mặc dù còn một chút thời gian nữa mới đến mức hoàn toàn không có đường đi, nhưng cũng không còn xa lắm.

“Con đường đột phá thuộc lôi… hiện tại chỉ sợ rất khó có được.”

Lý Thanh Hồng vốn là người cầu đạo, thiên phú cũng không thấp, hiện tại đã đến bước này, lặng lẽ suy nghĩ.

“Trừ bỏ động thiên kia, trên mặt chỉ có Bắc Hải và Nam Hải có lôi pháp Tử Phủ…”

Huyền Lôi ở Bắc Hải khá thịnh, có mấy đạo lôi pháp đạo thống, trong đó chưa biết chừng có đạo thống Tiêu Lôi, mà Nam Hải Miêu gia phần lớn là đạo thống Huyền Lôi, đều không thể lấy được.

Nàng từng gặp Thẩm Nhạn Thanh và Miêu Quyền ở Đông Hải, trong lời nói của hai người từng nhắc đến [Huyền Lôi Thiên Thạch], hiện tại kết hợp nghi ngờ trước sau mà nghĩ, hứng thú chính là đạo thống Tiêu Lôi.

“Thẩm Nhạn Thanh đã có [Huyền Lôi Thiên Thạch], Thẩm gia hứng thú có công pháp Tiêu Lôi, đáng tiếc cũng chưa chắc là [Huyền Lôi Bạc].”

Nghĩ tới nghĩ lui, con đường Tử Phủ chỉ sợ mờ mịt vô duyên, cơ hội duy nhất là ở trong động thiên của [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo], lại bị Long tộc nuốt mất…

Nàng hồi tưởng lại đến đây, trong lòng nhẹ nhõm:

“May mắn là bị Long tộc nuốt mất, nếu không thì nhà mình sẽ gặp họa.”

Phải biết rằng [Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp] trong tay nàng chính là đạo thống của [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo], không chỉ một người nhận ra pháp quyết này, bất luận là Miêu Quyền, người Tịch gia… đều có thể nhận ra bí pháp này.

Đã biết những người này có thể nhận ra, chân nhân Tử Phủ của Tử Yên Môn đã sớm nhìn thấy, công pháp của nhà mình lại có được từ Linh Nham Tử… không cần nói nhiều, Linh Nham Tử tự cho là giả vờ giống, chỉ sợ sớm đã bị phát hiện!

“Năm đó ta đi gặp người này, bên cạnh hẳn là có chân nhân Tử Phủ đứng nghe, chỉ có điều động thiên này đã được giao cho Long tộc, lại có Nguyên Thoan, Nguyên Thành Thuẫn làm chìa khóa, chân nhân Tử Phủ lấy hai người chúng ta cũng vô dụng…”

Lúc này nàng mới hiểu được tình cảnh nguy hiểm những năm gần đây, trong lòng thầm thở dài:

“Trước tiên xử lý xong việc nhà đã!”

Nàng mở mắt, tia sáng màu tím lóe lên, trong lòng bàn tay hiện ra một chiếc bình phong nhỏ dài bằng cánh tay, toàn thân có màu tối, trông không bắt mắt, chỉ là dòng lôi đình màu tím đậm chảy xuôi trên đó, có vẻ bất phàm.

Lý Thanh Hồng đã mất vài tháng, cuối cùng cũng tế luyện xong pháp khí này, trong lòng chậm rãi hiện lên cái tên:

“[Trọng Minh Động Huyền Bình].”

Càng mất nhiều thời gian tế luyện, nàng càng ý thức được sự độc đáo của thứ này, hiện tại thần sắc nghiêm trọng, đặc biệt cưỡi lôi từ trong điện bay lên, trời đêm trong sáng, một đường đi đến thiên điện.

Đã muộn, Lý Hi Tuấn vẫn đang luyện kiếm, hắn vừa mới đột phá Kiếm Nguyên, có quá nhiều thứ cần tiêu hóa lĩnh ngộ, không nỡ lãng phí một khắc nào, thấy Lý Thanh Hồng đi vào, hắn thu kiếm vào vỏ, nghi hoặc nói:

“Cô cô?”

“Ta đã luyện hóa xong pháp khí cổ kia.”

Lý Thanh Hồng dứt khoát đáp một câu, nhẹ nhàng ném đi, [Trọng Minh Động Huyền Bình] đã rơi vào trong điện, phát ra một luồng ánh sáng xanh tối, dần dần mở ra, lộ ra nguyên hình.

Rìa của Trọng Minh Động Huyền Bình được chế tạo bằng kim loại và đá màu xanh đen trầm lặng, hoa văn cổ xưa, tổng cộng tám mặt, đều phát ra ánh sáng trong trẻo mờ nhạt, hai cô cháu cùng nhìn, chỉ thấy hình ảnh trên bình phong lần lượt sáng lên.

Trọng Minh Động Huyền Bình vẽ một tòa đại điện, tổng thể liên kết với nhau, khiến người ta chóng mặt, mặt thứ tám là gió huyền tùng xanh bên ngoài điện, khá có tiên ý, mấy bậc thang, đi lên là cửa điện, ngoài cửa có một người đang đứng, làm động tác lắng nghe.

Người này mặc áo trắng, dung mạo thanh tú, mặt đầy vẻ cung kính, bên hông đeo một thanh kiếm, trên chuôi kiếm treo một miếng ngọc hình trăng lưỡi liềm.

Vào trong điện, người ngồi ngoài cùng là một thiếu niên mặc áo xanh, đi giày đen, cầm sách trong tay, tư thế ngồi rất tùy ý, trên mặt trống rỗng, không có ngũ quan.

Phía trước là một thiếu nữ mặc áo tím, đứng ngay ngắn, trên bàn đặt một chiếc linh tráp và một quyển sách màu tím, trên mặt vẫn trống rỗng, bốn người phía sau đều không có ngũ quan.

Xa hơn một chút là một nam tử mặc áo đỏ và một nam tử mặc áo trắng, người mặc áo đỏ cao lớn hơn một chút, đứng phía trước người mặc áo trắng một chút, người mặc áo trắng đeo kiếm, người mặc áo đỏ ôm tiểu kích.

Xa hơn nữa đã đến dưới ghế chủ tọa, là một nam tử mặc áo cói, bên hông đeo lệnh bài, trông bình thường, không có gì nổi bật.

Người đứng ở bên cạnh ghế chủ tọa, trên mặt trống rỗng, thanh kiếm kia tùy ý treo ở bên hông, ánh mắt Lý Hi Tuấn lướt qua người này, rơi vào ghế chủ tọa.

Trên tiên tọa chỉ vẽ một vòng tròn màu vàng.

Trong điện tổng cộng có bảy người, chỉ có người bên ngoài điện là có ngũ quan, những người còn lại đều có trang phục và pháp khí cực kỳ chi tiết, nhưng trên mặt lại trống rỗng, khiến người ta nhìn thấy phải sợ hãi.

“Chỉ sợ là Trọng Minh điện…”

Hắn quay đầu nhìn Lý Thanh Hồng, lại thấy nàng đang nhìn chằm chằm vào người mặc áo trắng đứng bên cạnh tiên tọa, không nói một lời, tay cầm thương hơi tái đi, lôi quang mãnh liệt lóe lên, bao quanh thân nàng.

“Cô cô?”

Lý Hi Tuấn nhận thấy trạng thái của nàng không đúng, liên tiếp gọi hai tiếng, vội vàng chắn giữa nàng và [Trọng Minh Động Huyền Bình], che tầm mắt của nàng, chính diện đối diện với đôi mắt kia.

Trong đôi mắt xám đen của Lý Thanh Hồng thấp thoáng phản chiếu đầy trời sao chổi, nàng như rơi vào trong biển sấm sét, từng chữ từng chữ nói ra:

“Hình như ta đã gặp người này rồi…”

Chương 1226: Thịnh Lôi Yên Vu Thổ (1)

Phí Thanh Y một đường đạp gió, dưới chân là mặt hồ dập dềnh, các bãi cồn nhỏ, tu sĩ qua lại, bên hông đeo ngọc, cờ xí hai bên bờ phấp phới. Nàng ngẩng đầu nhìn, rừng rậm, ngọc đình, mây lạnh, tất cả chỉ gói gọn trong một chữ:

“Lý.”

Đã mấy chục năm nàng chưa quay lại, lúc đi vẫn còn là ba nhà hẹn ước giữa hồ, Nguyên Ô Phong đích thân đặt ra quy định không được phép tấn công lẫn nhau, giờ đây tất cả đều thành họ Lý.

Phí Thanh Y chỉ cảm thấy gió trên hồ hơi lạnh, một đường tiến vào bờ bắc, người hai bên tiến lên đều không nhận ra nàng, một tiếng đại nhân, nàng chỉ lặng lẽ chờ Phí Đồng Ngọc.

Rất nhanh, một lão đầu tiến lên, mặt đầy vẻ tang thương, hai mắt hơi lồi, ngón tay tàn khuyết, một chân khác treo lên, chắc hẳn vẫn chưa khỏi hẳn, từ xa nhìn lại, quả thật là chật vật vô cùng.

Giống như Phí gia hiện tại.

Lúc nàng rời nhà chỉ mới sáu tuổi, cảm thấy lão nhân trước mắt vô cùng xa lạ, lau nước mắt theo phụ thân tiến vào, đến một tiểu viện trồng đầy hoa mai, hỏi:

“Sao không thấy mấy vị thúc bá?”

“Chết ở bờ sông rồi.”

Phí Đồng Ngọc đáp lại rất qua loa, hoàn toàn không có vẻ sầu não, trong đôi mắt ấy là ngọn lửa hận bừng bừng, chỉ một lòng nghĩ đến kẻ thù cầm kiếm ở bờ sông, vội vàng hỏi:

“Ngươi đã điều tra rõ chưa! Người đó chính là Tư Nguyên Lễ! Chính là Tư gia Thanh Trì!”

Phí Thanh Y cảm thấy xung quanh vô cùng xa lạ, lão nhân trước mắt cũng xa lạ đến đáng sợ, lặng lẽ gật đầu, Phí Đồng Ngọc lại vô cùng phấn khích, thân hình còng cõi lập tức thẳng tắp, hỏi:

“Nguyên tu? Tư gia có bao nhiêu người, thế lực ra sao… truyền thừa là gì?…”

Câu hỏi của lão dồn dập như pháo nổ, Phí Thanh Y lần lượt trả lời, trong lòng cảm thấy vô cùng sợ hãi, bàn tay trong bộ đồ trắng nắm chặt đến phát trắng.

Phí Thanh Y này, mấy năm nay ở trong tông cẩn thận dè dặt thế nào, Phí Đồng Ngọc đầy lòng thù hận, cũng không kịp hỏi.

Phí Thanh Y ở Nguyên Ô Phong ba năm, Nguyên Ô càng ngày càng ít thọ, cũng càng ngày càng điên cuồng, nàng dần dần phát giác ra dấu hiệu bại vong, nhưng nàng có thể nói gì đây? Khi Úc Mộ Tiên còn sống, Phí gia không dám qua lại với Lý gia, Úc Mộ Tiên chết đi còn có Đường Nhiếp Đô, Đường Nhiếp Đô ra ngoài còn có Dư Túc, mấy năm nay Phí gia không liên lạc với Lý gia, cũng có một phần công lao của nàng ngăn cản — chỉ là vì tự bảo vệ mình mà thôi.

Phí Đồng Ngọc trước mắt lại không để ý đến sự ngẩn ngơ của nàng, hỏi càng lúc càng quá đáng, dần dần quên mất tình cảnh hiện tại, hỏi ra một vấn đề khiến nàng sợ hãi, giọng gấp gáp:

“Nguyên tu còn bao nhiêu thọ số?”

Phí Thanh Y cuối cùng cúi đầu, nàng nhắm mắt lại, ngăn dòng nước mắt, khẽ nói:

“Phụ thân, đó là Tư gia… đại trận dưới chân là của nhà ai… trong lòng người chẳng lẽ không có chút lo lắng nào sao!”

“Phụ thân chưa từng đi Thanh Trì, cũng chưa từng thấy Tử Phủ… không biết sự đáng sợ của hai nhà Trì, Tư, cũng không hiểu Tử Phủ, phụ thân, đó là Tử Phủ!”

Lời nàng khiến Phí Đồng Ngọc sửng sốt, lão cau mày nói:

“Đương nhiên ta biết đại trận không đúng, nhưng mấy năm nay có người Phí gia nào không oán hận mắng chửi? Nếu thật sự có năng lực nghe lén gì đó, Phí gia ta sớm đã xảy ra chuyện rồi, huống hồ trong tiểu viện này còn có một trận!”

Nữ tử nhìn lão hoàn toàn không nghe nửa câu sau của mình, khóc nói:

“Ta đã gặp Đường Nguyên Ô, đó là Tử Phủ, trong mắt bọn họ chúng ta không phải là con kiến, mà là khí cụ, là đồ vật, phụ thân, những gì chúng ta nghĩ, bọn họ có thể biết ngay lập tức, mà những gì bọn họ nghĩ sẽ trở thành những gì chúng ta nghĩ, phụ thân… đó là Tử Phủ…”

“Nguyên Ô còn không bằng Nguyên Tu chân nhân, Tư đại nhân là đại tu sĩ Tử Phủ hậu kỳ, được rồi, ngươi nói Phí gia, nói ta hận, sau đó thì sao? Vừa vào tông môn, Tư Nguyên Lễ có lẽ không biết, nhưng Tư đại nhân sẽ lập tức biết — sau đó tai họa ập xuống, cả tộc diệt vong.”

Đôi môi Phí Đồng Ngọc run rẩy, tức giận nói:

“Tư Bá Hưu kia cao cao tại thượng, sao có thể dò xét suy nghĩ của tiểu bối như ngươi!”

Phí Thanh Y hít một hơi thật sâu, đôi mắt hơi đỏ nhìn phụ thân:

“Nhưng hết lần này đến lần khác lại có thể, không thể thì không đủ để làm Tử Phủ, đây mới là chỗ đáng sợ.”

Giọng nói này vang vọng trong đầu Phí Đồng Ngọc, khiến lão đứng sững tại chỗ.

Phí Thanh Y chuyến đi này vốn là thoát chết, nửa chân còn dẫm vào âm phủ, đã không còn tâm trí tranh cãi nhiều hơn, trong ánh mắt lộ ra vẻ mệt mỏi sâu sắc, giọng càng thấp:

“Phụ thân, cái chết của tổ tiên đã đủ rồi, đó là tình thế bắt buộc, Ngọc Chân tiên cơ có thể bị Thượng Nguyên phục dụng, hắn có lẽ sẽ không làm, nhưng các môn phái khác không thể không đề phòng.”

“Không có Tư gia cũng có gia tộc khác… Lý gia tuy rằng đáng sợ, nhưng người có từng nghĩ đến, mấy người Úc Mộ Cao, Úc Mộ Nguyên của Úc gia có thể kém ở đâu, vì sao Tiêu gia và nhiều thế lực đứng sau lại lựa chọn Lý gia?”

“Chỉ vì lúc đó những người như Tu Ngọc đều sắp chết, đại nhân cũng được, Úc Ngọc Phong cũng vậy, tình thế bắt buộc, người có lẽ không hài lòng với tình cảnh trong nhà, nhưng từ lúc Thượng Nguyên chân quân quyết định đột phá Kim Đan…”

Nàng dừng lại mấy nhịp, trầm giọng nói:

“Phí gia cũng được, Úc gia cũng vậy, sớm đã bị đá khỏi bàn cờ trên hồ, suy tàn là điều tất yếu.”

Phí Đồng Ngọc khó tin nhìn nàng, Phí Thanh Y lại không đợi phụ thân lên tiếng, vội vàng nói:

“Hiện tại quan hệ giữa Tư gia và Lý gia rất tốt, có thể sau này còn liên thủ, chuyện này nếu để Lý gia biết được, Phí gia lại nên làm sao đây? Lý Thanh Hồng còn tốt, thủ đoạn của Lý Hi Tuấn vô tình lại cao, đến lúc đó sẽ nhìn Phí gia thế nào!”

Nàng nhìn thấy phụ thân im lặng không nói, lặng lẽ ngồi bên bàn ngọc, dịu dàng nói:

Chương 1227: Thịnh Lôi Yên Vu Thổ (2)

“Phụ thân… đã đủ rồi… Thanh Y cảm thấy đã đủ rồi… nghỉ ngơi cho tốt, quên những chuyện này đi, đừng giày vò nữa… để lại một hơi tàn cho Phí gia có được không?”

Tuyết trắng của Hàn Vân Phong rơi lả tả, Phí Đồng Ngọc như một bức tượng đá tàn phá, đứng sững tại chỗ, Phí Thanh Y lặng lẽ chờ đợi, mãi nửa chén trà sau, nàng mới đứng dậy khẽ nói:

“Phụ thân, ta về phục mệnh trước.”

Phí Đồng Ngọc vẫn không biết gì, nữ tử dừng nửa bước, xoay người đưa tay phủi sạch tuyết rơi trên vai lão, sau đó mới cưỡi gió rời đi, biến mất ở phía nam.

……

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Hi Trị, Dương Duệ Táo hai người thời gian cấp bách, chỉ nhìn qua đại trận trên hồ liền chuẩn bị rời đi, Phí Thanh Y quay về Phí gia, cung kính đi theo phía sau.

Dung mạo nàng khá đẹp, mặc một bộ đồ trắng, chờ đến khi đại chu xuất hiện trên không, mọi người đều đến trước thuyền, Phí Thanh Y cung kính nói:

“Hồ trên có một vật vốn thuộc quý tộc, ngày xưa rơi vào Nguyên Ô Phong, chậm chạp chưa trả lại, vừa khéo ở trong tay ta, lần này đến, vừa khéo vật về với chủ cũ!”

“Oh?”

Lý Hi Trị gật đầu, Dương Duệ Táo bên cạnh cười hỏi:

“Vật gì?”

Phí Thanh Y giơ hai tay lên nhẹ nhàng, một luồng ánh sáng trắng hiện ra, lại là một ngọn núi ngọc.

Ngọn núi ngọc này chỉ to bằng nắm đấm, được điêu khắc vô cùng tinh xảo đẹp mắt, trên đó có tiên hạc, cây cổ thụ, mây mù lượn lờ, toát ra màu ngọc trong suốt, rất bắt mắt.

“Ngọc Yên Sơn!”

Ánh mắt của mọi người đều đổ dồn vào đó, Lý Hi Trị nhận lấy, cẩn thận xem xét, giữa sườn ngọn núi Ngọc Yên này có một vết kiếm nông.

“Không ngoài dự đoán, vết này chắc là do Nguyệt Khuyết Lý Thông Nhai để lại?”

Dương Duệ Táo thở dài một câu, Phí Thanh Y dịu dàng nói:

“Đúng vậy, vật này được chế tạo từ [Thượng Minh Huyền Ngọc], vô cùng cứng cỏi, ngàn loại pháp lực không thể làm tổn thương, cũng chỉ có nhân vật như vậy mới có thể để lại vết tích trên pháp khí này.”

Lý Thanh Hồng nhìn chằm chằm vào vết kiếm kia không rời mắt, lời của Phí Thanh Y nửa đúng nửa sai, hiện tại Ngọc Chân quay về, ngọc đá hưng thịnh, Ngọc Yên Sơn trong hàng ngũ Trúc Cơ đương nhiên là ngàn loại pháp lực không thể làm tổn thương, nếu đặt ở năm đó, pháp khí này còn kém ba phần, nhưng đến tột cùng là cứng cỏi ra sao, đã không còn cách nào kiểm chứng.

Pháp khí này đối với Lý gia còn có ý nghĩa đặc biệt, Lý Hi Trị lại không vội muốn, nhìn về phía Lý Hi Tuấn, thanh niên áo trắng lập tức khẽ nói:

“Thứ này bị Dư Túc mượn đi, hiện tại cũng coi như trả lại, nhưng Úc gia bị các họ ngoại chia cắt, trực hệ còn không nhiều, phần lớn đều kết thân với Lý gia, không bằng tạm thời gửi ở đây, để hậu nhân.”

Sự diệt vong của Úc gia mặc dù có liên quan mật thiết đến Lý gia, nhưng đến tột cùng là bị các họ ngoại chia cắt, hậu nhân cũng không họ Úc nữa, Lý Hi Tuấn chọn cách nói dễ nghe, nhận lấy Ngọc Yên Sơn.

Phí Thanh Y thấy hắn nhận lấy, trong lòng thở phào nhẹ nhõm, lặng lẽ rơi vào góc thuyền, Dương Duệ Táo thích thú nhìn nàng hai lần, nói mấy câu khách sáo, linh chu hướng về phía nam, quay về Thanh Trì Tông.

Binh mã của Lý gia đã tiến vào Cửu Môn Phong, điểm danh các gia tộc, Lý Thừa Liêu mấy người sẽ xử lý sạch sẽ, không cần mấy vị Trúc Cơ chạy thêm một chuyến, Lý Hi Tuấn mấy người một đường tiễn Vọng Nguyệt Hồ, đổi pháp phong đi về phía châu, An Tư Nguy đang cưỡi pháp phong đuổi tới, phía sau đi theo mấy người, đều có vẻ cung kính, hắn trầm giọng nói:

“Đại nhân, mấy vị đại sư đều đã đến.”

Lý Hi Tuấn tính thời gian, ngạc nhiên nói:

“Lại nhanh như vậy?”

An Tư Nguy gật đầu, bước lên một bước, tiến đến gần Lý Hi Tuấn, giọng hơi thấp, khẽ nói:

“Chúng ta tìm người phá giải đại trận cấm đoạn ở mấy phường thị, mấy người này lập tức tìm đến, đều rất khách khí vội vàng.”

Lý Hi Tuấn hơi nhướng mày, nhìn bốn vị trận pháp sư trước mắt, phát giác bốn người đều là tu vi Luyện Khí, tuổi tác không nhỏ, y phục không có gì đặc biệt, pháp lực trên người chỉ có thể coi là trung quy trung củ.

Hắn dò xét một phen, thuật đồng tử nhìn thấy rõ ràng, mấy người đều không có ảo thuật che giấu gì, lúc này mới hơi yên tâm, thấy Lý Hi Tuấn nhìn tới, mấy lão nhân đều cung kính nói:

“Gặp qua đại nhân!”

Trận pháp một đạo sâu như biển, là một trong những đạo phức tạp nhất trong trăm loại kỹ nghệ tu tiên, tán tu nếu có thành tựu trong trận đạo, mười phần thì mười phần là không có duyên với Trúc Cơ.

Ngay cả mấy trận pháp đại sư của tiên tông tiên môn cũng ít thấy có gì xuất sắc về tu vi, không phải ai cũng là Vạn Hoa Thiên, Lưu Trường Điệt, Lý Hi Tuấn cũng không vì tu vi của đối phương mà coi nhẹ, hỏi:

“Vài vị đại sư đã xem qua đại trận đó chưa?”

Mấy người lần lượt gật đầu, trong đó một người còn lộ vẻ kích động, khẽ nói:

“Có thể phá giải cấm đoạn cổ trận như vậy, là may mắn của Lâm mỗ!”

Vị Lâm trận sư này có dung mạo già nhất, địa vị trong mấy người cũng đặc biệt cao hơn một chút, cùng đi sau lưng Lý Hi Tuấn, rớt lại nửa bước, cung kính nói:

“Chúng ta đều là tu sĩ Việt quốc, sớm đã nghe nói cấm đoạn đại trận ở nơi này, cũng đều là người thích trận, năm xưa đều đã đến xem, không xa lạ gì, vừa nghe nói quý tộc muốn phá giải đại trận này, chúng ta đều rất vui mừng!”

“Chúng ta đã bàn bạc một trận, loại lôi vực cấm đoạn này, cần dùng vật kim đức áp chế phá giải, tốt nhất là dùng hai loại Canh Kim, Đoái Kim, đây là hai loại linh vật hóa lôi hiếm thấy.”

“Oh?”

Lý Hi Tuấn nhướng mày, ánh mắt lập tức trở nên sắc bén, hỏi:

“Nhà ta cũng có người tu hành lôi đạo, chỉ nghe nói thổ đức có thể làm lôi tiêu tan, lại chưa từng nghe nói Canh Kim cũng có thể.”

Lâm trận sư lập tức sửng sốt, có một số thứ là bí mật không truyền ra của đạo thống mình, nhưng Trúc Cơ trước mặt hỏi, hắn sao có thể mơ hồ cho qua? Đành phải khẽ giải thích:

“Có câu rằng: Thịnh lôi yên vu thổ, tàn điện lạc vu kim, cấm đoạn là hình thành sau khi phá trận, thuộc về tàn điện, trong tu hành không có câu nói này, nhưng trong trận pháp lại có.”

Lý Hi Tuấn trong lòng thuận thế ghi nhớ câu nói này, âm thầm nghĩ:

“Thịnh lôi yên vu thổ… chẳng trách! Long thuộc muốn nuốt lôi, thường nói Thanh Tuyên là thổ đức, Viên Thâm hai người đều tu hành Thanh Tuyên, có thể được coi là chìa khóa mở ra động thiên lôi pháp, có lẽ cũng không thoát khỏi quan hệ với điều này.”

“Chỉ có điều Thanh Tuyên mặc dù là thổ đức, nhưng thường xuyên dính líu đến chú thuật vu thuật, cũng không biết là vì sao…”

Hắn trầm mặc suy nghĩ, Lâm trận sư lại tưởng hắn vẫn đang lắng nghe, mở miệng giới thiệu:

“Muốn phá trận này, cần lấy pháp khí kim đức làm phối, nhiều loại linh vật kim đức, một nửa Canh Kim, một nửa Đoái Kim, cùng nhau bày trận, e rằng cần mấy vị Trúc Cơ hợp lực.”

Lý Hi Tuấn nghe trong lòng gật đầu, hỏi:

“Mấy vị?”

Lâm trận sư có chút khó nói, đối diện mấy lão nhân phía sau mấy lần, hơi sợ hãi khẽ nói.

“Phải xem cấp bậc của pháp khí và linh vật được phối… nếu có pháp khí Trúc Cơ xuất sắc trong kim đức, số người này có thể giảm xuống còn sáu đến tám vị, nếu linh vật tốt hơn một chút, còn có thể giảm xuống còn bốn đến năm vị, nếu đều không có, e rằng phải đến hơn mười vị…”

Hắn nói xong câu này, vội vàng giải thích:

“Không phải tiểu nhân học nghệ không tinh, cấm đoạn cổ trận xưa nay khó giải… nếu muốn nhanh hơn một chút, e rằng phải đi mời cao tu của tiên tông tiên môn…”

Lý Hi Tuấn khẽ lắc đầu, đáp:

“Điều này ta đương nhiên biết, nếu trận pháp này dễ phá giải như vậy, Úc gia năm đó sớm đã hóa giải nơi này, dời vào trong hồ rồi.”

Mấy người liên tục gật đầu, Lâm trận sư lại nhắc nhở:

“Trận này là do đạo thống của ta truyền lại, chuyên môn phá giải cấm đoạn tàn lôi này, theo ghi chép trong sách cổ, một nửa linh vật Đoái Kim kia sẽ chuyển hóa thành Canh Kim… nếu quý tộc có linh vật Đoái Kim trân quý quan trọng, tốt nhất đừng tùy ý lấy ra sử dụng.”

Lý Hi Tuấn đương nhiên có không ít linh vật, phần lớn vẫn là Lý Huyền Phong mang ra, vốn nghĩ nếu không đủ, lại mượn một chút trong mấy gia tộc thân thiết, lời này lúc này khiến hắn lập tức nhíu mày, hỏi:

“Cần mấy loại linh vật?”

Lâm trận sư đáp:

“Càng nhiều càng tốt, hai bốn sáu tám, Đoái Canh thành đôi thành cặp là được.”

Trong số linh vật Lý Huyền Phong mang ra có Đoái Kim [Tử Mục Huyền Kim], [Động Tâm Kim], trong nhà có Canh Kim [Ô Huyền Kim], lại đi mượn một Canh Kim, vừa khéo có thể gom đủ bốn loại.

Còn Trúc Cơ trong nhà cũng không ít, hiện tại trong nhà có bốn vị, có thể mời được Trúc Cơ càng nhiều, hắn tính tới tính lui, đã có lòng tin.

Vài trận pháp sư còn có vẻ lo lắng, hiển nhiên không phải nghi ngờ nhân mạch của thế gia, Lâm trận sư mấy lần do dự, trong lòng thầm nghĩ:

“Chỉ sợ hắn đánh giá thấp pháp khí tốt mà ta nói, không phải pháp khí Trúc Cơ tầm thường có thể dùng, e rằng đến lúc đó làm mất mặt hắn…”

Hắn lại do dự nghĩ đến tiên cung kia, nghe đồn người đó tu hành chính là Canh Kim, Lý gia bảo bối e rằng không ít, vì thế im lặng không nói.

Lý Hi Tuấn lại không vội.

Pháp khí kim đức?

Giang Nam to lớn, ngoại trừ bảo bối của mấy tiên tông tiên môn, có pháp khí Canh Kim nào có thể sánh bằng [Thỉnh Quân Chấp Kim Phù] cổ vu khí và một thân tu vi của Lý Huyền Phong tế luyện, linh cung [Thân Bạch] chính vị?

Huống hồ nếu linh cung [Thân Bạch] không được, Lý gia còn có một bảo vật, thứ này mặc dù đã mất đi rất nhiều thần diệu, nhưng bản thể lại là thứ có vị cách cực cao.

“[Lục Tân Tề Kim Lệnh] cũng có thể thử một lần!”

Chương 1229: Muộn Màng (2)

Theo nửa năm nay, tu sĩ Thanh Trì thậm chí là bản thân Tư Nguyên Lễ gọi trong mấy trường hợp công khai, danh hiệu [Tiêu Lôi Tước] cũng vang dội lên, mấy người đều nhận ra nàng, càng cung kính hơn.

Lâm trận sư bước lên trước, cung kính nói: “Chúng ta đã bày xong đại trận, kính mời đại nhân ban bảo vật.”

Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, Lý Hi Tuấn phía sau đã dâng lên trường cung màu trắng rừng rực, trầm giọng nói: “Đây là thứ trưởng bối trong tộc dùng để đóng giữ bờ sông, tên là [Thân Bạch].”

Lời này vừa dứt, Lý Thừa Hoài lặng lẽ ngẩng đầu, mấy người còn lại đều sửng sốt, sau đó sợ hãi và kinh ngạc nhìn [Thân Bạch], trong lòng mỗi người một ý nghĩ, thầm nghĩ: “Hóa ra đây chính là [Thân Bạch].”

Lý Huyền Phong giết sạch mười tám Thích, nói là cung số một Giang Nam cũng không quá, Lâm trận sư vội vàng nhận lấy, chỉ cảm thấy như dao cắt mặt, đưa vào trong đại trận, sau đó lui xuống quan sát.

Không lâu sau, trên trận phụ khí tức kim loại âm u, lôi đình cuồn cuộn, Lâm trận sư thở dài: “Chúc mừng các vị đại nhân, pháp khí này cực kỳ tốt, chỉ bằng vào sức của ba vị đại nhân, hóa giải lôi đình trong trận dễ như trở bàn tay!”

“Cũng là khoảng bốn, năm người.”

Lý Hi Tuấn tính toán trong lòng, Lý Hi Minh và Lý Thanh Hồng đều là Trúc Cơ hậu kỳ, tu vi đều rất cao thâm, đương nhiên không thể coi như Trúc Cơ bình thường: “Đã [Thân Bạch] đủ rồi, Lục Tân Tề Kim Lệnh cũng không cần lấy ra.”

Hiện nay Lục Tân Tề Kim Lệnh đã mất hết thần diệu, nhưng dù sao cũng là linh khí cổ, tài liệu không giống bình thường, tốt nhất là không lấy ra trước mặt người khác, Lý Hi Tuấn chỉ nói: “Vậy thì bắt đầu thôi!”

Hắn vung ống tay áo, trong đó bay ra mấy đạo ánh sáng.

【Tử Mục Huyền Kim】đại khái to bằng nắm đấm, toàn thân trắng sáng, hiện ra những đường vân tối màu dày đặc, 【Động Tâm Kim】nhỏ hơn một chút, màu vàng nhạt, không có gì đặc biệt.

【Ô Huyền Kim】của canh kim là một mảnh đen lẻ tẻ, chính là pháp khí năm đó của Xích Môn Địch Phất sau khi tự hủy, còn 【Lễ Châu Kim】mượn từ Huyền Nhạc Môn, là một đống hạt nhỏ như hạt gạo.

Lý Hi Tuấn khẽ vung tay áo, bốn loại linh vật này lần lượt rơi vào trận điểm, trong nháy mắt [Thân Bạch] trên chủ trận đột nhiên sáng lên.

Lâm trận sư lập tức cưỡi gió bay lên, tay già khẽ vuốt trên túi trữ vật bên hông, lấy ra một thanh bảo kiếm thai tức cảnh, một tay khác giơ cao lên, ngón tay dùng sức búng một cái, trận trận đánh vào sống kiếm của bảo kiếm.

“Choang!”

Bảo kiếm kia chấn động dữ dội, lắc lư, mơ hồ có vết nứt, nhưng không gãy, Lâm trận sư nhất thời có chút xấu hổ, vội vàng giơ bảo kiếm lên, liên tục gõ ba bốn cái vào pháp quang bên rìa trận, lúc này mới nghe một tiếng răng rắc, bảo kiếm này gãy thành hai đoạn.

Lâm trận sư đã sớm nói chuyện với Lý Thừa Hoài, Lý Thừa Hoài lập tức vung vung tay áo, bước lên giải thích: “Đây là trận lễ của đạo thống Lâm đại sư, nghe nói có thể tăng khả năng thành công.”

Lý Hi Tuấn hơi gật đầu, đại trận dưới chân ầm ầm vận chuyển, mấy luồng pháp lực cùng rơi vào trận nhãn, mây đen dày đặc trên bầu trời, Lý Thanh Hồng gật đầu nói: “Cũng có chút ý tứ.”

Quả nhiên thấy Cấm Đoạn đại trận chớp sáng chớp tối, lôi đình trong đó dường như bị cái gì đó dẫn dắt, đồng loạt tràn ra ngoài trận, trường cung [Thân Bạch] sáng chói, bay lên trời.

Pháp lực trong tay rót vào trong trận, Lý Thanh Hồng thấy [Thân Bạch] như cá voi hút nước, nuốt chửng hết lôi đình trên bầu trời, thấp giọng nói: “Lôi tàn rơi vào kim, có lẽ không chỉ có một con đường trận pháp, nếu có đại sư luyện khí, chuyên môn chế tạo một loại pháp khí cũng không phải chuyện khó, sau này phải chú ý.”

“Vãn bối biết rồi.”

Lý Hi Tuấn sớm đã nhớ kỹ rõ ràng, dù sao nhà mình cũng có đạo thống lôi pháp, thậm chí ở Giang Nam còn coi như nổi tiếng, làm sao có thể không quan tâm những chuyện này?

Giữa hai câu nói chuyện của hai người, lôi đình trên bầu trời đã càng ngày càng ít, trường cung [Thân Bạch] dưới sự gia trì của pháp lực ba người phun ra hết sức, tiêu hóa hết lôi đình trên bầu trời, Cấm Đoạn đại trận dưới đất liên tục phun ra lôi đình, nhưng mơ hồ có chút không đủ.

Nửa khắc sau, Cấm Đoạn đại trận bắt đầu rút linh cơ xung quanh, mấy vị đại sư trận pháp đã sớm nhìn chuẩn thời cơ, đồng loạt thúc giục mấy trận phụ, khóa chặt linh cơ xung quanh, không cho nó tràn vào đại trận.

Nếu đại trận trước mắt vẫn là cổ trận năm đó, phẩm cấp vừa cao lại chiếm cứ địa lợi, mấy người này sẽ không khóa được một chút linh cơ nào, đáng tiếc chỉ còn lại một trận tàn Cấm Đoạn mà thôi, Cấm Đoạn đại trận rút không được linh cơ, rất nhanh chớp sáng chớp tối.

“Ầm ầm!”

Sau một khắc, đại trận này cuối cùng cũng hoàn toàn kiệt sức, phát ra một loạt tiếng ầm ầm vụn vặt, từ từ biến mất trên châu trong hồ, hóa thành vô số lôi đình và huyền quang, biến mất sạch sẽ trên không trung.

Một luồng linh cơ nồng đậm phun ra, khiến Lý Thừa Hoài tinh thần sảng khoái, đưa mắt nhìn ra xa, một mảnh cỏ thơm xanh mướt, xa xa còn có thể nhìn thấy bốn cây cột tàn đứng trong vùng bụng xa xa, Cấm Đoạn đại trận bao phủ châu trong hồ gần trăm năm cuối cùng cũng tan thành mây khói.

“Chúc mừng đại nhân.”

Lý Hi Tuấn thu tay thở ra, cẩn thận tính toán, mình đã hao đi năm thành pháp lực, lại hỏi Lý Hi Minh và cô cô Lý Thanh Hồng, hai người đều khí tức ổn định, Lý Thanh Hồng hao đi ba thành, mà Lý Hi Minh chỉ hao đi gần hai thành mà thôi.

Tu vi hai người vượt xa hắn, Lý Hi Tuấn cũng không ngạc nhiên, công pháp của Lý Hi Minh phẩm cấp còn cao hơn hai người một bậc, đương nhiên là nhẹ nhàng nhất.

Ba người hạ xuống trước trận, Lý Thừa Hoài đã lấy linh vật trên trận tới, quả nhiên, 【Ô Huyền Kim】và 【Lễ Châu Kim】không những hoàn hảo không tổn hao gì, thậm chí còn sáng lấp lánh, phẩm tướng nhìn còn tốt hơn rất nhiều.

Mà 【Động Tâm Kim】và 【Tử Mục Huyền Kim】đã sớm không biết đi đâu, chỉ còn lại hai linh vật hoàn toàn khác nhau, Lý Thanh Hồng không thèm nhìn, trước tiên thu lại, chờ mấy người nói xong lời chúc mừng, ôn hòa nói: “Mấy vị đã tới, cũng phiền các ngươi thiết kế cho nhà ta một đại trận Luyện Khí, có thể bao phủ cả đại châu là được, nếu có yêu cầu gì, cứ tìm Thừa Hoài.”

Lý Thừa Hoài gật đầu bước lên, mấy lão nhân này lập tức cười toe toét.

Trước đó phần thưởng giải mã trận tàn Cấm Đoạn này không nhiều, vẫn là mấy người tranh nhau tới, chỉ là để tăng cao trình độ trận đạo của mình, mà hiện nay đại trận này mới thật sự là việc có thể kiếm được linh thạch, châu trong hồ lại lớn như vậy, không thiếu lợi nhuận của mấy người, đương nhiên là cung kính đáp ứng.

Lý Thanh Hồng cưỡi lôi trở về, cùng Lý Hi Tuấn hai người hạ xuống Thanh Đỗ sơn, lúc này mới khẽ vung tay, thả hai linh vật kia ra.

Một linh vật như chất lỏng, chói mắt đâm vào mắt, bị pháp lực giam cầm thành to bằng cái đầu, hoàn toàn như một mặt trời nhỏ, ánh sáng cực kỳ rực rỡ.

Lý Hi Minh phân biệt một hồi, nhẹ giọng nói: “Thứ này hình như là 【Manh Kim Vũ Dịch】, là vật của canh kim, rất nhiều năm trước đã tuyệt tích, ta có thể nhận ra vật này… Vẫn phải nhờ 《Manh Kim Vấn Huyền Pháp》.”

Bình thường Lý Hi Tuấn không có nhiều thời gian như vậy để đọc các loại công pháp, nhưng vừa nghe vậy cũng hiểu rõ, trong túi trữ vật của Lý Huyền Phong có ba bộ công pháp cổ, phân biệt là 《Manh Kim Vấn Huyền Pháp》, 《Trầm Tâm Ngâm》, 《Tẩy Lộ Nguyên Quyết》, nhìn cách dùng từ của công pháp, hẳn là lấy được từ trống bích thứ ba của Thanh Tùng động thiên, đương nhiên là không có linh khí có thể tu luyện.

Nhưng 【Manh Kim Vũ Khí】cần thiết cho 《Manh Kim Vấn Huyền Pháp》chính là được tinh luyện từ 【Manh Kim Vũ Dịch】, thứ này cầm trong tay, công pháp này có thể tu luyện rồi!

Lý Thanh Hồng nghe hai người nói xong, khẽ gật đầu, tính toán: “Trong công pháp đáng giá cho trực hệ tu luyện có đủ kim hỏa thủy, lôi đình sương tuyết, lại có thêm một con đường minh dương, càng không dễ bị người khác nhắm vào.”

Linh vật khác chỉ to bằng móng tay, màu vàng xám, lạnh băng vào tay, rất là cứng cỏi, ba người xem một vòng, không nhận ra thứ này, hẳn là cũng là một loại linh vật nào đó từ xưa đã tuyệt tích.

Lý Hi Tuấn thu hai thứ này lại, như có điều suy nghĩ, nhìn hai người một cái, thấp giọng nói: “Hiện nay chuyện này lại cho ta rất nhiều gợi ý… Chúng ta là để tiêu trừ lôi tàn, bất đắc dĩ phải chuyển đổi kim đức thành canh kim, nhưng nghĩ lại, chỉ cần tìm được lôi tàn, cũng có thể là một phương thức thu được linh vật không có trong thời đại này.”

“Những thứ này là bí mật của thời cổ, các tông hẳn là có lưu truyền, có lẽ có nhiều phương pháp chuyển đổi hơn, từ đó có thể để trực hệ tiên tông tu hành một số công pháp cổ đại không có linh khí…”

Lý Hi Minh rất nhanh đã nhớ ra một vật, đang định mở miệng, Lý Hi Tuấn đã nhanh một bước nói: “Ca ca còn nhớ 《Nhuận Dương Pháp》không?”

“Đương nhiên nhớ!”

Thứ này là khi Lý Uyên Giao mới gặp Thồ Long Kiển đọc được từ ngọc giản trên người hắn, có thể chuyển hóa linh hỏa lẫn nhau, 【Trường Hành Nguyên Hỏa】của mình chính là 【Huyền Dương Ly Hỏa】chuyển hóa mà thành, như vậy mới có thể để đệ tử trong nhà tu luyện 《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》!

Hắn nói tới mức này, đương nhiên Lý Hi Minh cũng hiểu, trầm giọng nói: “Thứ này chỉ dùng một lần, vẫn luôn để trong nhà ăn bụi, so với chúng ta tưởng tượng còn trân quý hơn gấp trăm ngàn lần! Sợ rằng phần lớn công pháp hỏa đức không thể tu luyện… Đối với nhà ta mà nói cũng không tính là gì…”

Lý Hi Tuấn gật đầu đồng ý, Lý Hi Minh thở ra một hơi, cúi đầu nói: “Hắn thật sự là ông trời thương xót… Ngọc giản tùy tiện lấy ra một bộ trên người, đều là thứ tông môn bình thường cầu khổ mấy trăm năm cũng không được… Vận mệnh một thứ, thật sự là không công bằng!”

Chương 1240: Trùng hợp (1)

Hồ nước dưới con thuyền mây ánh hà quang xao động. Lý Nguyên Khâm đứng chắp tay ở mũi thuyền, làn khí trắng dưới chân lượn lờ. Từ xa, hắn dõi mắt nhìn các tu sĩ qua lại dưới chân, bộ đồ tang của hắn khẽ lay động trong không trung, vẻ mặt bình thản.

Ninh Hòa Miên đứng sau lưng hắn, trong đôi mắt mày vẫn còn nét buồn. Ánh mắt của nữ nhân lướt qua mặt các tu sĩ ở hai bên, những người Từ gia mặc thanh y, tâm phúc Tư gia mặc bạch y, tất cả đều đang nhìn chằm chằm Vọng Nguyệt Hồ.

Ninh Hòa Tĩnh tự nhiên không yên tâm về nàng, còn cố ý phái người đi theo, là một tiểu bối có tu vi không cao bằng nàng, lúc này đang co rúm đứng ở phía sau.

Ninh Hòa Miên vốn thông minh, nhưng lúc này lại không hiểu được ca ca này. Ninh Hòa Tĩnh rõ ràng liên thủ với Từ gia Trọng Mạch, nhưng lại ngoan cố bảo vệ thể diện cho Bá Mạch. Nàng nhìn tới nhìn lui, chỉ cảm thấy khó coi: “Cửa sổ đã mục nát rồi, cần gì phải làm vậy chứ? Cơ gia hiện giờ đã như vậy, cần gì phải liều mạng vì hắn Từ Chí Vân?”

Nàng nhìn mấy người Từ gia Trọng Mạch càng ngày càng im lặng, chỉ cảm thấy hắn đang tự tìm đường chết, may mắn là vốn không có tình cảm gì, cứ theo hắn vậy.

“Đại nhân, đến Vọng Nguyệt Hồ rồi.”

Một tu sĩ phía sau nhắc nhở, Lý Nguyên Khâm “ừ” một tiếng, nhìn thấy con thuyền mây dần dần dừng lại, hắn tùy ý nói: “Chờ Lý Thừa Liêu lên đây.”

Ý của hắn rất rõ ràng, khiến người Từ gia mặc thanh y gật đầu. Thế là con thuyền mây dừng lại trên mặt hồ, ánh hà quang đầy trời, phản chiếu ánh sáng của hồ và trời thành một dải cầu vồng.

Người Lý gia thấy mãi không có ai hạ xuống, quả nhiên có người tiến lên mời, là một nam tử mặc bạch y, đứng chờ ở ngoài thuyền với vẻ cung kính. Lý Nguyên Khâm nghiêng đầu, người Từ gia bên cạnh thấp giọng nói: “Đây là người An gia, An thị ngược lên là Tưởng gia, Tưởng gia là đệ tử ngoại môn của Nguyệt phủ. An thị năm xưa kết thân với Tưởng thị Trưởng Phòng, hơn nửa huyết mạch đều là như vậy, ở trên hồ thì xem như là thuần khiết nhất.”

Lý Nguyên Khâm tất nhiên hiểu ý. Người Từ gia này lại ra khỏi thuyền mây, nói vài câu nhẹ nhàng với An Tư Nguy, chỉ thấy nam tử mặc bạch y này lui xuống, Lý Thừa Liêu cưỡi gió bay lên.

Giọng điệu của hắn cung kính, thái độ cực tốt, đứng khom người ở bên thuyền, mở miệng nói: “Vãn bối bái kiến thúc công, chư vị sứ giả.”

Lúc này Lý Nguyên Khâm mới khẽ gật đầu, bước ra khỏi thuyền, đáp: “Tiên sự bề bộn, hôm nay ta mới thoát thân được, còn phiền Thừa Liêu dẫn ta đi bái kiến…”

Trong lòng Lý Thừa Liêu cân nhắc, người Từ gia bất quá là muốn thái độ của vãn bối như hắn, người Tư gia thì muốn hai người hòa thuận vui vẻ. Vì vậy hai người bọn họ tỏ ra hòa hợp, cùng nhau xuống linh thuyền. Lý Thừa Liêu lúc này mới nhìn thấy Ninh Hòa Miên, bái nói: “Bái kiến đại nhân.”

Vẻ mặt của Ninh Hòa Miên đầy bi thương, xưa nay nàng và Lý Huyền Phong kính trọng nhau như khách, so với Lý Nguyên Khâm bình thản thì dễ gần hơn nhiều. Lý Thừa Liêu cung kính mời mọi người tiến vào đại điện trên đảo, [Thần Bạch] đã được đặt sẵn, nằm trên án đài.

Cây cung trắng này không có khí tức kim loại chói mắt, cũng không có quang mang pháp thuật rực rỡ, chỉ lẳng lặng nằm đó, nhưng ánh mắt của mọi người lại không thể rời khỏi được. Lý Nguyên Khâm cúi đầu, Ninh Hòa Miên nước mắt lưng tròng, còn những người khác phía sau, chỉ có thể là sự tham lam mà thôi.

Lý Nguyên Khâm bước lên một bước, ba lạy chín quỳ, đủ mọi lễ nghi. Lý Thừa Liêu chỉ bị ánh mắt của một đám tu sĩ Thanh Trì nhìn chằm chằm, vội vàng bưng [Thần Bạch] trên án lên, cung kính nói: “Trưởng bối có di mệnh, vật này nên giao cho thúc công!”

Lý Nguyên Khâm lập tức có chút ngoài ý muốn, nhưng trên mặt vẫn lộ vẻ bi thương tiếp nhận [Thần Bạch], đáp: “Cây cung này của phụ thân nổi danh Giang Nam, Kim Vũ tông cũng có lời đồn, nói là đã lọt vào mắt của chân nhân, có khả năng trở thành linh khí Tử Phủ, thực sự quý trọng, ta không dám nhận.”

Hắn không nói thì thôi, vừa nói như vậy, Lý Thừa Liêu càng không dám cầm thứ này, liên tục nói rằng không dám trái lệnh trưởng bối, đợi đến khi Lý Nguyên Khâm nhận lấy mới yên tâm. Còn chưa kịp hỏi thêm gì, đã thấy người Từ gia bên cạnh nhìn về phía hắn, nghi hoặc nói: “Sao không thấy…”

Lý Thừa Liêu sớm biết hắn muốn hỏi gì, mấy người Trúc Cơ của nhà mình đều không lộ diện, chuyện này vốn không tiện bại lộ, sao có thể tùy tiện mở miệng, lập tức nhìn thẳng vào mắt Lý Nguyên Khâm, trầm giọng nói: “Thúc công! Đại nhân nhà ta đã mong chờ từ lâu, chỉ là mấy năm gần đây vết thương cũ tái phát, nằm trên giường không thể động đậy, mấy vị đại nhân thì mỗi người một nơi bế quan, cô cô ra ngoài thăm bạn, nhất thời khó gặp mặt.”

Lời này vừa dứt, những người khác còn chưa phản ứng, Tư Thông Nghi phía sau ánh mắt sáng rực, trong lòng vui mừng khôn xiết: “Đây là có ý gì! Đây là quá nể mặt Tư gia ta rồi! Làm sao có thể cùng nhau bế quan không ra, rõ ràng là không muốn gặp hắn! Tốt quá…”

Lý Nguyên Khâm liếc nhìn hắn một cái, cũng không có biểu cảm gì nhiều, gật đầu nói: “Khó trách không thấy mấy vị tộc điệt, thật đáng tiếc.”

Nam tử Từ gia mặc thanh y thì sắc mặt trầm xuống, đang muốn mở miệng, Tư Thông Nghi lại nhanh chân hơn, thở dài nói: “Thực sự đáng tiếc, ta cũng nghe nói Trưởng Nguyệt chưởng môn mới lập, Thanh Hồng đại nhân đã đi chúc mừng rồi.”

Hắn chặn miệng người Từ gia trước, lập tức nói: “Đã thời gian không khéo như vậy, cũng không nên làm phiền nhiều… [Thần Bạch] quá quý trọng, không bằng đưa về thuyền trước, những chuyện khác sẽ bàn sau.”

Tư Thông Nghi đi trước cắt đứt đoạn đối thoại này, người Từ gia kia vẫn còn tức giận, Ninh Hòa Miên cũng nhíu mày, nhưng thấy Lý Nguyên Khâm nhẹ giọng nói: “[Thần Bạch] quan trọng, cùng đưa lên thuyền mây trước.”

Chương 1241: Trùng hợp (2)

Lý Thừa Liêu thầm thở phào nhẹ nhõm, chỉ cần như vậy là xong, coi như là Lý Hi Tuấn bọn họ không muốn gặp hắn, nếu người Từ gia này làm ầm lên, hắn cũng không tìm được Lý Hi Tuấn mấy người ra ngoài, đến lúc đó mới thực sự là phiền phức lớn: “Huống hồ chuyện này mà làm ầm lên, để mọi người biết được, Ngọc Phục Tử nếu như xảy ra chuyện, thời gian này nhất định sẽ bị người có ý đồ liên hệ lại với nhau…”

Hắn thở phào nhẹ nhõm, đợi mọi người đi ra ngoài, Tư Thông Nghi quả nhiên ở phía sau, Lý Thừa Liêu thấp giọng bổ sung một câu: “Mấy vị đại nhân đang bế quan, đạo hữu có muốn lên bái kiến không?”

“Không cần…”

Tư Thông Nghi cười đáp, mọi người cùng nhau đưa tiễn [Thần Bạch], bay lên trời. Lý Thừa Liêu thở dài một tiếng, thầm nghĩ: “Sao thời gian lại trùng hợp như vậy… chỉ có thể ứng phó như vậy thôi…”

…

Đông Hải, ranh giới quần đảo Khinh Chu.

Chiếc thuyền lớn màu đỏ chao đảo trên mặt biển, tiếng trêu đùa vang lên không dứt. Cánh tay trắng như tuyết vươn ra khỏi mạn thuyền, những ngón tay mảnh khảnh như hành lá nhẹ nhàng lướt qua mặt biển, tạo nên những gợn sóng lăn tăn.

Trên thuyền có khoảng bốn năm mươi nữ nhân, đều không mặc gì, dung mạo mỗi người một vẻ, giọng nói trong trẻo, trắng xóa quấn quýt, nam tử ở giữa có thân hình vạm vỡ, chỉ khoác một chiếc áo ngoài, cười ha ha.

Vương Phục một tay ôm mỹ nhân, tay còn lại giấu dưới áo, đang bấm pháp quyết, hai mắt cười cười nhìn vào làn da trắng mịn trước mặt, trong lòng sảng khoái: “Tốt… [Minh Phương Thiên Thạch] quả nhiên là bảo vật Minh Dương, [Túc Dương Thiêm Âm Pháp] quả nhiên có thể hấp thụ [Túc Dương Nguyên Khí]… hiện tại một khi có nó, tu hành nhanh hơn nhiều!”

“Thứ này đặt trong tay, quả thực không nỡ giao ra… đồ Minh Dương, hiện tại cũng xem như là hàng hiếm.”

Pháp quyết trong tay hắn vận chuyển, ánh mắt của các tiểu thiếp lập tức trở nên mê ly, từng luồng khí đỏ từ mũi của các nàng bay ra, rơi vào lòng bàn tay hắn, xoay một vòng, lại bay trở lại vào miệng của các nàng.

Luồng khí đỏ vừa rơi xuống, các tiểu thiếp đều mê mẩn, Vương Phục thầm nghĩ: “Tên hòa thượng kia nói không sai, thứ này quả thực là đạo thống của [Thắng Danh Tận Minh Vương], luận về sự mê hoặc thì Minh Dương Khuyết Âm có thể xem là đệ nhất, quả là thú vị.”

Tay của Vương Phục không an phận, nhưng ánh mắt lại trong sáng. Khí đỏ qua lại không chỉ nâng cao tu vi của hắn, mà còn khiến cơ thể của các tiểu thiếp càng thêm bóng loáng mịn màng. Hắn chú ý khống chế pháp quyết để không làm tổn thương các tiểu thiếp. Đột nhiên như có điều gì đó, hắn ngẩng đầu lên.

Trước mặt hắn lập tức hiện ra một viên huyền châu màu đen nhánh, dưới ánh sáng đen chiếu rọi, trong đồng tử hiện lên từng hình ảnh. Vương Phục nhướn mày, cười nói: “[Dương Nghi Tịch Hoa], không tệ, hiện tại đã hiếm thấy.”

Nhìn thấy trong tay yêu vật kia có linh vật Thiếu Dương mà mình cần, Vương Phục lại không động đậy, chỉ lặng lẽ quan sát, cẩn thận xem xét vẻ mặt của con yêu ngư này, phát hiện nó không hề sợ hãi, ngược lại là đầy vẻ vui mừng như điên.

“Thật sự cũng có chút bản lĩnh.”

Vương Phục còn muốn xem thêm một lúc, nhưng phát hiện con cá ngốc này đã biến trở lại nguyên hình, hiện ra một khuôn mặt cá chết, toàn bộ mặt đều là chất nhầy chảy xuống, hai mắt to như cửa sổ chiếm hết toàn bộ tầm nhìn.

“Con cá ngu ngốc nhà ngươi.”

Vương Phục vẫy tay, trên bầu trời lập tức có một người hạ xuống, khom người hành lễ, là khách khanh của Trường Tiêu. Vương Phục trên người trần như nhộng, nhưng không để ý, tùy ý nói: “Đi về phía bắc, có một con yêu ngư, đi lấy đồ về.”

Người này lui xuống, Vương Phục chỉ dùng viên châu đen này để chiếu, xem đi xem lại, nửa khắc sau, hắn cười giận dữ, chửi: “Phế vật!”

Chỉ thấy người kia cứ cắm đầu cắm cổ đi về phía bắc, đừng nói là đuổi kịp yêu ngư, ngay cả người tu sĩ đuổi theo phía sau cũng không đuổi kịp, giống như một con lợn ngu ngốc chạy vòng vòng trên biển.

Vương Phục tức giận không chịu nổi, đành phải bế một tiểu thiếp, đạp trên sóng biển, một đường cưỡi gió đi tới.

Đám tu sĩ Trường Tiêu còn chưa kịp phản ứng, Vương Phục đã biến mất tại chỗ, mấy tu sĩ vất vả lắm mới có được cơ hội, lập tức đi xem đám tiểu thiếp trên thuyền, thì thầm to nhỏ, tặc lưỡi khen ngợi.

…

Phương Bắc.

Hành động của Vương Phục có nhiều bất ngờ, nhưng cuối cùng vẫn đuổi theo tới, Lý Thanh Hồng mấy người lặng lẽ thở phào nhẹ nhõm, cẩn thận tính toán, tình hình vậy mà tốt hơn nhiều so với dự tính ban đầu.

Yêu ngư và tu sĩ này đều đã lăn lộn ở xung quanh nhiều năm, thấy Vương Phục đuổi tới, tu sĩ sợ đến mức quay đầu bỏ chạy, yêu ngư thì đổi hướng về phía bắc, tốc độ nhanh hơn không chỉ một bậc.

Điều này lại nằm ngoài dự đoán của mọi người, rõ ràng tên này cố ý lưu lại thực lực, định hại tên tu sĩ phía sau, khiến Vương Phục xác nhận không sai.

Điều khiến mọi người ngạc nhiên nhất là, hắn vậy mà không muốn nhanh chóng giải quyết, mà lại như đi dạo, cẩn thận quan sát yêu ngư, dường như nghi ngờ yêu vật này có huyết mạch gì đặc biệt.

Mấy người chỉ ẩn nấp dưới pháp khí lặng lẽ chờ đợi, đợi đến khi Vương Phục tiến vào trong trận, huynh đệ Phùng thị đồng thời bấm quyết thi triển, quang mang màu đỏ trong tay bắn ra, đồng thanh nói: “Khởi!”

Trong biển lập tức dâng lên tám cột sáng màu đỏ, phóng thẳng lên trời. Mấy người cùng nhau hiện ra thân hình, năm người mỗi người chiếm cứ một phương, từ trên cao nhìn xuống, cùng nhau nhìn chằm chằm vào hắn. Linh chướng màu đỏ trên bầu trời nhanh chóng khép lại, sau đó nhạt dần hóa thành trong suốt, nhanh chóng che giấu toàn bộ phong cảnh của vùng biển này, khôi phục lại vẻ bình lặng như lúc đầu.

Chương 1242: Trùng hợp (3)

Lý Thanh Hồng trong trận hơi nheo mắt, Vương Phục kia trên người hiện ra áo lông trắng, người này mắt to trán rộng, vậy mà lại có một luồng chính khí, lúc này trên mặt cũng không có vẻ kinh hoàng, chỉ có vẻ mặt suy tư, chỉ có nữ tử trong lòng hắn trần như nhộng, trên mặt đầy vẻ kinh hãi.

Ánh mắt của Vương Phục lướt qua mọi người, sắc mặt của hắn khi nhìn thấy thân ảnh của Lý Thanh Hồng và Trần Huyễn Dự từ từ trầm xuống, giọng nói của người đàn ông này quả quyết, trầm giọng nói: “Nàng là tiểu tu Thai Tức, không liên quan gì đến chuyện này, xin hãy tha mạng cho nàng.”

Chữ “nàng” này chỉ là nữ tử trong lòng hắn. Vương Phục mở miệng câu đầu tiên không phải là chửi mắng cũng không phải là kinh sợ, vậy mà lại là cầu xin một con đường sống cho tiểu thiếp của mình.

Tất nhiên Tất Ngọc Trang không chịu, trong tay đã hiện ra một cái tiểu kích ba chĩa kỳ lạ, giống như lễ khí, pháp lực âm thầm rót vào, miệng nhẹ nhàng nói: “Chuyện này trọng đại, không dám sơ suất.”

Lời nàng còn chưa dứt, huynh đệ Phùng thị đã kết ấn, pháp thuật trong tay lóe lên, hóa thành hai trận mưa vàng bay tới, rơi xuống đầy trời. Trên người Vương Phục lóe lên ánh sáng trắng, dùng áo lông để ngăn cản.

Nhưng không ngờ pháp thuật của hai huynh đệ này thực sự lợi hại, trận mưa vàng này trông có vẻ bình thường, nhưng lại luyện không ít linh vật vào trong đó, ánh sáng trắng trên người hắn chớp lóe liên tục, không thể không vươn một tay ra thi triển pháp thuật để ngăn cản.

Vương Phục một tay chống đỡ ánh sáng trắng, cúi đầu nhìn nữ tử kia, nghiêm mặt nói: “Chịu lôi chịu lửa sẽ đau, vẫn là để ta chịu.”

Nữ tử này chỉ nghẹn ngào, thân hình như những cánh hoa bay tán loạn. Vương Phục vung tay, một thanh trường kiếm màu trắng nhạt đã hiện ra trong tay, quang mang chớp tắt.

[Bình Đống]!

Kiếm trong tay hắn khẽ rung, rời tay bay ra, hóa thành đầy trời bóng trắng như mưa bão, hàng ngàn hàng vạn thanh trường kiếm xuyên qua không trung, chém nát cơn mưa vàng.

Tất Ngọc Trang đã chờ sẵn [Bình Đống] của hắn, pháp khí trong tay đứng trên lòng bàn tay, từng tầng quang mang đỏ như những cánh hoa nở rộ, nàng quát nhẹ: “Định!”

Trong nháy mắt, hàng ngàn hàng vạn bóng kiếm trắng trên bầu trời dừng lại, như thể bị đóng băng trong vùng biển này, phản chiếu xuống biển tạo thành vô số ánh sáng trắng.

Rõ ràng bóng kiếm của [Bình Đống] không phải là ảo ảnh được tạo ra bởi kiếm khí và kiếm nguyên của kiếm đạo thông thường, mỗi bóng đều là một thanh kiếm trắng thực sự, sắc bén rõ ràng, chiếm cứ toàn bộ bầu trời, nhưng cùng lúc đó lại bị dừng lại.

“Choang!”

Trần Huyễn Dự rút kiếm bay lên, trong vô số bóng kiếm trắng, một luồng kiếm khí màu đen hiện lên, vượt qua hàng ngàn hàng vạn thanh kiếm trắng, chỉ nhằm thẳng vào ngực hắn. Vẻ mặt của Vương Phục nghiêm nghị, quát lớn: “Đến đây!”

“Keng!”

Trước mặt hắn hiện ra một cái chuông lớn màu đồng cổ, không ngừng rung động, dường như vừa mới đậy cái gì đó bên dưới. Vương Phục không kịp vui mừng, bay thẳng lên không trung.

“Keng!”

Kiếm đen như mưa trút xuống, Vương Phục không thể tiến lên được, lúc này mới bấm quyết niệm chú, huynh đệ Phùng thị thi triển pháp thuật gọi ra đầy trời mây đỏ, phủ lên mặt hắn, hắn đành phải đổi pháp quyết để phòng ngự.

“Tử kiếp…”

Vương Phục chỉ đấu được mấy hiệp, trong lòng lạnh lẽo. Hắn tự cho mình mạnh hơn Tất Ngọc Trang một bậc, nhưng chưa từng giao đấu với Trần Huyễn Dự, chỉ ước chừng rằng ít nhất cũng không kém gì mình.

Hai người như vậy, đã có thể ép hắn đến mức hiểm nguy trùng trùng, huống hồ hiện tại là năm người vây công?

“Huynh đệ Phùng thị còn tốt, sao Lý Thanh Hồng lại ở đây! Dựa vào cái gì mà giết ta!”

Hắn không biết mình đã phạm phải sai lầm gì, khiến cho Lý gia cũng đến vây công. Nhưng Vương Phục đã không kịp nghi ngờ, bầu trời cuồn cuộn mây đen, tia chớp xuyên qua đám mây đen, nữ tu kia toàn thân là lôi đình màu tím.

Sáu chiếc lệnh bài dài hẹp lóe lên trước mặt nàng, phù văn lần lượt sáng lên, lôi đình màu trắng bạc đậm đặc lưu chuyển trên lệnh bài, cùng với lôi đình màu tím trên người Lý Thanh Hồng chiếu rọi lẫn nhau, từ từ chiếu sáng khuôn mặt của Vương Phục.

“Dương chí vi hư, toại đản lục lôi!” (Mặt trời đến điểm cực đại thì suy yếu, sinh ra sáu loại sấm sét)

Chương 1244: Thu Nguyệt Thính Hợp (1)

Dưới chân là ngọn lửa cuồn cuộn, lướt qua mặt biển Đông Hải, bốc hơi thành từng đợt sương trắng. Tâm trí của Quách Hồng Khang bất an, cúi đầu bay về phía trước, ánh mắt liên tục đảo quanh mặt biển.

Nữ tử bên cạnh vẫn nhíu mày oán trách, Quách Hồng Khang chẳng nghe lọt tai, chỉ chăm chú bay đi. Suốt dọc đường đã quen với nữ tử này, hắn biết chỉ cần phớt lờ là được.

“Nghe danh Quách Hồng Dao đã lâu… quả nhiên là kẻ không biết nghe lời.”

Thực ra thân phận của Quách Hồng Dao cao quý hơn hắn rất nhiều. Phụ thân của nữ tử này là hậu duệ chính tông của gia tộc Tử Phủ, chỉ có điều mẫu thân nàng là phàm nhân, nên không được coi trọng lắm. May mắn thay, mấy ca ca của nàng đều thương yêu nàng. Thật ra mà nói, tài nguyên tu luyện một năm của Quách Hồng Khang còn không bằng một tháng của nàng.

“Sinh ra đã ở trên vạn người, vậy mà lại có tính tình kiêu ngạo như tiểu thư khuê các.”

Trong mắt Quách Hồng Khang, Quách Hồng Dao chính là tự làm tự chịu. Đầu tiên là nổi điên vô cớ, hủy bỏ hôn ước với Hy Thường của Thanh Nhất Đạo, tổ phụ của người ta thành tựu Thần Thông xuất quan, quay người trở thành thiếu chủ, ai ai cũng lạnh mắt nhìn nàng cười nhạo.

Sau đó quản lý mấy hòn đảo, khiến việc làm ăn rối tung rối mù. Phái nàng đến Lý gia điều tra Hứa Tiêu, vậy mà nàng đột nhiên ra tay, mũi kiếm chỉ thẳng vào cổ của công tử nhà người ta!

Thế là trở về Đông Hải, Quách Hồng Khang nghe nói nàng bị Quân Kiển Chân Nhân cướp mất linh khí Tử Phủ, chuyện ầm ĩ đến tai Thiên Uyển Chân Nhân, Chân Nhân thưởng cho nàng một cái bạt tai, đuổi ra ngoài đảo.

“Hậu duệ tiên tử Tử Phủ, lại còn xinh đẹp… không mở miệng thì ai cũng tưởng nàng là tiên tử, vừa mở miệng thì ai cũng tiếc nuối, gia thế này ai cũng ngưỡng mộ không nổi, vậy mà lại hồ đồ đến mức này, thiên hạ lại có loại người như thế!”

Chi tộc của Quách Hồng Khang đã suy tàn từ lâu, bao nhiêu lần mơ tưởng mình có thêm một phần tài nguyên tu luyện, trơ mắt nhìn nàng phá hỏng tất cả, trong lòng không khỏi tức giận. Hiện tại Quân Kiển Chân Nhân đã đột phá Tử Phủ, ngay cả mấy ca ca của nàng cũng không dám bảo vệ nàng…

“Ca ca của ta rốt cuộc đã đi đâu rồi…”

Lời của Quách Hồng Dao cắt đứt dòng suy nghĩ của hắn, lọt vào tai trái rồi ra tai phải, chỉ có câu này là rơi vào lòng Quách Hồng Khang, khiến hắn cũng phải nhíu mày.

Thực lực của Quách Hồng Khang không tính là mạnh, hộ tống Minh Phương Thiên Thạch - linh vật Tử Phủ bậc này trở về, tất nhiên không chỉ có hai người Quách Hồng Khang và Quách Hồng Dao, người chủ trì chuyến đi này vẫn là Quách Hồng Tiệm có thực lực xuất chúng, hai người họ chỉ đi theo mà thôi.

Nhưng sáng nay không biết Quách Hồng Tiệm nổi hứng gì, chỉ để lại một tấm phù lục rồi ra khỏi đại trận, chỉ dặn hai người họ hộ tống linh vật đi trước, cứ thế mà cưỡi gió rời đi!

Quách Hồng Khang lập tức cảm thấy khó xử, bên cạnh lại có Quách Hồng Dao không thể khuyên can, trong lòng dâng lên một cảm giác bất an:

“Đừng có để bị tên điên này liên lụy… đến lúc đó lại gặp tai họa ngoài ý muốn…”

Quách Hồng Dao thấy hắn chậm chạp không trả lời, cũng không tức giận, chỉ cảm thấy dọc đường đi người này đều có vẻ ngốc nghếch như vậy, chắc là dạng ngây ngốc chỉ biết học pháp thuật, nên khoan dung hơn nhiều, ngước mắt nhìn ra biển.

“Hử?”

Nhìn một cái, nàng thấy một bóng tuyết từ phía đông bay tới, một thanh niên áo trắng ôm kiếm đạp tuyết, thần thái xuất chúng, ngay lập tức thu hút ánh mắt của nàng. Quách Hồng Dao không khỏi nhìn thêm hai lần, đột nhiên sững sờ.

“Là hắn!”

Trong lòng nàng bỗng dâng lên một cơn giận vô danh, chút hảo cảm ban đầu lập tức tan thành mây khói, nghiến răng nghiến lợi, lạnh giọng nói:

“Hóa ra là ngươi, cũng may mắn thật, ở cái tiểu gia tộc đó mà cũng có thể đột phá thành công…”

Quách Hồng Khang cũng bị kiếm tu này thu hút ánh mắt, câu “Lang quân tuấn tú thật” vừa dâng lên đến cổ họng, đã thấy Quách Hồng Dao bên cạnh “xoảng” một tiếng rút lệnh bài đỏ thẫm ra, đầy mặt giận dữ, không nói một lời đã lao về phía người ta.

“Hả?”

Quách Hồng Khang vội vàng ngăn nàng lại, chỉ hỏi:

“Đại nhân, người làm gì vậy…”

“Tránh ra!”

Quách Hồng Dao vung váy đỏ, quát lên, nam tử này đành phải lùi lại một bước. Thanh niên áo trắng không xa kia rất lanh lợi, chỉ hai tiếng này đã ngẩng đầu nhìn lại, dường như thuật đồng tử của hắn rất kinh người.

Quách Hồng Dao vốn định lặng lẽ đi qua, nhưng bị hắn cản lại khiến Lý Hi Tuấn cảnh giác, cơn giận trong lòng lập tức lan sang Quách Hồng Khang, quát lớn:

“Một lát nữa sẽ tính sổ với ngươi sau!”

Quách Hồng Khang không dám đắc tội với nàng, sợ hãi lui lại một bước. Quách Hồng Dao cầm hỏa lệnh trong tay, lửa giận bừng bừng trên khuôn mặt xinh xắn, đi thẳng về phía sương tuyết kia.

“Đạo hữu có ý gì vậy!”

Thấy thanh niên áo trắng có chút kinh ngạc hỏi, trong tay bấm ra từng tia sáng lạnh để chống đỡ, Quách Hồng Dao thúc giục hỏa lệnh, hận nói:

“Lý Hi Tuấn, năm đó ngươi phá hỏng chuyện tốt của ta ở Xích Tiêu… nể mặt Thanh Trì tha cho ngươi một mạng… vậy mà ngươi còn dám đến Đông Hải dạo chơi!”

Lời này như tiếng sấm nổ bên tai Quách Hồng Khang, hắn chỉ cảm thấy nghẹt thở, kinh hãi nói:

“Nguyên là Vọng Nguyệt Lý gia!”

Vọng Nguyệt Lý gia thực sự không có Tử Phủ, nhưng chỉ cần hỏi thăm một chút là biết: Thông gia của họ chính là Sơ Đình Chân Nhân - người đã chen ra từ khe hở của Tam Tông Thất Môn, hơn nữa biên Yến Sơn tiên cung vừa mới vì Thanh Trì mà chết trận, gia chủ Tư gia đích thân xin ban tặng, chính là lúc thanh thế đang lên… lúc này đi giết dòng chính của người ta?

Quách Hồng Dao dám ra tay, nhưng hắn không dám, cũng không cần thiết phải ra tay, chỉ đành mặt mày ủ rũ đi theo sau, than thở:

Chương 1245: Thu Nguyệt Thính Hợp (2)

“Cô tổ mẫu ơi…”

Quách Hồng Dao căn bản không để ý đến hắn, nữ tử này dù ngu ngốc nhưng dù sao cũng là dòng chính của Xích Tiêu, hỏa lệnh trong tay bùng lên dữ dội, không phải pháp thuật tầm thường nào cũng có thể chống đỡ được.

Lý Hi Tuấn lại tu hành sương tuyết, vốn đã không hợp với lửa, pháp lực và công pháp đều không bằng người, pháp thuật trong tay là “Đồ Quân Quỳ Quang”, cũng chỉ mới đạt đến mức tối thiểu của những đại tông này mà thôi. Tia sáng lạnh như tơ như sợi vừa gặp phải hỏa lệnh đã lập tức tan chảy, ngọn lửa xám xịt kia cuốn ngược trở lại, ép hắn phải lùi lại mấy bước.

“Trò vặt!”

Quách Hồng Dao thấy tu vi pháp lực của hắn đều không bằng mình, tiên cơ lại bị hỏa lệnh của mình khắc chế, trong lòng lập tức mừng rỡ, tiến lên một bước, một chút lo lắng trong lòng cũng buông xuống, oai phong lẫm liệt cưỡi lửa tiến lên.

Lý Hi Tuấn dùng pháp thuật đấu lại với nàng vài chiêu, rút kiếm chống đỡ, mấy luồng kiếm khí cũng có chút uy lực, nhưng chỉ vừa chạm vào hỏa lệnh đã tiêu tan. Quách Hồng Dao không hề nhượng bộ, tiến lên đối mặt với kiếm khí, cười lạnh nói:

“Kiếm tiên thế gia cũng chỉ đến thế mà thôi!”

Lý Hi Tuấn trầm ngâm rút kiếm lui lại, cứ thế cưỡi gió bỏ chạy. Quách Hồng Khang đứng bên không biết làm sao thấy Quách Hồng Dao đứng dậy đuổi theo, trong lòng sợ hãi kêu lên:

“Cô tổ mẫu, cẩn thận có gian trá! Linh vật… linh vật!”

Quách Hồng Dao không kiên nhẫn liếc hắn một cái, vung tay áo, hộp ngọc đen thẫm bị pháp lực ném ra, rơi vào tay Quách Hồng Khang. Nữ tử này điều khiển ngọn lửa tiến lên, chỉ để lại một câu:

“Ngươi giữ cho cẩn thận đi!”

Quách Hồng Khang vội vàng nhận lấy, kiểm tra một chút, cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm, nỗi sợ hãi trong lòng buông xuống, bình tĩnh trở lại:

“May quá… chắc là không phải Tử Phủ Thần Thông dụ dỗ! Bằng không thì làm gì còn nhớ đưa đồ cho ta… chỉ sợ nàng giết chết Lý Hi Tuấn… Lý gia hận ta…”

…

Quách Hồng Dao cưỡi lửa tiến lên, lao đi như tên bắn. Thanh niên áo trắng trước mặt dù tu vi không cao nhưng tốc độ phi hành lại kinh người, có lẽ đã dùng linh đan gì đó, nhất thời Quách Hồng Dao không đuổi kịp hắn.

“Chạy đi… chạy đi!”

Trong lòng nàng sảng khoái, cưỡi lửa đuổi theo. Lý Hi Tuấn cưỡi sương ở phía trước, trong lòng trầm ngâm:

“Người này quả thực không tồi, ít nhất thì tốc độ phi hành này không phải người thường có thể đạt được.”

Lý Hi Tuấn ban đầu cứ đi thẳng về phía trước, quả nhiên đụng phải hai người họ, trong lòng chắc chắn, giờ đây cưỡi sương chạy đi mấy chục dặm, phát hiện Quách Hồng Dao đuổi theo không rời, càng đuổi càng gần, thầm nghĩ:

“Người này chắc đã bị mê hoặc tâm trí, không đến mức ẩn giấu thủ đoạn…”

Hắn từ từ đặt tay lên Hàn Lẫm ở thắt lưng, sương tuyết dưới chân dần dần tan đi, tốc độ cũng chậm lại, chờ đợi ngọn lửa nóng bỏng phía sau từng chút một tiến lại gần, thiêu đốt lưng hắn đau rát, Lý Hi Tuấn đột nhiên xoay người rút kiếm.

“Keng!”

Trên biển lóe lên một vệt trắng như tuyết.

Kiếm này quá nhanh, Hàn Lẫm vốn đã khó nhìn rõ, chỉ thấy một vệt sương tuyết trắng xóa từ giữa kiếm của hắn bay ra, gió tùng vù vù, một trận tuyết bay ập tới.

Quách Hồng Dao trở tay không kịp, chỉ thấy một nắm tuyết trắng bay tới, thậm chí còn chưa nhìn rõ là kiếm quang hay pháp quang, khí lạnh sắc bén ập vào mặt, trong lòng sững sờ:

“Phù lục?”

Lệnh bài trong tay Quách Hồng Dao không phải vật phàm, phản ứng bảo vệ chủ nhân còn nhanh hơn cả bản thân nàng, hỏa lệnh dự trữ trong đó phun trào ra ngoài, lúc này nàng mới phát hiện toàn thân pháp lực tuôn vào lệnh bài, hóa thành một bức tường lửa xám xịt, che chắn trước mặt.

Nhưng nàng chỉ cách Lý Hi Tuấn có ba thước.

Năm đó Trì Chí Vân và Lý Xích Khánh đều đã tu thành Kiếm Nguyên, gặp mặt còn giữ khoảng cách ba thước, tu sĩ Tử Phủ gặp phải Thượng Nguyên phải lùi lại chín thước, mà Quách Hồng Dao - một tu sĩ Tử Phủ - lại chỉ cách một kiếm tu Kiếm Nguyên có ba thước, Hàn Lẫm thậm chí còn chạm tới được góc áo của nàng.

Bức tường lửa phòng bị này căn bản không có tác dụng ngăn cản, lập tức bị Hàn Lẫm chém đứt, trong nháy mắt bị xé thành hai nửa. Trong mắt nàng đầy tuyết trắng, chỉ cảm thấy cổ mình lạnh buốt.

“Phụt!”

Máu tươi từ cổ nàng phun ra, đồng tử của Quách Hồng Dao lập tức giãn ra, chiếc cổ duyên dáng bị chém đứt, máu đỏ theo lưỡi kiếm phun ra một đoạn, lúc này mới quay đầu chảy ngược vào cổ.

“Vù!”

Kiếm này đến quá nhanh, bảo vật trên người Quách Hồng Dao thậm chí còn chưa kịp phản ứng, đầu nàng lìa khỏi cổ, lúc này ngọc châu hộ thể trên cổ nàng mới kịp vận chuyển pháp lực, đẩy kiếm ra.

Trong mắt Quách Hồng Dao, vẻ kinh ngạc và bối rối vẫn chưa tan đi, kiếm pháp của Lý Hi Tuấn xoay chuyển, ba luồng sáng tuyết bay ra từ trên kiếm, bay lượn như mưa phùn, đâm về phía thân thể nàng.

Ba luồng sáng tuyết linh động khéo léo nhảy ra, bay về phía khí hải, thăng dương và cự khuyết của Quách Hồng Dao. Đầu của Quách Hồng Dao vẫn còn lơ lửng trên không trung, cuối cùng cũng phản ứng lại, vung hỏa lệnh trong tay ra chắn.

Nàng nghiến chặt răng bạc, máu nơi khóe miệng bốc lên thành lửa xám, theo hơi thở của Quách Hồng Dao phun ra ngoài, ngọn lửa xám này so với trước đó còn nồng đậm hơn gấp mấy lần, khí thế ngút trời, đón lấy ba luồng sáng kia.

Nhưng ba luồng sáng của Nguyệt Lưu vốn linh động quỷ quyệt, vòng qua một vòng, tránh được ngọn lửa xám này, “keng” một tiếng đâm vào quầng sáng hộ thân của nàng, trong chốc lát tiếng vỡ vụn của băng tuyết liên tiếp nổ vang, ngọc châu trên cổ nàng lúc sáng lúc tối.

“May quá!”

Dù sao cũng là gia thế của Quách Hồng Dao đã cứu nàng một mạng, ba luồng sáng của Nguyệt Lưu đã đạt đến cấp độ Kiếm Nguyên, vốn có thể chém giết hầu hết các loại pháp thuật, nhưng bảo vật hộ thân mà Xích Tiêu đảo ban cho dòng chính đã cứng rắn chống đỡ được, thậm chí còn có dư lực.

Chương 1246: Thu Nguyệt Thính Hợp (3)

Quách Hồng Dao cuối cùng cũng có cơ hội gắn đầu mình vào cổ, nơi tiếp xúc giữa cổ và đầu phát ra tiếng xì xì khi sương tuyết gặp phải hỏa lệnh, lệnh bài hỏa lệnh trong tay nàng bay ra, ngọn lửa xám xịt bao quanh cổ nàng, cố định đầu nàng lại.

“Đáng chết!”

Quách Hồng Dao vừa mừng vừa sợ vì Hứa Tiêu tu luyện là “Hàn Khí”, nếu đổi thành hệ kim, thổ khác, nàng tuyệt đối không thể dễ dàng gắn lại đầu mình như vậy.

Vẻ oán độc hiện lên trong mắt nàng, Quách Hồng Dao nhanh chóng đưa tay sờ vào túi trữ vật bên hông, trong đầu đột nhiên nghi hoặc:

“Sao lại cho ta thời gian phản ứng lâu như vậy… hắn đang làm gì?”

Toàn bộ linh thức của nàng đều dùng để vận dụng hỏa lệnh xua đuổi ba luồng sáng như đã thành tinh kia, đành phải dùng ánh mắt ngây ngốc nhìn lại.

Trên biển đầy trời tuyết bay.

Nam tử áo trắng trước mặt cầm kiếm chỉ nghiêng, thanh kiếm dài hơi mỏng manh lạnh như tuyết kia phát ra ánh sáng chói lòa đến mức không thể nhìn thẳng, từng tấc từng tấc phát ra kiếm quang khiến người ta không thể mở mắt.

Từng mảnh tuyết bay đang rơi xuống, mỗi mảnh va chạm vào linh tráo hộ thân của nàng đều phát ra tiếng “keng” giòn giã, như mưa lớn gõ vào ngói, leng keng leng keng, ba luồng sáng kia như cá bơi trong nước, lúc ẩn lúc hiện trong kiếm khí tuyết bay đầy trời này.

Nhưng nàng đã không còn tâm trí để ý đến ba luồng sáng kia nữa.

Kiếm của Lý Hi Tuấn đã hạ xuống, Quách Hồng Dao run rẩy cầm một tấm phù lục trong tay, trước mắt trắng xóa, không nhìn thấy gì, chỉ thấy một màu trắng như tuyết, lạnh lẽo dữ dội.

Pháp lực trong phù lục đã được rót vào một nửa, trong thăng dương phủ dâng lên một luồng kiếm quang, cắt đứt quá trình vận chuyển pháp lực của nàng, tấm phù lục sáng lên một nửa cứ thế nằm trong lòng bàn tay Quách Hồng Dao, ánh lên ánh sáng nhàn nhạt.

Quách Hồng Dao chỉ cảm thấy một luồng hàn ý nhảy lên trong tim, bên tai vang lên tiếng vỡ vụn, mũi kiếm của Hàn Lẫm chạm vào mi tâm của nàng, hàn ý lạnh buốt khiến nàng run lên cầm cập, ý thức lại dần dần mơ hồ.

Máu tươi từ miệng mũi nàng trào ra, nhưng căn bản không có dấu hiệu hóa thành hỏa lệnh, mà theo gò má xinh đẹp của nàng chảy xuống. Lý Hi Tuấn đứng cách nàng ba thước, áo trắng bay bay, trước mắt Quách Hồng Dao từ từ tối lại, đột nhiên hiểu ra mình đã sai ở đâu.

“Không nên luống cuống tay chân gắn lại đầu, mà nên tránh xa trước mới phải…”

Lý Hi Tuấn nhìn nàng từ từ nhắm mắt lại, xoay kiếm thu vào vỏ, phát ra tiếng “keng” giòn tan, nắm lấy Quách Hồng Dao đang ngã xuống.

“Non nớt như vậy, như một đứa trẻ chưa từng có kinh nghiệm đấu pháp, quá chủ quan rồi, rốt cuộc là thủ đoạn Tử Phủ, hay là người này vốn đã ngu ngốc như thế……”

Dù Quách Hồng Dao có không được như ý, nhưng dù sao công pháp và pháp thuật của nàng cũng thuộc hàng cao cấp, Lý Hi Tuấn tu thành Kiếm Nguyên, đã có cơ hội chém giết nàng, nhưng giết chết nàng chỉ trong vài hiệp như vậy, có đến sáu phần công lao thuộc về sự bồng bột liều lĩnh của nữ tử này.

Bốn phần còn lại chính là chiêu thứ ba của “Nguyệt Khuyết Kiếm Điển” - Thu Nguyệt Thính Hợp!

Lý Hi Tuấn đã từng thắc mắc, “Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ” là chiêu thức mở đầu, thường khiến người ta bất ngờ, uy lực đã nổi tiếng từ khi còn ở Luyện Khí, “Tam Phân Nguyệt Lưu” linh động trong trẻo, có thể khiến đối thủ luống cuống tay chân, nhưng rốt cuộc vẫn thiếu một chiêu để chế ngự đối thủ.

Lý Xích Khánh đánh bại Trì Chí Vân trong một chiêu đã lưu lại danh tiếng lớn như vậy, Lý Nguyên Giao vẫn luôn tiếc nuối vì hậu nhân không thể kế thừa kiếm ý, đến chết cũng không lĩnh ngộ được. Lý Hi Tuấn trong lúc sinh tử đột phá Kiếm Nguyên, kiếm đạo đại tiến, cuối cùng cũng học được kiếm chiêu này, lúc này mới hiểu được ý đồ của “Tam Phân Nguyệt Lưu”.

Ba luồng sáng này có thể cản trở địch nhân, rất khó tiêu diệt, có thể tranh thủ thời gian cho “Thu Nguyệt Thính Hợp”, quan trọng hơn là chỉ cần ba luồng sáng này ở bên, “Thu Nguyệt Thính Hợp” vừa chém ra, ba luồng sáng của Nguyệt Lưu sẽ theo sau, hợp ba làm một, lần lượt nhắm vào thăng dương, khí hải và cự khuyết, uy lực cực kỳ đáng sợ.

Giờ đây kiếm vừa chém ra, thăng dương, khí hải và cự khuyết của nữ nhân này đồng thời bị hắn chém nát, vậy mà nàng lại chết ngay trong một chiêu, trong lòng Lý Hi Tuấn cũng bị uy lực này làm cho kinh hãi, thầm nghĩ:

“Nếu ca ca đột ngột trúng phải kiếm này ở khoảng cách ba thước, chỉ sợ cũng sẽ trọng thương mà chết…”

Lý Hi Tuấn không dám nghĩ nhiều, Quách Hồng Dao trong lòng hắn đã bị chém nát ba phủ, mắt thấy sẽ hóa thành thiên địa dị tượng, đến lúc đó nhất định sẽ bị nam nhân của Xích Tiêu đảo phát giác, vội vàng dùng pháp lực bao phủ cơ thể nàng, sương tuyết bò lên thân thể nàng, cố gắng tranh thủ thêm một chút thời gian.

Hắn không dám chậm trễ, một mặt vội vàng thu thập máu của nàng, một tay ấn vào túi trữ vật, lòng bàn tay hướng lên, lấy ra một tấm phù kim loại.

“Biến Hóa Vu Lục!”

Chương 1247: Đắc Thủ (1)

Quách Hồng Dao vừa đuổi ra ngoài một nén nhang, Quách Hồng Khang ở nguyên chỗ cũ đã chờ đến nóng ruột, lúc trước còn bình tĩnh giờ lại lo lắng hẳn lên, bay về phía bắc chừng một hai dặm, lại sợ có âm mưu quỷ kế, không dám tiến tới.

“Có khi là Lý Hi Tuấn có người tiếp ứng, Quách Hồng Dao chỉ có thể đối mặt với Lý Hi Tuấn, nếu như gặp phải Lý Thanh Hồng tu hành Lôi Đình kia, làm sao có thể là đối thủ của người ta…”

Hắn ngược lại cảm thấy Quách Hồng Dao ít nhất không lo đến tính mạng, mặc dù Quách Thần Thông đã biến mất từ lâu, hai đảo Xích Tiêu Đông Tây ngoài mặt thì hòa hợp nhưng bên trong lại bất hòa, địa vị của chi Quách Hồng Dao đã rớt xuống rất nhiều, nhưng dù thế nào cũng là dòng chính, thứ để bảo vệ tính mạng hẳn không ít.

“Chờ thêm một lát nữa… Nếu nửa canh giờ nàng vẫn không có tin tức… Đa phần là tự mình dùng phù lục rời đi, ta mang theo bảo vật nặng, lại không thể chờ đợi ở đây.”

Quách Hồng Khang lặng lẽ chờ đợi, một tay đặt trên pháp kiếm, nhắm mắt lại, một tay khác phát ra ánh sáng đỏ, hai ngón tay chụm lại, ấn vào thăng dương phủ ở mi tâm, lợi dụng pháp thuật để linh thức đạt đến cực hạn, nhưng vẫn không thể quan sát được gì.

Hắn đành phải từ bỏ, mở mắt nhìn, mông lung thấy xa xa có một mảnh sáng màu xám đỏ, rõ ràng là màu của bính hỏa, trong lòng thầm kinh hãi, vội vàng nắm chặt phù lục Quách Hồng Tiệm đưa cho, thầm nghĩ:

“Mới một nén nhang, cô tổ đã dùng phù lục rồi… Lý Hi Tuấn chẳng qua mới Trúc Cơ sơ kỳ, kiếm khí miễn cưỡng lọt vào mắt, nhưng cũng chưa đến mức độ mạnh mẽ, hoặc là người này giấu tài, hoặc là có viện trợ.”

Quách Hồng Khang lập tức đưa ra phán đoán, lặng lẽ lui về phía sau, dự định nửa canh giờ lúc trước cũng bỏ đi: “Lại chờ nàng một khắc!”

Hắn Quách Hồng Khang là nhân vật hàng đầu trong chi thứ, âm thầm luyện không ít pháp thuật, tiền đồ rộng mở, nhưng vẫn không thể đắc tội với Quách Hồng Dao, lo lắng nữ nhân này nổi điên lên.

“Nếu không phải như vậy, ta cũng chẳng thèm quản nữ nhân này sống chết!”

Hắn mong ngóng đến mấy hơi, rốt cuộc thấy xa xa có một đạo lưu quang bay tới, lảo đảo, ánh sáng pháp lực mờ mịt khó có thể nhìn rõ, mơ hồ mang theo khí trắng.

“Hả?”

Quách Hồng Khang nheo mắt nhìn kỹ, thấy người này đâm đầu vào bờ, tầng pháp lực hộ thể cũng tiêu tan, lộ ra dung nhan, sắc mặt tái nhợt, gương mặt xinh xắn, không phải Quách Hồng Dao thì là ai?

Một lệnh bài bằng lửa ánh sáng ảm đạm, cắm ngược trên mặt đất bên cạnh, nữ tử này toàn thân đẫm máu, pháp y trên người cũng ảm đạm không ánh sáng, màu xám đỏ và màu đỏ tươi hòa vào nhau, trên đảo càng thêm rõ ràng.

“Đáng đời!”

Trong lòng Quách Hồng Khang vui sướng, hắn lập tức liên tưởng đến ánh sáng xám đỏ mờ mịt đằng xa, cười thầm nói:

“Nha đầu này ăn thua thiệt lớn, ngay cả phù lục đáy hòm cũng dùng hết rồi, mới miễn cưỡng ngăn được người ta… Một đường chạy trốn tới đây, nếu không có ta ở đây, ngay cả cái mạng nhỏ của ngươi cũng không giữ được!”

Hắn thuận gió đi qua, trong lòng vẫn có chút tò mò:

“Cũng không biết ánh sáng trắng kia là thứ gì… Có khi là ánh sáng của bảo vật trốn chạy cao cấp nào đó.”

Quách Hồng Khang từ từ đáp xuống, trên bờ đảo Quách Hồng Dao liên tiếp uống mấy viên đan dược, sắc mặt lập tức bình phục trở lại, Quách Hồng Khang tiến lên vài bước, thấy một thanh kiếm lạnh lẽo nằm dưới quần áo của nàng, máu vẫn còn chảy, hiểu được Lý Hi Tuấn đã bị nàng giết, vừa thở dài vừa chúc mừng: “Chúc mừng đại nhân đã tự tay giết chết kẻ thù.”

Quách Hồng Dao trước mặt dường như bị trọng thương, đã thở không nổi, đau đớn nói: “Lại đây!”

Quách Hồng Khang bị nàng quát lên một cái, toàn thân run lên, vội vàng tiến lên, thấy Quách Hồng Dao chống eo bò dậy, bàn tay nhỏ nhắn cầm lấy thanh trường kiếm sạch sẽ như sương trắng, trên mặt hiện ra vẻ đau đớn không thể kiềm chế được, quát: “Còn không cầm lấy!”

Trong lòng Quách Hồng Khang khinh thường, trên mặt lại cung kính, vội vàng vươn một tay cầm sống kiếm, lại phát hiện trong tay trầm xuống, có chút ngơ ngác ngẩng đầu lên.

Hóa ra Quách Hồng Dao vẫn cầm chuôi kiếm không buông, bàn tay nhỏ nhắn tựa như đã vung vẩy thanh kiếm này trăm ngàn lần, tự nhiên cầm chặt cán dài, bốn ngón tay trắng mịn phân rõ, thậm chí còn có một vẻ đẹp nào đó.

Trong khoảnh khắc này, ánh mắt Quách Hồng Khang vượt qua bàn tay này rơi vào mặt Quách Hồng Dao.

Sắc mặt nàng lạnh như băng, hai mắt chứa sát khí.

Khuôn mặt của Quách Hồng Dao này sinh ra rất đẹp, giờ phút này vẻ không hài lòng ngu dốt và bốc đồng thường mang trên mặt đã biến mất, thay vào đó là sự lạnh lùng không thể xâm phạm, khiến người ta có cảm giác như đang ở trong tuyết lớn.

Thần vận tĩnh lặng như sương tuyết này, khiến Quách Hồng Dao không giống Quách Hồng Dao, mà giống vị Thiên Uyển chân nhân kia.

“Choang!”

Lúc này Quách Hồng Khang cách Quách Hồng Dao mà Lý Hi Tuấn biến thành không đến ba thước? Vỏ kiếm lạnh lẽo đã nằm trong tay hắn! Hắn chỉ cảm thấy trước mắt một mảnh trắng như tuyết, một luồng ánh sáng lạnh từ cổ họng dâng lên.

Lý Hi Tuấn rút kiếm đứng dậy, ánh sáng kiếm của [Hàn Lẫm] xuyên qua cổ họng hắn, dứt khoát gọn gàng chém bay đầu hắn, mang theo đầy trời tuyết rơi.

Lý Hi Tuấn không biết quan hệ giữa hai người là gì, nhưng hắn biết Quách Hồng Dao là một kẻ không nói lý lẽ, thái độ này nọ không bằng đau đớn tới làm ngụy trang — bất kể thái độ của hai người trước đó ra sao, dưới cơn đau dữ dội có chỗ nào không phù hợp cũng dễ lý giải.

Quách Hồng Khang quả nhiên không nghi ngờ gì, bước vào vết xe đổ của Quách Hồng Dao, bị hắn chém bay đầu.

“Ngươi!”

Quách Hồng Khang rốt cuộc không phải là Quách Hồng Dao, vẻ kinh ngạc trong con ngươi vừa mới hiện lên, việc đầu tiên làm không phải là vãn hồi thương thế, cũng không phải là ngăn cản công kích, thậm chí không phải kéo giãn khoảng cách, mà là kích hoạt phù lục trong tay.

Chương 1248: Đắc Thủ (2)

“Ầm ầm!”

Một ánh sáng xám đỏ chói mắt dâng lên, bính hỏa mãnh liệt trong lòng bàn tay đã hóa thành màu đen thuần túy, như một tảng đá lớn rơi vào hồ nước, bắn tung tóe đầy trời, toàn bộ nước biển của đảo này trong nháy mắt bị rút cạn, bính hỏa du đãng, mặt biển hiện ra một cái lỗ trống khổng lồ hình bán nguyệt.

Một tấm bính hỏa phù lục này đã nổ tung ngay bên người hai người, hai người trong nháy mắt chìm trong bính hỏa, thân hình Lý Hi Tuấn ngã ra ngoài, mang theo một vệt dài ánh sáng màu xám.

Mà đầu của Quách Hồng Khang đã bị Lý Hi Tuấn chém rơi, giờ phút này chịu bính hỏa va chạm, lập tức thân đầu phân li, mỗi thứ bay một ngả, cái đầu kia bay trên không trung, hai mắt đỏ bừng, vẫn còn lẩm bẩm.

Thân thể của hắn thì nhanh chóng dừng lại trong ánh lửa, hai tay bấm quyết điều khiển gió, trường bào phấp phới, bính hỏa bị bắn ra, quay người đuổi theo cái đầu.

Quyết đoán của Quách Hồng Khang không thể đúng hơn, một tấm phù này, đủ để thấy hắn bình tĩnh không loạn và cẩn thận thận trọng. Nếu không phải hắn cẩn thận, sớm kẹp tấm phù lục kia trong tay, lúc này đây làm gì có cơ hội cắt đứt Lý Hi Tuấn?

Từ cổ trở lên trống không, sự sợ hãi mãnh liệt tuyệt không phải người thường có thể chịu được, nhưng hắn lại không chút do dự kịp thời kích hoạt, cho dù thiếu một điểm nào đó, giờ phút này hắn đã sớm bước vào vết xe đổ của Quách Hồng Dao, trở thành vong hồn dưới kiếm của Lý Hi Tuấn.

Lý Hi Tuấn nuốt xuống máu tươi, dừng thân hình trên không trung, pháp lực sương tuyết trong khí hải phun ra, dùng để chống lại bính hỏa trên người, nhưng ngọn lửa này vẫn nhảy nhót trên người, trước mắt một mảnh xám xịt, không thể nhìn rõ.

“Bị thương mắt rồi…”

Hắn ăn phải một tấm phù lục có uy lực lớn như vậy ở khoảng cách gần, chỉ bị thương mắt và mặt, trong cơ thể là bính hỏa bốc lên chứ không phải bị bính hỏa thiêu đốt hết, còn phải nhờ vào pháp y trên người Quách Hồng Dao, thứ này hắn không luyện hóa, nhưng lại là pháp khí cùng hệ với bính hỏa, bản thể ít nhiều cũng có thể chống lại ngọn lửa.

Linh thức vẫn còn dùng được, Lý Hi Tuấn phun ra một ngụm máu tươi, để mặc đầy trời huyết vụ hóa thành ngọn lửa biến mất, dưới chân gấp gáp điều khiển [Minh Sương], trường kiếm đảo ngược, vung ra ba đạo lưu quang.

Quách Hồng Khang là người thi pháp, bản thân lại tu hành bính hỏa, tổn thương hắn phải chịu tính thế nào cũng nhẹ hơn Lý Hi Tuấn, lúc này đã đỡ được cái đầu, nhưng kiếm nguyên ở cổ giống như một tầng sương tuyết dày bao phủ vết thương của hắn, khiến hắn khó có thể ghép lại.

“Kiếm nguyên! Lý Hi Tuấn!”

Hắn hoảng sợ móc đan dược, lại phát hiện ba đạo kiếm quang trắng như tuyết đã bay tới, Lý Hi Tuấn đã biến thành dáng vẻ ban đầu, đôi mắt kia bị thiêu đến trắng xám, bính hỏa màu xám đỏ vẫn đang chảy trên người hắn.

Trong chớp mắt ngắn ngủi này, Quách Hồng Khang hiểu rõ, hắn muốn dừng lại chữa trị vết thương ở cổ, Lý Hi Tuấn cũng phải điều tức trừ bỏ bính hỏa trong cơ thể, hai người nhất định phải phân ra sinh tử trong vòng mấy chục hiệp!

“Quách Hồng Dao… Sao có thể! Mới một nén nhang, trên đường còn phải đi đi về về, cứ như vậy chết trong tay hắn!”

Giờ phút này hắn đã coi kiếm pháp của Lý Hi Tuấn là trình độ của dòng chính kiếm môn, một tay phóng ra mấy tấm phù lục để chống đỡ, một tay khác bính hỏa chảy xuôi, triệu hồi hai luồng ánh sáng xám, bấm quyết thi pháp, quát lớn: “Trúng!”

Trong nháy mắt hai luồng ánh sáng xám vượt qua mặt biển với tốc độ cực nhanh, cũng không đi ngăn cản ba đạo kiếm quang kia, đâm thẳng vào Lý Hi Tuấn, bùng nổ thành mấy đốm lửa màu xám quanh người hắn.

Lý Hi Tuấn hoàn toàn không sợ hãi, từ trong ống tay áo bắn ra một ánh sáng màu sắc, [Trọng Minh Động Huyền Bình] chậm chạp không dám dùng vì sợ bại lộ thân phận lúc trước, giờ phút này sáng lên bên người hắn, ánh sáng màu vàng nhạt bao phủ hắn, chống lại ngọn lửa xám bên ngoài.

Xích Tiêu đảo không phải Đạo Thống Giang Nam, bảy người ở trong Trọng Minh điện kia cũng không có ai cùng hệ với bính hỏa, cho nên bức họa trên bình phong cũng không nổi lên, nhưng [Trọng Minh Động Huyền Bình] dù sao cũng là pháp khí cổ, chống lại pháp thuật này của hắn dư sức có thừa.

Đầu bên kia kiếm quang của Lý Hi Tuấn cũng không chống lại ngọn lửa kia, chỉ nhằm vào Quách Hồng Khang, ba đạo kiếm quang linh động xảo trá nhảy nhót, đập cho pháp thuẫn trên người hắn tan tành.

“May mắn!”

Quách Hồng Khang nhìn chằm chằm vào kiếm quang mà trong lòng kinh hãi, khoảng cách giữa Lý Hi Tuấn và hắn không tính là xa, hắn lại coi đối phương là kiếm tu đã giết chết Quách Hồng Dao trong mấy hiệp, vốn tưởng rằng mình sẽ bị một kiếm chém đứt thành hai đoạn cả người lẫn thuẫn, giờ phút này thở phào một hơi, không sợ mà vui mừng, thầm nghĩ: “Hẳn là bính hỏa đau đớn, ảnh hưởng đến kiếm pháp của hắn!”

Chuyện này không phải ít thấy, những người tu luyện bính hỏa như bọn họ lại càng quen thuộc hơn, bính hỏa một khi nhiễm vào thì sẽ tổn thương khí cụ và tính mạng, theo thời gian càng ngày càng nguy hiểm, đau đớn lại càng không phải người thường có thể chịu được.

“Lần này có cơ hội.”

Trông thấy pháp thuật của mình không thể ngăn cản đối phương, để Lý Hi Tuấn tiến tới, Quách Hồng Khang ngưng tụ đã lâu, rốt cuộc từ huyệt khiếu triệu ra một cây kim bay, có màu xám đen, dài chừng một ngón tay, giản dị không có gì lạ, nhưng Quách Hồng Khang lại mừng rỡ, thúc giục môi răng, quát lớn: “Đi!”

Lý Hi Tuấn đối diện đã tới rất gần, đột nhiên cảm thấy thăng dương phủ như bị kim đâm, trên mặt đầy vẻ đau đớn và lạnh lẽo, tâm niệm vừa động, ánh sáng xanh trên bình phong lay động, rải xuống một mảnh ánh sáng xanh tối: “[Trọng Uyên]!”

Chương 1250: Tề Tụ Hỏa Trì (1)

Quách Hồng dần đuổi theo con Hà Dao kia một đường, cuối cùng bị bỏ lại, điều khiển Tịnh Hỏa quay lại thì độn quang có chút ảm đạm, quả thực là thiếu hụt pháp lực trong cơ thể, khó có thể tiếp tục.

“Đáng tiếc, hiếm khi thấy được Hà Dao cấp bậc Trúc Cơ, loại hà quang này giỏi ẩn nấp, lại có thể đánh rơi pháp khí, quả thực hơi khó bắt.”

Hà Dao xuất hiện ở đại thủy, con Hà Dao cấp bậc Trúc Cơ này hẳn là đột phá được trong đại thủy ở Thiên Liệt Bắc Hải, điều kiện để linh thú này đột phá quá khắc nghiệt, giờ phút này là một loại hiếm có bậc nhất, Quách Hồng dần vuột mất nó, tự nhiên là tiếc nuối không thôi.

Mặc dù công pháp của hắn phẩm cấp cực cao, nhưng tiên cơ [Tâm Kỳ Phần] trong cơ thể lại không lấy mênh mông làm chủ, hai viên đan dược vào miệng, pháp lực trong cơ thể liền khôi phục rất nhiều, [Vân Quang Huyền Hoàn] dưới chân hơi chấn động, tốc độ nhanh hơn một chút, ngước mắt nhìn về phía nam, liền thấy một người điều khiển gió lướt qua từ đằng xa.

Người này ẩn trong pháp khí, không nhìn rõ thân hình, trên đỉnh dựng một bức bình phong tám mặt, vây thành hình ống, phóng ra màu vàng đen, bao phủ hắn ở, ở chân trời giống như một điểm nhỏ màu xám vàng.

Hắn nhìn thấy rõ ràng trên bức bình phong kia có Tịnh Hỏa màu xám đỏ đang nhảy nhót, mặc cho pháp lực cỡ nào đi nữa cũng không thể dập tắt, khiến trong lòng Quách Hồng dần ha ha cười lớn:

“Cùng hỏa một đạo tổn khí thương mệnh, không tiêu trừ mấy ngày ấm dưỡng thì không thể đi được sạch sẽ!”

Hải ngoại tu Tịnh Hỏa không chỉ có một mình nhà hắn Xích Tiêu, Quách Hồng dần cũng không nghĩ nhiều, bay về phía trước một hồi mới xa xa trông thấy trên bầu trời Tất Phụng đảo có một đám mây xám, mấy tu sĩ như những điểm đen nhỏ, điều khiển gió qua lại trên mây xám.

“Ừ?!”

Tịnh Hỏa sáng rực chảy đầy trời, Quách Hồng dần đột nhiên dừng chân, đồng tử hai mắt từ từ phóng đại.

Nếu như hắn còn không phản ứng kịp, vậy thì thật sự là đồ ngốc rồi, trên mặt lập tức tràn lên sát ý, lập tức xoay người, vòng tròn mây dưới chân bùng nổ, trong tay lộ ra một tấm lệnh bài hỏa hồng, quay đầu lao đi, nghiến răng nghiến lợi:

“Trộm cướp chớ chạy!”

“Tên này lại hại Hồng Khang!”

Hắn tự nhiên sẽ không cho rằng muội muội Quách Hồng Dao sẽ chết trong tay người này, dù sao mình một đuổi một quay lại, ước chừng thời gian bọn họ hai người ra đảo, thế nào cũng không quá một hai canh giờ, dị tượng trên bầu trời nhiều nhất là một người chết, vậy chính là Quách Hồng Khang rồi.

Nhưng phẫn nộ trong lòng Quách Hồng dần không hề ít chút nào, mặc dù Quách Hồng Khang không phải huynh đệ của mình, nhưng người này rất có mưu lược, Quách Hồng dần vẫn luôn mang theo bên người, dùng được lắm, có đôi khi còn phải nghe theo đề nghị của hắn, cứ như vậy chết ở chỗ này, không nghi ngờ gì chính là chết vô giá trị.

Hắn tức giận từ trong lòng dâng lên, ngọn lửa dưới chân bốc cao, đạp lên vòng tròn mây kia, nhanh chóng đuổi theo, người kia đã hóa thành một điểm sáng nhỏ không thể nhận ra ở đường chân trời, nhưng Quách Hồng dần trong cái nhìn thoáng qua vừa rồi nhớ kỹ, tính toán ra được tốc độ hiện tại của đối phương còn lâu mới bằng mình.

“Chờ chết đi!”

Quách Hồng dần tu hành [Tâm Kỳ Phần], độn pháp rất chậm, may mắn có pháp khí gia trì, mặc dù không bằng Hà Dao, nhưng cũng không phải người bình thường có thể sánh được, nguyên khí cuồn cuộn, nhanh chóng vẽ ra một vệt màu trắng đỏ trên không trung, rất nhanh liền tìm được ánh sáng màu vàng kia, không nói một lời, cúi đầu tới gần.

“Quả nhiên tới… Biết ngay sẽ không dễ dàng bỏ qua ta như vậy…”

Lý Hi Tuấn lại sớm đã phát hiện ra người này.

Hắn vốn có thể dùng Tiên Giám nhìn thấu thiên địa, ung dung tránh được người này, Quách Hồng dần căn bản là ngay cả bóng dáng của hắn cũng không sờ tới được, nhưng Lý Hi Tuấn tâm tư rất cẩn thận, suy nghĩ có Tử Phủ nhúng tay, nào dám tùy ý thay đổi phương hướng?

Thay vì chính mình bị phát hiện dị thường, dẫn đến càng nhiều Tử Phủ nghi ngờ, âm thầm chú ý tới, hại nhà mình, Lý Hi Tuấn thà rằng tự mình mạo hiểm nhiều hơn một chút, cùng lắm thì kế hoạch của mình thất bại, nhưng Tiên Giám bại lộ rồi thì chính là chuyện diệt môn.

Trông thấy Quách Hồng dần đuổi theo, linh thức của Lý Hi Tuấn lập tức quét đến vòng tròn mây dưới chân hắn, phát giác vật này ánh sáng lấp lánh, phát ra từng đạo pháp quang màu trắng gia trì cho người trung niên này, lập tức cảm thấy không ổn.

Hắn cẩn thận quan sát một hồi, trong lòng khẽ động, bấm quyết thi pháp, linh thức khơi động pháp khí, thanh quang trên màn hình lay động, rải xuống một mảnh ánh sáng xanh đậm, [Trọng Uyên] lại lần nữa vận chuyển.

“Ong…”

Thanh quang linh động này vừa quét, lập tức chụp lấy vòng tròn mây dưới chân Quách Hồng dần, vòng tròn mây trắng tinh trong trẻo này lóe lên, vậy mà mây mù tiêu tán, pháp quang vỡ vụn, lập tức hóa thành nguyên hình, chỉ cỡ chiếc nhẫn, bị [Trọng Minh Động Huyền Bình] thu lấy.

“Cái gì!”

Quách Hồng dần vừa kinh vừa giận, trong khoảng thời gian ngắn suýt chút nữa đã rơi xuống khỏi tầng mây, còn chưa đánh, suýt chút nữa đã phun ra một ngụm máu già, trong lòng chấn động:

“Đây là pháp khí gì! Thật vô lý?”

Quách Hồng dần vừa mới đuổi theo Hà Dao am hiểu đánh rơi pháp khí, đương nhiên biết trên đời này không ít pháp thuật và pháp khí đánh rơi pháp khí, nhưng đánh rơi pháp khí là một chuyện, nào có đạo lý thu lấy pháp khí phi hành dưới chân người ta!

Huống chi dứt khoát lưu loát như vậy! Trong lúc nhất thời hắn bị đánh về nguyên hình, tốc độ giảm mạnh, không kịp đối thủ trước mắt, chấn động trong lòng khó có thể kìm chế, Lý Hi Tuấn lại hiểu rõ:

Chương 1251: Tề Tụ Hỏa Trì (2)

“[Trọng Uyên] là mô phỏng theo gió lớn Trọng Uyên của đại Tây Nguyên, dưới cơn gió này ngay cả Trúc Cơ cũng không bay lên được, không chỉ là đánh rơi pháp khí, mà là đánh rơi pháp quang của pháp khí… Tự nhiên bao hàm cả pháp quang của vòng tròn mây này, ba loại công hiệu của pháp khí này không có loại nào là đơn giản!”

Quách Hồng dần trông thấy khoảng cách lại một lần nữa bị kéo ra, trong lòng âm thầm dâng lên một chút tâm tham, nhưng trong khoảng thời gian ngắn lại có chút khó xử:

“Dùng phi kiếm? Pháp quang? Khoảng cách lại không đủ để thi triển pháp thuật, những thứ khác e rằng đều có thể bị pháp khí như thùng sắt này đánh rơi! Người này rốt cuộc là nhà nào!”

Hắn suy nghĩ một lượt, phát giác chỉ cần tốc độ của người cầm pháp khí kia đủ nhanh, quả thực là khó có thể phản chế, cân nhắc hai nhịp thở, khoảng cách lại bị kéo ra xa rồi.

Sắc mặt hắn âm trầm, hai ngón tay hợp lại, chọn ra một tấm phù lục, trình ra màu đỏ trầm, vừa rộng vừa lớn, trên đó vẽ một con chuột lớn linh hoạt, đầy vảy, Quách Hồng dần quát:

“Phong Hồng Hắc, nghe lệnh ta, xuyên thẳng tới lui, tề tụ hỏa trì!”

Lý Hi Tuấn yên lặng lắng nghe, trong linh thức là phù lục kẹp giữa hai ngón tay của Quách Hồng dần đột nhiên phun ra một cơn gió màu đỏ trầm, trước tiên hóa thành một con chuột lớn vảy đỏ ở trên không trung, kéo cổ họng gào một tiếng, lại hóa thành gió trầm, nâng dưới chân hắn, nhanh chóng đuổi theo về phía bắc.

Phù lục này của Quách Hồng dần không phải tầm thường, gọi là [Tề Tụ Hỏa Trì Phù], là linh sủng Đàn Vân Thử của tổ tiên khai đảo Xích Tiêu của Quách gia vẽ ra, linh thú Tịnh Hỏa này giỏi dùng một loại Phong Hồng Hắc, luyện thành phù lục này, vốn là dùng cho hệ chính thống chạy trốn, Quách Hồng dần trong lòng vừa tham lam vừa phẫn nộ, quả quyết sử dụng phù lục này!

Trong khoảng thời gian ngắn, Phong Hồng Hắc ngưng tụ, hắn trong nháy mắt đã kéo gần khoảng cách, trong tay cầm lệnh dài đặt giữa hai môi, thổi một hơi, mắt xám đỏ, phun ra một ngọn lửa cùng.

Ngọn lửa này và Quách Hồng Khang sử dụng quả thực như hai thứ khác nhau, nồng đậm mạnh mẽ, đốt cháy khô héo, phát ra một tiếng kêu quái dị của quạ, ngọn lửa màu xám đậm đập mạnh vào màn hình, phát ra một tiếng nổ dữ dội.

Lý Hi Tuấn vốn có thương tích trong người, pháp lực không đủ, bị đập một cái như vậy suýt chút nữa đã rơi xuống khỏi không trung, ngọn lửa này lại thiêu đốt trên bức bình phong, giống như cá voi nuốt chửng hấp thu pháp lực trong cơ thể hắn, [Trọng Minh Động Huyền Bình] không được pháp lực hỗ trợ, ánh sáng trên màn hình lập tức tối sầm lại.

“Keng!”

Quách Hồng dần đang điều khiển ngọn lửa, ánh sáng trên màn hình đột nhiên tách ra, bắn ra một luồng kiếm quang chói mắt, giống như sương tuyết rơi xuống, hắn lạnh mắt nhìn, trong tay áo bay ra một dải lụa đỏ, bồng bềnh uyển chuyển, quấn chặt lấy kiếm quang kia.

Dải lụa đỏ này phát ra một tiếng nổ trầm, giống như trói chặt một con giao long, vật kia giãy giụa cực kỳ dữ dội trong dải lụa, Quách Hồng dần khá bất ngờ, pháp lực đột nhiên tuôn vào trong đó, nói:

“Kiếm nguyên? Kiếm nguyên cũng vô dụng!”

Hắn không phải Quách Hồng Dao, liếc mắt một cái liền nhìn ra người trong pháp khí kia pháp lực không đủ, thậm chí căn bản không cần mình làm bất cứ chuyện gì, chỉ cần duy trì ngọn lửa trong nửa khắc, người này nhất định sẽ rơi xuống biển.

“Mất ở đông ngung, thu ở tang du.”

Nhưng Quách Hồng dần đã nổi lên lòng tham đối với pháp khí này, tự nhiên là nhanh chóng quyết định dứt khoát là tốt nhất, trong tay bấm quyết thi pháp, Tịnh Hỏa cuồn cuộn, thừa dịp người này bị Tịnh Hỏa trên màn hình quấn lấy không thể phân thần, ngọn lửa trong tay nhanh chóng hội tụ.

Lý Hi Tuấn thân ở tuyệt cảnh, lại không vội không hoảng, trong mắt màu xám trắng không nhìn thấy cảm xúc, ánh sáng của Trọng Minh Động Huyền Bình tối sầm lại, [Hàn Lẫm] cũng thu về vỏ, rơi vào trong lòng hắn.

Tay hắn nắm một cái trong tay áo, lộ ra một tấm phù lục:

Phù lộ ra màu đỏ trầm, vừa rộng vừa lớn, cỡ lòng bàn tay, trên đó cũng vẽ một con chuột lớn linh hoạt, đầy vảy, đôi mắt vàng lấp lánh đã tràn đầy pháp lực.

[Tề Tụ Hỏa Trì Phù]!

Lý Hi Tuấn rót pháp lực còn sót lại vào trong đó, học theo, môi răng khép mở, giọng nói trong trẻo vang vọng trong màn hình:

“Phong Hồng Hắc, nghe lệnh ta, xuyên thẳng tới lui, tề tụ hỏa trì!”

Phù lục trong tay phun ra một cơn gió màu đỏ trầm, cũng hóa thành một con chuột lớn vảy đỏ ở trên không trung, kéo cổ họng gào một tiếng, lại hóa thành gió trầm, nâng dưới chân hắn, nhanh chóng lao về phía bắc.

Quách Hồng dần nghe thấy tiếng gào này, pháp thuật trong tay cưỡng ép dừng lại, ngây ngốc nhìn Tịnh Hỏa biến mất ở đằng xa, trong đầu trống rỗng:

“Hắn… Tại sao lại có [Tề Tụ Hỏa Trì Phù] của nhà ta?”

Tịnh Hỏa trong tay hắn chảy ra, ngây ngốc như phỗng, quay đầu lại, nhìn về con đường mình đến, ngơ ngác nói:

“Hắn tại sao lại biết chú ngữ của nhà ta!”

Quách Hồng dần quay đầu lại, đường chân trời đã không còn bất kỳ dấu vết của ai, vẻ mặt hắn giống như đánh đổ bình trăm vị, các loại cảm xúc đan xen biến hóa, kinh hãi nói:

“Đúng rồi! Ta vừa rồi đã niệm!”

Hắn suy nghĩ một nhịp thở, rất nhanh đã hiểu rõ, hít sâu một hơi, hai mắt trong trẻo, từ trong kẽ răng phun ra mấy chữ:

“Tiểu muội… Thật là cường đồ…”

Quách Hồng dần ngoài bi thương, trong đầu từ từ hiện lên nghi hoặc, vẫn luôn quanh quẩn trong đầu không thể xóa bỏ:

“Nhưng cho dù hắn giết tiểu muội… Túi trữ vật của hệ chính thống Xích Tiêu đảo nhà ta không phải nói mở là mở… Dù là tiên cơ chuyên môn nhắm vào đạo này cũng phải mất mười ngày nửa tháng! Huống hồ trong đó còn có lời nguyền và phương pháp đánh dấu cực kỳ cao minh, tại sao hắn hoàn toàn không bị ảnh hưởng!”

Chương 1255: Hiệp Nghĩa (Hạ)

Hắn chỉ nhìn thấy chiếc cổ lộ ra của thiếu niên, nâng kiếm lên, pháp lực gia trì, dùng hết sức bình sinh, chém một nhát vào yết hầu của thiếu niên, chỉ nghe thấy tiếng lửa xèo xèo bắn ra.

Thanh trường kiếm mắc kẹt ở cổ họng, bàn tay run rẩy không còn chút sức lực nào, mãi đến nhát thứ ba mới rút ra được, lại chém thêm hai nhát nữa, mới chặt đứt được đầu của thiếu niên.

Lão nhân âm trầm, hai chân run lẩy bẩy, ngơ ngẩn nhìn chăm chú.

Tráng hán họ Nhuệ thở phào một hơi, đang định thu kiếm lại, lại thấy chiếc đầu kia tự mình trượt xuống một tấc, lại ghép vào thân thể, nơi kết nối, làn da nhẵn nhụi, không có chút dấu vết nào của sự chém giết.

“Á!”

Chỉ cảm thấy một luồng ý lạnh xông thẳng lên đầu, hai chân run rẩy, ngồi bệt xuống đất, răng va vào nhau lập cập, mắt thấy trời đất quay cuồng, chỉ chăm chăm nhìn vào cái cổ kia.

Sắc mặt của lão nhân đã rút hết huyết sắc, trắng bệch như người chết, nghe tráng hán họ Nhuệ răng va vào nhau lập cập, lắp bắp nói:

“Chuyện… chuyện gì… xảy ra vậy!”

“Ta… ta biết sao được!”

Lão nhân từng chút một lùi ra xa, bàn tay chìa ra ngoài áo choàng run lẩy bẩy, môi cũng run rẩy:

“Lão… lão phu cũng chưa từng giết qua Trúc Cơ…”

Tráng hán họ Nhuệ thấy thiếu niên không tỉnh lại, từng chút một lấy lại dũng khí, lẩm bẩm nói:

“Sự đã đến nước này… sự đã đến nước này…”

Hắn vậy mà lại nhặt thanh trường kiếm lên, đo đạc vị trí, đổi thành chém dọc, lại chém vào mi tâm của thiếu niên, chém liên tiếp ba nhát, cuối cùng cũng nghe thấy một tiếng “keng” giòn giã, chém đôi đầu lâu kia thành hai nửa.

“Ngươi không muốn sống nữa!”

Sắc mặt lão nhân trắng như tờ giấy, lại hiện lên một chút đỏ hồng, vốn đã còng lưng gù gù, lúc này như một con cóc nhảy dựng lên, sợ hãi nói:

“Ngươi không muốn sống nữa! Ngươi không muốn sống nữa!”

Lão nhân lập tức cưỡi gió bay lên, cực nhanh bay về hướng bắc, ánh sáng phía sau mang theo một tia huyết sắc, rõ ràng đã dùng đến huyết độn, phảng phất như có thứ gì cực kỳ đáng sợ đang đuổi theo lão, bay trên không trung lúc cao lúc thấp, để lại mấy tiếng gào thét vang vọng khắp bầu trời:

“Ngươi không muốn sống nữa!”

Tráng hán họ Nhuệ suýt nữa bị tiếng gào thét điên cuồng của lão dọa cho tè ra quần, chiếc đầu vừa mới khó khăn lắm mới chặt xuống được lại tự mình ghép vào, hắn hoa cả mắt, nhìn khuôn mặt tuấn tú trước mặt, run rẩy nói:

“Cũng không phải chưa từng luyện qua ma công… chỉ là cái đầu ghép lại mà thôi… có gì lạ chứ…”

Hắn tự an ủi mình, nhưng hiểu rằng, Lý gia là thế gia chính đạo, cảnh tượng trước mắt càng khiến người ta rùng mình hơn, tráng hán họ Nhuệ lần thứ ba giơ kiếm lên, chém vào cái cổ kia.

Ba nhát kiếm của Nhuệ đạo nhân mới chém đứt được cái cổ kia, lần này đã có chuẩn bị từ trước, lập tức lao tới, run rẩy lăn một vòng, nhặt cái đầu kia lên, nhấc khỏi cổ, di chuyển sang một bên, chuẩn bị ném sang một bên.

Nhưng hắn đột nhiên dừng lại.

Cái đầu trong tay đã mở mắt ra.

Đồng tử màu xám trắng lặng lẽ nhìn chằm chằm vào hắn, khuôn mặt anh tuấn phối hợp với đồng tử này lại có một loại thần thánh quỷ dị, rõ ràng là một màu xám trắng, nhưng Nhuệ đạo nhân lại đọc ra được một ý lạnh từ trong đó, trái tim sợ hãi như muốn nứt ra thành từng mảnh, đầu óc như rơi xuống nước đá, mỗi nơi đều lạnh đến phát run.

Trong khoảnh khắc tiếp theo, thiếu niên mở miệng.

Kiếm khí trắng như tuyết từ trong kẽ răng phun ra, hóa thành vô số sương lạnh sắc bén ập tới, tiếng gào thét của Nhuệ đạo nhân còn mắc trong cổ họng, từ đầu đến chân biến mất sạch sẽ, chỉ còn lại vô số sương lạnh kích thích sóng biển trên mặt biển.

“Bộp!”

Hai chiếc túi trữ vật rơi xuống đất, lăn hai vòng.

Cái đầu kia lại bay trở về mặt đất, khớp chặt với cái cổ, thiếu niên thở ra một hơi, đôi mắt màu xám trắng lúc này mới khép lại.

…

Thái Hư.

Khi Nhuệ đạo nhân nhập cuộc, Thồ Long Cẩn đã nhận ra có điều không ổn, cục diện hoàn toàn trái ngược với dự kiến, một phái Hành Chúc rõ ràng không ra tay tương trợ, thậm chí không có chút tin tức nào.

Thiên Uyển cũng không ngoài ý muốn, ánh mắt của Thồ Long Cẩn quét qua một nơi nào đó trong hiện thế, cũng hiểu ra.

“Trường Tiêu!”

Trước đó bị chuyện của Thành Ngôn quấn lấy, Trường Tiêu rõ ràng vẫn luôn giả vờ như không biết, lúc này đột nhiên ra tay ở chỗ Vương Phục, thuận nước đẩy thuyền, kéo người của Hành Chúc lại.

Như vậy, người của Hành Chúc khó có thể ra tay kéo Thồ Long Cẩn sang một bên, cách duy nhất để Thồ Long Cẩn cứu được Lý Hi Tuấn chính là giao ra [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], mà Hành Chúc Đạo đã làm hỏng chuyện tuy rằng giết được Vương Phục, nhưng lại đắc tội với hắn Thồ Long Cẩn…

Vì vậy Thiên Uyển trước mặt nắm chắc phần thắng, đợi Thồ Long Cẩn giao ra [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], Thồ Long Cẩn lại không hề dao động, Lý Hi Tuấn cứ thế bị chặt đầu ba lần.

Nhưng Thồ Long Cẩn vẫn luôn bình tĩnh đối mặt, phảng phất như không để ý, thậm chí không mở mắt ra nhìn tình huống trong hiện thế, lặng lẽ nhìn đối phương, hoàn toàn khác với dáng vẻ trước đó.

Hắn lặng lẽ ngồi xếp bằng, Thiên Uyển chân nhân đối diện nhìn chằm chằm vào hắn, phảng phất như có chút không thể tin được, bà thở dài một hơi, đáp:

“Thồ Long thật kiên nhẫn, thật tâm cơ.”

Giọng nói của Thồ Long Cẩn bình tĩnh, trầm giọng nói:

“Tiền bối quá khen rồi, ta nợ Lý gia một cái nhân tình, một viên Minh Phương Thiên Thạch này đã đủ, từ đây không còn nợ nần gì với bọn họ nữa, những chuyện khác, không liên quan đến ta.”

Thiên Uyển chân nhân nhìn sương lạnh trên mặt biển, khẽ lắc đầu, thấp giọng nói:

“Người người đều nói ngươi Thồ Long hiệp nghĩa, cuối cùng cũng chỉ đến vậy mà thôi.”

Nói xong câu này, bà lập tức cảm thấy mất hứng.

“Cứ nghĩ rằng có thể dùng ân tình để đổi lấy [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh], ai ngờ người này thật sự so đo tính toán lại cũng vô tình như vậy, chỉ có thể lại nghĩ kế khác thôi.”

Bà thở dài một hơi tiếc nuối, đợi mãi mà không thu hoạch được gì, thời gian mà Trường Tiêu tranh thủ được cũng có hạn, kéo dài thêm nữa chỉ khiến lại rơi vào thế bị động, Thiên Uyển lạnh lùng liếc nhìn hắn một cái, biến mất trong Thái Hư.

Thồ Long Cẩn lại hiện thân trên mặt biển, nhìn Lý Hi Tuấn phía dưới, bấm quyết ra lệnh:

“Hồng Tước ngậm lửa, thay ta truyền lệnh.”

Trong ống tay áo của hắn lập tức bay ra một ngọn lửa mờ mờ, hóa thành một con chim sẻ lớn bằng hổ báo, bay quanh hắn một vòng, mở miệng hút một cái, [Minh Phương Thiên Thạch], túi trữ vật, Lý Hi Tuấn, tất cả mọi thứ trên mặt biển lập tức bay vào bụng.

Thồ Long Cẩn nhẹ giọng nói:

“[Minh Phương Thiên Thạch] ở đây, bây giờ không còn nợ nần gì nữa.”

Chim sẻ nuốt luôn câu nói này vào bụng, theo gió bay một đường về phía nam, Thồ Long Cẩn nhìn quanh bốn phía, hiểu rằng có không ít người đang nhìn trong Thái Hư, bèn quay trở lại Thái Hư, đi thẳng một mạch.

Hắn một đường trở về trong động phủ, trong đó vậy mà đã có một thiếu niên mặc áo xanh trắng ngồi sẵn, dung mạo tuấn tú, có chút nữ tính, đang chăm chú nhìn vào bộ sưu tập trong động phủ của hắn.

Thồ Long Cẩn không ngoài ý muốn, nhẹ giọng nói:

“Đa tạ Phác Vũ tiền bối.”

Người này vậy mà lại là Phác Vũ chân nhân, bạn của Nguyên Tố, đang ngồi bên chiếc bàn ngọc, tùy ý nói:

“Ta đã bảo vệ được hồn phách, dù sao hắn cũng chưa thành tựu thần thông, bảng xếp hạng cũng không có tên, vẫn còn dễ bắt… mấy lão già kia chết rồi, e rằng trong biển không còn mấy người hiểu rõ chuyện này hơn ta… bọn họ không nhìn ra được! Nhưng mà ngươi… tốn công tốn sức như vậy, thật sự hao tâm tổn trí.”

Trên khuôn mặt thanh tú của Thồ Long Cẩn hiện lên một nụ cười khổ, đáp:

“Nếu ta trực tiếp bảo vệ hắn, bao nhiêu Tử Phủ ở bên cạnh nhìn chằm chằm! Sau này ta và Lý gia e rằng sẽ không còn yên ổn nữa… tất cả những kẻ tính kế ta đều đi tìm Lý gia cho rồi!”

“Bây giờ Thồ Long mới hiểu được thủ đoạn của Tiêu chân nhân, muốn bảo vệ, nhưng lại không thể quá thân cận, nên buông thì phải buông… nếu không thì chính là hại người ta!”

Hắn nhẹ nhàng thở dài, đáp:

“Bây giờ thì tốt rồi, Lý Hi Tuấn chết trước mặt bọn họ, coi như ân tình với Lý gia đã xóa sạch, không cần phải đứng sau lưng bọn họ một cách lộ liễu nữa… bọn họ cũng biết tính kế Lý gia thì không tính kế được ta… sự việc sẽ dễ dàng xoay chuyển hơn nhiều.”

Thiếu niên áo đen đổi giọng, trịnh trọng nói:

“Tiền bối trị âm dương, hiểu sinh tử, chuyện của Hi Tuấn… nhờ chân nhân cả!”

Chương 1256: Sai Lầm (1)

Tố Long Cẩn hành lễ, Bộc Vũ chân nhân chỉ ngồi bên án không nói, mỉm cười nhìn vào chén trà. Tố Long Cẩn suy nghĩ một chút, rồi khẽ hỏi:

“Chân nhân tinh thông thuật âm dương, thường thì thi triển thuật này cần trả giá bao nhiêu?”

“Vài bảo vật dùng để thi triển thuật này đều có ở Bồng Lai, ta chỉ cần đi lấy là được. Thuật này dùng cho Trúc Cơ thì không tốn kém lắm, huống chi người kia còn trẻ, tu vi cũng rõ ràng thông suốt… Chỉ là đây là bí mật của môn phái ta, tiên gia bình thường không biết.”

“Không bàn đến cái giá phải trả, ta có một điều thắc mắc, mong chân nhân giải đáp giúp ta.”

Bộc Vũ chân nhân nhìn hắn, lộ ra vẻ tò mò, cười nói:

“Dùng thuật này cho Trúc Cơ quả là hiếm thấy, dù sao đã sắp chết thì cũng chết, ta lại ở Bồng Lai, hành tung bất định, không có lý do gì để chuẩn bị trước… Nếu có thể chuẩn bị trước, thì cần gì phải chết?”

Bộc Vũ chân nhân đứng dậy, quay lại nhìn Tố Long Cẩn, ý tứ sâu xa nói:

“Như vậy thì không có lý rồi. Ngươi vừa đạt đến Tử Phủ đã mấy lần đến Bồng Lai của ta, chờ đợi dưới núi nhiều năm mới gặp được ta, ý đồ rất rõ ràng, nếu nhìn theo cách này…”

Nụ cười trên khuôn mặt tuấn tú của Bộc Vũ chân nhân dần biến mất, yên lặng nói:

“Ngươi vừa đột phá Tử Phủ đã hiểu được cục diện hôm nay? Còn xen lẫn cả cuộc tranh chấp Nam Bắc Từ Quốc giữa chừng, tính toán không xuể, ngươi tính toán như vậy, đến cả Ma Ha cũng phải xấu hổ, đây là pháp bảo hay là bút tích của ai?”

Tố Long Cẩn nghe vậy chỉ biết cười khổ trong lòng.

Hắn đâu phải chuẩn bị nhiều năm như vậy chỉ vì chuyện của Lý Hi Tuấn! Tố Long Cẩn kết giao với Bộc Vũ chân nhân, từ trước đến nay đều là vì Quách Ngạc trong [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh]!

Tố Long Cẩn được Quách Ngạc chỉ điểm nhiều năm, Quách Ngạc dù sao cũng từng cùng Trương Thác Thiên và những người khác vào Thanh Tùng Quan động thiên lấy bảo, sau này Tố Long Cẩn thoát thân cũng nhờ vào phương pháp năm đó Quách Ngạc sử dụng để ra khỏi động thiên, ân tình mang trên người, vẫn luôn muốn tìm lại thân thể cho hắn.

Mà Bộc Vũ chân nhân của Bồng Lai không nghi ngờ gì chính là thánh thủ trong lĩnh vực này, hắn mới liên tục đến bái phỏng, chuyện của Lý Hi Tuấn thật sự chỉ là đúng lúc, Tố Long Cẩn đáp:

“Tố Cẩn muốn phủi sạch quan hệ với Lý gia, cũng không cần phải trả giá như vậy… Chuyện của Lý gia chỉ là trùng hợp.”

“Tố Cẩn lưu lạc từ nhỏ, thân nhân bạn bè đều mất, thân thể tan nát không thấy, nghe nói tiền bối thần thông trị âm dương, lại còn giao hảo với Dương Phán, rất lợi hại, nên muốn mời tiền bối ra tay, hỏi âm ti xem hài cốt của thân nhân ta ở đâu…”

Hắn không nhắc đến chuyện của Quách Ngạc, mà nói về một chuyện đã chắn trong lòng hắn rất lâu, nhẹ giọng nói:

“Đừng nói đến hài cốt trôi dạt đến đâu, cho dù cha ta và các thân hữu khác đã rơi vào bụng của ai, trở thành pháp khí trong tay ai, chỉ cần biết được, Tố Cẩn nhất định sẽ hậu tạ.”

“Thì ra là vậy.”

Bộc Vũ chân nhân nheo mắt, như có điều suy nghĩ nhìn hắn, xoay chén ngọc, đáp:

“Thì ra là trùng hợp… Tố Cẩn thật sự là người có tình cảm, ngươi nhớ thương thân hữu đã mất, lại cứu được một thân hữu khác, duyên phận đến mức này.”

Cuối cùng y cũng không hỏi thêm, đáp:

“Nguyên Tố gửi gắm Lý Huyền Phong, hắn và ta vốn có một đoạn duyên phận, đáng tiếc hắn đã chết, miễn cưỡng cũng có thể coi là người của Lý gia, chuyện của Lý Hi Tuấn giao cho ta, trên Bồng Lai vừa hay có một đoạn [Cao Huyền Minh Sương], cắt ra sáu phần, nặn cho hắn làm thân thể là được.”

Tố Long Cẩn thấy y không dùng hồn phách để uy hiếp mình, mới thở phào nhẹ nhõm, lấy ra một vật từ trong tay áo, đó là một lệnh bài, đường vân đỏ đen đan xen, chính là [Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh].

Hắn nhẹ nhàng khều một cái, một luồng ánh sáng mơ hồ màu đỏ tươi nhảy ra khỏi lệnh bài, lơ lửng trong lòng bàn tay, nửa vàng nửa bạc.

Quách Ngạc trong lệnh bài đau buồn, kêu gào thảm thiết, Tố Long Cẩn coi như không nghe thấy, cung kính nói:

“Không thể sử dụng linh vật của tiền bối mà không trả giá, [Mẫu Kim Bạch Hỏa] này là vãn bối có được khi chưa thành tựu thần thông, lấy đến để bù đắp cho tiền bối.”

Mấy trăm năm trước, Bắc Hải đại tuyết, chất thành dãy núi tuyết vạn dặm, linh vật của ‘Hàn khí’ cũng nhiều, [Cao Huyền Minh Sương] được coi là một trong những loại xuất sắc nhất, nhưng chỉ cắt ra sáu phần thì không bằng [Mẫu Kim Bạch Hỏa], Bộc Vũ chân nhân biết đây là hắn thêm vào làm tài liệu thi pháp, cười nhận lấy.

Hai người tùy ý trò chuyện vài câu, Tố Long Cẩn tiễn y ra khỏi động phủ, bản thân ngồi bên án, hai ngón tay đặt trước môi, thổi một luồng lửa.

Ngọn lửa vội vã hóa thành hình người, mở miệng liền khóc lóc:

“Tố Long Cẩn! Ngươi ngươi ngươi! Ngươi lấy đồ của ta làm nhân tình, thật vô lý.”

Tố Long Cẩn hiếm khi thấy hắn tức giận như vậy, trong lòng rất vui, trên mặt lại nghiêm túc, khẽ nói:

“Tiền bối nói vậy là có ý gì, ngươi có biết tại sao ta làm như vậy không?”

Quách Ngạc tức giận nhìn hắn, đáp:

“Chẳng phải để trả lại ân tình của tiền bối kia cho ngươi sao!”

“Không phải.”

Tố Long Cẩn nghiêm mặt đáp:

“Ân tình của Nguyên Giao tiền bối cần phải trả, nhưng chuyện này cũng là vì tiền bối mà suy tính.”

“Tiền bối nghĩ xem, Bộc Vũ dù sao cũng là người Bồng Lai, chính tà bất phân, nặn ra tiên thể cho người khác, làm sao biết được có lưu lại hậu chiêu gì không? Nếu đến lúc đó, hồn phách của tiền bối tiến vào, chẳng phải là chịu thiệt lớn sao?!”

Quách Ngạc đi theo hắn đến đây, thật sự chưa nghĩ đến điều này, lập tức sững sờ, Tố Long Cẩn nói tiếp:

“Nếu đợi đến khi hắn nặn ra thân thể, tiền bối cũng tinh thông lĩnh vực này? Dù không bằng chân nhân kia, nhưng có Lý Hi Tuấn đi trước, cẩn thận kiểm tra một hai lần, vẫn có thể đề phòng.”

Chương 1257: Sai Lầm (2)

Quách Ngạc nhất thời không nói nên lời, muốn gật đầu lại nhịn xuống, đợi một lúc lâu mới ủ rũ nói:

“Được rồi được rồi…”

Bộc Vũ chân nhân rời khỏi Tố Cẩn môn, một đường đi về phía Đông Hải, xuyên qua Thái Hư, vừa bóp quyết thi pháp, thanh quang trong tay hóa thành hình một con chim sẻ xanh, bay trong Thái Hư, y âm thầm tính toán:

“Lý Hi Tuấn… còn phải xem kỹ lại, lần này là Tố Long Cẩn tự mình mời ta, thời gian cũng vừa khớp, không có gì đặc biệt, cho dù sau lưng hắn có người, cũng không có lý do gì để trách.”

Y vuốt ve hộp ngọc trong tay áo, trong lòng hơi dao động:

“Hồn phách của Lý Hi Tuấn cũng không tầm thường, lạnh như băng, giống hệt như có mệnh số trong người, chỉ là đám Tử Phủ kia đạo hạnh nông cạn, không nhìn rõ.”

Thực ra Bộc Vũ chân nhân cũng đã phát giác khi cầm hồn phách trong tay, lúc rời khỏi thân thể có chút không kéo được, dường như có liên kết với thứ gì đó, đây thường là biểu hiện của mệnh số ảnh hưởng.

Lý Hi Tuấn đã không tầm thường, linh vật lại khớp với tiên cơ, chuyện nặn lại thân thể này sẽ không quá khó khăn, Bộc Vũ chân nhân nghĩ đến chuyện Tố Long Cẩn nói là tìm thân nhân.

Bồng Lai của y quả thực có quan hệ không tồi với âm ti, Dương Phán cũng thường xuyên làm khách, yêu cầu của Tố Long Cẩn không khó để đáp ứng, Bộc Vũ chân nhân chỉ suy nghĩ:

“[Cửu La Đắc Tính Bố] của Dương Phán rất lợi hại, không biết luồng chân khí kia có rơi vào tay hắn không, hỏi thật sự thì không ổn, vẫn là thôi vậy.”

Dưới chân y hiện ra một vùng biển trắng, một ngọn núi nhỏ lộ ra, trên đó có một đạo quán giản dị, Bộc Vũ chân nhân còn chưa hạ xuống, đã lên tiếng dặn dò:

“Lấy [Cao Huyền Minh Sương] của ta ra!”

…

Đông Hải.

Sóng biển cuồn cuộn, kiếm ảnh của [Bình Đống] hàng trăm hàng ngàn, như cá bơi qua lại trên biển, tầng mây xám xịt bao phủ mặt trời, sóng biển dâng cao, cả vùng biển chìm trong sương mù.

Đại trận vốn bao phủ tất cả đã lộ ra nguyên hình, phát ra kim quang nhàn nhạt, ngăn cản các loại pháp khí từ bên ngoài đánh tới, nữ tử áo đỏ vẻ mặt phức tạp, tế ra lễ khí hình cánh hoa trong tay, đánh rơi mấy đạo pháp khí.

Bên cạnh Tất Ngọc Trang, hai huynh đệ Phùng thị mỗi người thi triển pháp thuật, chặn lại phần lớn pháp quang, những đạo cá lọt lưới đập vào đại trận cũng chỉ kích lên gợn sóng nhàn nhạt, không có gì đáng ngại.

Tất Ngọc Trang lại bất an.

Vương Phục vốn đã nguy hiểm vô cùng, nhưng dù sao hắn cũng là dòng dõi Trường Tiêu, không có lý nào lại chết chỉ sau ba chiêu, hắn chống đỡ được năm mươi hiệp, liên tiếp đánh ra ba đạo phù lục, ngay cả đạo phù lục Tử Phủ bảo mệnh cũng bị Tất Ngọc Trang ép dùng ra, sau đó dùng phù lục đã chuẩn bị sẵn hóa giải.

Nhưng bên ngoài đại trận ồn ào náo nhiệt, hóa ra là đám tu sĩ của Thanh Chu phường tìm đến, Tất Ngọc Trang cả kinh trong lòng, đang muốn tốc chiến tốc thắng, nào ngờ đại trận rung lắc dữ dội, như sắp vỡ tan.

“Không ổn…”

Đại trận trong tay Tất Ngọc Trang là một bảo vật, gọi là [Hoàng Miên], là trận bàn ‘Thụy khí’, trong Trúc Cơ cũng được coi là xuất sắc, theo lý mà nói thì kéo dài một lúc cũng không có vấn đề gì.

Nhưng đám tu sĩ vừa đến đây, đại trận đã bắt đầu rung lắc không ngừng, Tất Ngọc Trang lập tức phát giác không đúng, linh thức kết nối với trận bàn, cẩn thận nhìn lại, mới phát hiện ra đám tu sĩ do tám người cầm đầu, mỗi người đều cầm một cái chùy màu vàng, còn có một người cầm ngọc phù kết nối với tám cái chùy.

“[Lâu Kim Cương Huyền Tiết]!”

Tầm mắt của Tất Ngọc Trang rất cao, vừa nhìn đã nhận ra lai lịch của pháp khí này, chính là bảo vật của Kim Vũ tông, là bảo bối phá trận nổi tiếng cùng với [Tịch Lôi Phá Trận Tiết] của Thanh Trì tông!

Không nói đến việc trận bàn như [Hoàng Miên] có thể tùy thời bày trận giá trị cực cao, có giá mà không có hàng, tổn thất sau khi bị pháp khí này phá hủy lớn thế nào, [Hoàng Miên] tuyệt đối không chống đỡ được quá chín lần trước [Lâu Kim Cương Huyền Tiết]! Chỉ là chuyện mười mấy giây.

Một khi trận này bị phá, không nói đến việc đám tu sĩ sẽ tràn vào, những pháp khí trốn chạy trong túi trữ vật của Vương Phục sẽ lập tức phát huy tác dụng, Lý Thanh Hồng và những người khác lại ngầm giúp đỡ, trong mắt Tất Ngọc Trang thì cho dù để Vương Phục chạy thoát cũng không thể để mấy người bọn họ lộ ra hành tung.

Tất Ngọc Trang buộc phải dẫn theo hai huynh đệ Phùng thị ra trận nghênh địch, thay đại trận ngăn cản [Lâu Kim Cương Huyền Tiết].

Nàng không cho rằng người này có thể thoát chết vì vậy, nhưng đầy bụng lo lắng vẫn khó tiêu tan, không phải nhằm vào Vương Phục, mà là nhắm vào chân nhân nhà mình.

“[Lâu Kim Cương Huyền Tiết] của Kim Vũ sao lại ở đây? Làm sao mà đám người này tìm được… Trường Tiêu nhất định đã ra tay rồi… sợ là sẽ hỏng chuyện của chân nhân…”

Nàng biết mình vừa ra khỏi trận, Hành Tinh chân nhân nhất định sẽ ở lại trông coi, mặc dù Tất Ngọc Trang chỉ hiểu biết một nửa về mưu đồ của chân nhân nhà mình, nhưng tình cảnh hiện tại rõ ràng không phải là tốt.

Nàng ở bên ngoài đại trận suy nghĩ miên man, bên trong trận lại dần phân ra thắng bại.

Y phục trên người Vương Phục bay phấp phới, da thịt bên dưới đầy vết thương, lôi đình lưu động nhảy nhót trên cơ thể hắn, hai mắt hắn đỏ ngầu, bên ngoài đại trận đánh ầm ầm, nhưng Vương Phục lại không có chút vui mừng nào.

Lý Thanh Hồng và Trần Huyễn Dự trước mặt, một người đạp lôi đình, điều khiển sấm sét, một người ôm bảo kiếm đen nhánh, vẻ mặt bình tĩnh.

“Lý đạo hữu!”

Vương Phục trầm giọng nhìn về phía Lý Thanh Hồng, giọng khàn khàn, vẻ mặt thậm chí còn mang theo sự bình thản, một cái chuông lớn bên người hắn lay động bay ra, chặn lại một phần kiếm khí đầy trời, hắn miễn cưỡng thở dốc, hỏi:

“Ta biết mình đã trở thành con tốt thí, chắc là chuyện ta qua lại với Minh Tuệ đã bị đâm đến trước mặt chân nhân… Hắn hận Cẩn Liên, nên muốn ta chết…”

Hắn nói như vậy, trong mắt dường như có suy nghĩ sâu xa hơn, khẽ nói:

“Ta chỉ không hiểu, ta đã đắc tội với quý tộc thế nào… mà các ngươi lại đến giết ta.”

Lý Thanh Hồng thở ra một hơi thật sâu, không trả lời hắn, một tay cầm trường thương chỉ xéo, tay kia điều khiển sáu lệnh bài màu trắng bạc có hoa văn huyền ảo xoay quanh, kiếm nguyên trong tay Trần Huyễn Dự càng thêm sắc bén, giọng hơi thấp:

“Không cần để ý đến hắn, cẩn thận có trá.”

Vương Phục thấy nàng không trả lời, căm hận nói:

“Trường Tiêu không muốn tìm công pháp Tử Phủ cho ta, ta không oán hắn, nhưng ta tự mình đi tìm thì tại sao lại không được! ‘Thiếu Dương’ là đạo thống của Đại Lương, nếu ta không đến phương Bắc hỏi thăm, thì đạo đồ của ta ở đâu!”

Lý Thanh Hồng chỉ cảm thấy lời nói của hắn có chút cố ý, một bên điều khiển lôi đình nổ vang, đập cho mưa sấm rơi xuống chiếc chuông lớn của Vương Phục, một bên âm thầm suy nghĩ:

“Mặc dù Tử Phủ tu sĩ rất lợi hại, trừ khi xuyên qua Thái Hư vào trận, nếu không cũng không thể nghe thấy được chuyện trong đại trận, trong đại trận này, Trường Tiêu không nghe thấy không nhìn thấy…”

Nàng yên lặng quan sát, linh thức mượn lôi đình tìm kiếm nhiều lần, cuối cùng mơ hồ nhìn thấy một viên ngọc trên túi trữ vật của hắn, phát ra pháp quang lúc sáng lúc tối, âm thầm ghi nhớ.

Trần Huyễn Dự bên cạnh đã không để hắn nói nhiều, thả ra kiếm quang bay bổng trong tay, theo cơn mưa kiếm đầy trời ập tới, đập cho cái chuông lớn ầm ầm vang vọng, lôi đình cũng như mưa đổ ập xuống, toàn thân Vương Phục như bị dao cắt, không thể không tế cái chuông lớn vẫn luôn che chở bên người lên.

Hắn đã cùng đường, không còn nhiều hành động có thể làm, Trần Huyễn Dự đã sớm dự liệu, một vòng tròn màu vàng bay ra từ trong tay áo, hóa thành một bóng vàng nhanh chóng rơi xuống, chỉ nghe “ầm” một tiếng, ánh sáng của cái chuông lớn tối sầm lại, pháp quang hoàn toàn biến mất.

Vương Phục trong lòng vừa kinh hãi, bỗng nhiên cảm thấy mặt như bị ánh mặt trời chiếu rọi, nóng rực bốc lên, giữa không trung vậy mà hiện ra một luồng ánh sáng trắng, từ không đến có, sinh ra một tòa ải quan sừng sững.

Trên ải quan ánh sáng rực rỡ, tụ lại trong mây, lấy tốc độ sét đánh không kịp bưng tai đập xuống, Vương Phục đang lúc khó xử, rốt cuộc không kịp phản ứng, trong lòng tuyệt vọng nói:

“Vậy mà còn có một người nữa!”

Lý Hi Minh vẫn luôn ẩn mình trong mây của Hành Chúc đạo, vốn là để làm quân cờ dự bị, phòng ngừa hắn chạy trốn, đòn tấn công này đã được chuẩn bị từ lâu, mạnh mẽ mà trầm ổn, ‘Hoàng Nguyên Quan’ phẩm cấp lại cao, bản thể chính là đập cho Vương Phục một đòn chắc chắn.

Pháp lực trong cơ thể Vương Phục đã không còn, bị đập một cái như vậy, lập tức toàn thân pháp lực tan rã, mấy món pháp khí cũng không duy trì được, ‘Hoàng Nguyên Quan’ hùng hồn đập xuống mặt biển, phát ra một tiếng nổ vang.

“Ầm ầm!”

Lý Hi Minh không dám chủ quan, dốc toàn lực thúc giục, đè chặt hắn xuống, Lý Thanh Hồng thu hồi lôi đình, cùng Trần Huyễn Dự hạ xuống, hơn nửa người Vương Phục lộ ra ngoài ánh sáng không thể động đậy, pháp lực ngưng tụ liên tục bị ‘Hoàng Nguyên Quan’ tiêu hao đánh tan, cái đầu lộ ra bên ngoài, không thể nhúc nhích.

Lý gia đương nhiên không dám tự tay giết hắn, người đàn ông trung niên này nhìn ra được sự lo ngại của hai người, khẽ nói:

“Để ta làm đi.”

Kiếm nguyên lưu chuyển trên thanh kiếm của hắn, một kiếm kết liễu tính mạng của Vương Phục, Lý Thanh Hồng thì khẽ động trường thương, khiêu túi trữ vật của hắn lên, Lý Hi Minh thu hồi pháp lực, dùng pháp lực hút thi thể của hắn tới, cởi áo choàng ra, lấy một chiếc hộp nhỏ màu trắng bạc từ trong tay áo ra.

“Hử?”

Lúc này không phải là thời điểm để điều tra, hắn nhịn xuống bất an, đi theo hai người ẩn vào trong mây, dị tượng trên trời đang từ từ hiện ra, gió lớn nổi lên, ma âm vang vọng.

Chương 1259: Bồng Lai (1)

Lý Hi Minh cùng đệ tử Hành Chúc Đạo mặc áo đỏ tiến vào bảo khố. Trần Huyễn Dụ đi trước, Lý Thanh Hồng chậm hơn một bước, nhẹ nhàng theo sau, có chút xuất thần.

Hành Chúc Đạo là chính đạo, nhưng Lý Thanh Hồng lại không dám hoàn toàn tin tưởng. Nàng có muốn đổi lấy gì cũng chỉ có thể tìm Hành Chúc, không thể tìm đến nhà khác.

Không còn cách nào khác, phần bảo vật Vương Phục ban cho nàng cũng là Tịnh Cổ nhất hệ, đã lộ trước mặt Hành Chúc tu luyện Tịnh Cổ, còn lý nào lại cất đi được? Khát khao của Bạch Ngọc Trang lộ rõ ra ngoài, Lý Thanh Hồng chỉ có thể thuận nước đẩy thuyền.

Nhưng nghĩ sâu hơn, nàng lại không khỏi nghi ngờ:

“Vương Phục mang ra là linh vật Tịnh Cổ, có phải đã nằm trong toan tính của Hành Chúc? Lần đi này thuận lợi như vậy, Huyền Nhạc Môn vì sao lại xúi giục nhà ta đi chuyến này, chắc chắn là có ý đồ khác.”

Điều gì cũng sáng tỏ trước mặt các bậc Chấp Sự, nhưng nàng thì như bị dắt mũi đi, trong lòng đã hiểu rõ, thứ mình muốn, thứ mình có, từ lâu đã bị phơi bày trước mặt các bậc Chấp Sự.

“Nhà ta không giống Tiêu gia, không có một Tiêu Hàm Ưu làm nền tảng ba trăm năm, cũng không có người như Tiêu Sơ Đình tính toán chu đáo đến vậy. Hi Minh đã tu luyện bí pháp Trúc Phủ, chẳng lẽ các bậc Chấp Sự có thể nhìn thấu? Nếu có thể… che giấu cũng vô ích.”

Hiện giờ trong lòng nàng chỉ có một ý nghĩ:

“Nhà ta có cơ hội đột phá Trúc Phủ hay không, thực ra phụ thuộc vào sự cân bằng giữa các Trúc Phủ đương thời có cho phép một Trúc Phủ họ Lý xuất hiện hay không. Dù có cho phép, cũng chỉ là thử xem, khả năng đột phá vẫn rất thấp.”

Nàng đang nghĩ ngợi, Lý Hi Minh phía trước đã dừng lại. Đạo nhân áo đỏ lấy ra một vật từ trong linh tráo, là một lá cờ nhỏ màu đỏ vàng, trên cờ thêu một con chim sẻ đỏ, xung quanh vẽ năm tia sáng đỏ. Hắn giới thiệu:

“Bảo vật này là Hành Chúc chúng ta lấy được từ Đông Hỏa Động Thiên, tên là [Dương Ly Xích Tước Kỳ], có khả năng phun lửa linh, tiêu trừ pháp thuật, chấn động ly quang, xung kích linh thức.”

“Bảo vật này lấy được từ Động Thiên, chất liệu tất nhiên là cực tốt, chỉ tiếc rằng là pháp khí luyện chế vào thời kỳ cuối của Đông Ly Tông, không phải luyện từ thời cổ đại, so ra thì kém hơn một chút.”

Hắn thấy Lý Hi Minh có vẻ động lòng, nhắc nhở:

“Pháp khí này có ngọn lửa dữ dội, nên để tu sĩ tu luyện ly hỏa sử dụng thì tốt nhất. Nếu công pháp tu luyện xung khắc, e rằng không thể sử dụng được. Dù công pháp không có liên quan gì, cũng dễ tự đốt cháy mình… công pháp dù không phải ly hỏa, tốt nhất cũng là hỏa đức mới thích hợp sử dụng.”

Trần Huyễn Dụ bên cạnh nhìn kỹ hai mắt, nhẹ giọng nói:

“Minh Dương nhất đạo nhiếp quang tróc diễm, thuật ngự hỏa chỉ đứng sau ngũ hỏa, thứ này cũng coi như thuận tay.”

Mặc dù Trần Huyễn Dụ vừa rồi thấy Lý Hi Minh ra tay không nhiều, nhưng đã thấy được dáng vẻ của [Hoàng Nguyên Quan], có ý tốt nhẹ giọng nói:

“Công pháp của Hi Minh giỏi trấn áp, ly hỏa có thể luyện vật, khả năng thiêu đốt chỉ đứng sau chân hỏa, nhưng lại bền bỉ hơn, càng đốt càng dữ, rất phù hợp với tiên cơ của Hi Minh.”

Lý Hi Minh gật đầu, đặt bảo vật xuống, lại xem xét trong kho. Ba món pháp khí của Vương Phục đều không đơn giản, Hành Chúc Đạo tất nhiên sẽ không lấy những pháp khí chế thức kia ra, chỉ có những thứ đang bày trước mắt này, mới có một món là pháp khí Minh Dương.

Pháp khí này là một cái bình, dùng để trấn áp kẻ địch, rõ ràng là quá giống với tiên cơ của Lý Hi Minh, bên cạnh còn có một thanh pháp kiếm hàn khí nhất đạo, khá lợi hại, nhưng Lý Hi Tuấn đã có [Hàn Lẫm], lấy về lại có vẻ thừa thãi.

Suy đi nghĩ lại, hắn vẫn quyết định lấy [Dương Ly Xích Tước Kỳ] này, mặc dù thứ này là pháp khí ly hỏa, nhưng dù sao cũng là đồ của Đông Hỏa Động Thiên, thuộc đạo thống Minh Dương, Minh Dương sử dụng cũng thích hợp.

Lý Hi Minh quay sang nhìn Lý Thanh Hồng, đợi nàng gật đầu, Trần Huyễn Dụ bên này mới lấy một bảo tháp thu lại, trên mặt không có vẻ gì là vui mừng, chắc hẳn trên người hắn đã mang đủ các loại pháp khí, lấy cái này về cũng chỉ để thưởng cho người khác.

Ba người lấy pháp khí, cùng nhau từ biệt Bạch Ngọc Trang. Nữ tử áo đỏ này hình như nhận được tin tức gì, có chút chần chừ ra đón, chỉ nhìn Trần Huyễn Dụ, nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu vẫn nên mang [Bạch Oản] theo, phiền ngươi đưa Thanh Hồng và Hi Minh về Lý gia, linh sa này cứ để trong tay đạo hữu, sau này vãn bối trong đạo của ta sẽ đến lấy.”

Nàng giơ một nắm sa trắng trong tay, rõ ràng chính là pháp khí che giấu vừa dùng để phục kích Vương Phục. Trần Huyễn Dụ không hỏi nhiều, nhận lấy sa, cáo từ một tiếng, mang theo hai người rời đi.

Trong Hồng Các lập tức trống rỗng, Bạch Ngọc Trang ngồi xuống bên án, lúc này mới lộ vẻ xấu hổ, xoa trán suy nghĩ một lúc, trong lòng có chút bất an:

“Thanh Hồng có khi nào lại nghĩ ta cố ý đẩy Hi Tuấn đi… hại… rõ ràng là giúp nàng, sao lại thành ra như thế này.”

Ấn tượng của nàng về Lý Thanh Hồng không tồi, vừa khen Lý Hi Tuấn, sau lưng đã trở thành người đẩy hắn vào chỗ chết, trong lòng phức tạp khó nói, ngay cả đạo nhân áo đỏ lên báo cáo hai nhà lấy đi pháp khí gì cũng không có tâm trí lắng nghe, phất tay cho lui xuống.

“Mặc dù một Trúc Cơ sơ kỳ đổi lấy một linh vật Trúc Phủ là thương vụ khó tin, nhưng thứ này không thể tính như vậy…”

Bạch Ngọc Trang đi đi lại lại trong các hai vòng, chiếc hộp màu bạc vẫn đặt trên án, nàng nhìn kỹ hai mắt, thầm nghĩ:

“Cứ giữ lại cho nàng vậy… sau này có chuyện gì xảy ra, chân nhân ra tay cũng có cái cớ.”

…

Bồng Lai.

Bồng Lai truyền thuyết là tiên sơn trên Đông Hải, lúc ẩn lúc hiện, tam tông thất môn đa số cho rằng là Động Thiên, người có thể tiến vào trong đó rất ít, tu sĩ bên trong cũng không nhiều, một mảnh đại dương màu trắng thường thường có mấy chục bóng người.

Chương 1260: Bồng Lai (2)

Bầu trời nơi này tuyết trắng, không có mặt trời mặt trăng, nhưng âm thầm có một luồng sáng, trong biển núi non trập trùng, nước biển cũng là màu trắng, giữa hai mảnh trắng xóa điểm xuyết những hòn đảo nhỏ nhô lên khỏi mặt biển.

Linh ngư bơi lội trong nước biển, các loại linh thạch linh thụ điểm xuyết trong đó, đủ màu sắc. Hai tu sĩ mặc đạo bào cổ, trên đầu búi tóc đi trên mặt nước, mỉm cười trò chuyện.

Trước mặt bọn họ, một thanh niên áo trắng đang đứng chắp tay sau lưng, tò mò nhìn ngắm, nhưng hai tu sĩ Bồng Lai này lại như không nghe thấy, cứ thế đâm thẳng vào hắn.

Thanh niên áo trắng này cũng không tránh, thân hình như ảo ảnh, để mặc cho hai tu sĩ Bồng Lai này đi xuyên qua cơ thể mình, hắn vẫn đứng nguyên tại chỗ quan sát cảnh sắc trên mặt biển, thở dài nói:

“Nơi này chính là Bồng Lai…”

Lục Giang Tiên đã tò mò về nơi này từ lâu, lần này cũng không tính là tiến vào trong đó, chỉ là cảnh tượng trong gương hiện ra, tiên giám bản thể thông qua phù chủng trong Thái Hư chiếu rọi, truyền đạt lại tất cả mọi thứ xung quanh qua ngọc hạp đang chứa đựng hồn phách của Lý Hi Tuấn.

Chỉ là Lục Giang Tiên bị nhốt trong gương hơn trăm năm, tinh thần chịu đựng sự dày vò to lớn, dù là đọc ảo ảnh truyền lại này, cũng phải hóa ra một thân hình đi lại, coi như an ủi.

Còn Lý Hi Tuấn mặc dù hồn phách rời khỏi cơ thể, nhưng phù chủng vẫn liên kết với hắn.

Một vật phù chủng, người Lý gia thường cho rằng ở trong khí hải huyệt, dù sao từ khi bắt đầu tu luyện, một viên phù chủng tròn trắng nằm ở dưới đáy khí hải, cũng khá dễ nhận biết.

Nhưng Lục Giang Tiên là người thi pháp, hiểu rõ về thứ này hơn, phù chủng đưa vào cơ thể, không chỉ ở trong khí hải, mà còn ở trong thăng dương, cự khuyết. Nếu người Lý gia nào ngưng tụ thần thông, cũng có thể nhìn thấy phù chủng trong thăng dương, cự khuyết nhị phủ.

Thay vì nói ở trong phù chủng tam phủ này, chẳng bằng nói ở trong tam phủ có thể quan tưởng thấy phù chủng, vì vậy người Lý gia trước đây lo lắng phù chủng trong khí hải bị người khác phát giác, kỳ thực không phải vậy, dù là linh thức Trúc Phủ thăm dò vào trong đó, vẫn là một mảnh trống rỗng.

Hiện giờ hồn phách Lý Hi Tuấn được giữ lại không tiêu tan, phù chủng này tất nhiên không ẩn đi, vẫn liên kết với Lý Hi Tuấn. Đợi hắn có lại thân thể, vừa tu luyện, cũng có thể nhìn thấy phù chủng trong khí hải của mình.

Vì vậy Lục Giang Tiên không lo lắng Lý Hi Tuấn khi tái tạo thân thể sẽ rơi vào mê trận gì đó, hoặc là bị tu sĩ Bồng Lai phát hiện bí mật, dù là bắt hồn phách Lý Hi Tuấn đến tra hỏi, phù chủng vẫn có thể phát huy tác dụng.

“Còn lần này Trúc Phủ tranh đấu, thu hoạch không nhỏ.”

Lục Giang Tiên thuận đường đi theo hai đạo nhân này, sắp xếp lại suy nghĩ.

“Đối với Lý gia thành tựu Trúc Phủ, các môn phái dường như không có ý chống đối gì, ngược lại đều có ý thuận theo… dù sao cũng không có Trúc Phủ nào có mối thù không đội trời chung với Lý gia… chẳng qua chỉ là va chạm giữa các quân cờ, không tính là chuyện lớn.”

“Cùng lắm là Trường Tiêu và Xích Tiêu có chút không tình nguyện, nhưng cũng không đến mức phải tiêu diệt…”

Dù sao dáng vẻ của Lý Hi Minh trong mắt các Trúc Phủ đương thời thực sự không tính là xuất sắc, nói có hai tầng xác suất cũng là đánh giá cao rồi, theo quan điểm của Lục Giang Tiên, ước chừng có một nửa Trúc Phủ đều cảm thấy Lý gia hiện giờ đang cố gắng vô ích, người thực sự đáng chú ý là Lý Chu Nguy nhưng vẫn còn sớm.

Lục Giang Tiên đang suy nghĩ, hai tu sĩ Bồng Lai trước mắt dừng lại, liền thấy bên ngoài trời rơi xuống hai người, người cầm đầu ăn mặc giống tu sĩ Bồng Lai, hơi lớn tuổi hơn, có chút thần khí tiên phong đạo cốt.

Thiếu niên phía sau đội mũ đạo, mặc kim văn, dung mạo không xuất sắc, bên hông đeo một thanh kiếm đào mộc, sau lưng đeo một cái hộp kiếm khá lớn, hoa lệ tiêu sái, điêu khắc một trăm hai mươi tám đạo vân mây.

Trong hộp có mười sáu lỗ kiếm, kiếm khí giấu trong đó, che đậy rất kỹ.

“Hả?”

Lục Giang Tiên hơi chấn động, hắn vậy mà còn nhận ra người này, chính là kiếm tiên của Vĩnh Hoa Vương gia! Tôn tôn của Tiêu Kim chân quân, nhi tử của Vĩnh Nguyên chân nhân, Vương Tầm!

Thiếu niên này có lai lịch rất lớn, hắn từng đến Lý gia để xem kiếm ý của Lý Xích Hanh, còn để lại hạt giống Uyển Lăng Hoa làm báo đáp.

Hiện giờ hộp kiếm hiện ra bên ngoài, mười sáu đạo kiếm ý tập hợp, rõ ràng là đã luyện thành thần thông rồi.

Mặc dù hiện giờ Vương Tầm tôn quý là chân nhân, nhưng trên người vẫn có ý thuần khiết linh động, có thể nhìn ra phong thái thiếu niên, đã quen thuộc hơn nhiều so với năm đó khi giao tiếp với người khác, mỉm cười nói với hai tu sĩ Bồng Lai kia:

“Gặp qua hai vị đạo hữu.”

“Không dám! Không dám!”

Hai tu sĩ này vội vàng tránh lễ của hắn, nhẹ giọng nói:

“Vãn bối bái kiến chân nhân!”

“Ê.”

Tu sĩ trung niên rõ ràng không thích bộ dạng này, ngăn lại khách sáo của mấy người, phất tay cho hai người rời đi, mang theo Vương Tầm đi trở về, cười nói:

“Vương đạo hữu, nếu ta nhớ không lầm, đây vẫn là lần đầu tiên ngươi đến tiên sơn Bồng Lai của chúng ta.”

Vương Tầm gật đầu, hai người đi thẳng xuống ngọn núi dưới chân, liền thấy trên đỉnh núi trọc lốc có một đạo quán rách nát, trước quán đào một cái giếng, một cái thùng gỗ nát đặt bên giếng, thực sự không giống chỗ ở của một chân nhân.

Chân nhân trung niên hoàn toàn không để ý, đẩy cửa đi vào, hai người ngồi xuống trong nhà nhỏ ngoài sân, rót trà uống. Lục Giang Tiên thì tùy ý ngồi trên ngưỡng cửa, khoác một chiếc áo choàng trắng khắc nhật nguyệt huyền văn, khoanh tay lắng nghe.

Vương Tầm nhìn tu sĩ trung niên ngồi xuống, nhớ lại những lời khách sáo đã học thuộc, quyết định trước tiên khen đạo thống của hắn, vì vậy mỉm cười nhìn về giá ngọc hai bên, không suy nghĩ nói:

“Đạo tàng ở đây của đạo hữu thực sự là…”

Lời này của hắn mới nói được một nửa, đã nghẹn ở cổ họng, bởi vì trên hai giá ngọc kia trống trơn, theo lý nên đặt cổ thư và ngọc giản nhưng lại không có một vật nào, chỉ đặt một cái mai rùa.

Vương Tầm ngây ngẩn nhìn, lời khen nghẹn ở miệng, nhưng lời khách sáo mới học thuộc có một nửa, không lên không xuống, không biết phải làm sao, Lục Giang Tiên liếc hắn một cái, thầm nghĩ:

“Ta còn tưởng tiểu Vương kiếm tiên này đã có tiến bộ, hóa ra là học thuộc trước rồi.”

Thấy hắn có vẻ lúng túng, tu sĩ trung niên vội vàng đáp:

“Để đạo hữu biết, tiên cảnh Bồng Lai của chúng ta từ trước đến nay không đặt một cuốn sách một cái giản nào, cũng không đặt đạo thống trên giá, những đạo thống này đều được [Khung Tung Tiên Thư] thu lại, cất giữ dưới đáy biển, nếu có cần dùng đến, dùng linh thức liên lạc là được.”

Vương Tầm thở phào nhẹ nhõm, không suy nghĩ đáp lại:

“Tiên cảnh quả nhiên danh bất hư truyền, bảo vật như vậy.”

Câu trả lời của hắn khiến tu sĩ trung niên ngẩn ra, chỉ có thể cười hỏi ngược lại:

“Đạo hữu có biết nguyên nhân trong đó không?”

“Nguyện nghe cho rõ!”

Vương Tầm dần dần có trạng thái, dứt khoát lưu loát đáp lại một câu. Tu sĩ trung niên cười nói:

“Quy tắc này đã có từ khi tiên cảnh Bồng Lai chúng ta mới thành lập, năm tháng đã rất lâu xa, là tiên quân định ra, vì vậy từ trước đến nay không ai dám vi phạm… nguyên nhân này… cũng là một truyền thuyết thú vị.”

Hắn vuốt râu, chậm rãi kể lại:

“Nghe đồn vào thời Tùy Cổ, tiên nhân của tiên cảnh Bồng Lai chúng ta không ít, tiên thuật và tiên pháp cũng khá nhiều, có một vị tiên quân tên là [Sơ Phục], du lịch Cửu Châu, gặp một tiên quân khác ở nước Tấn cổ.”

“Hai người vì đạo thống mà xảy ra chút bất hòa, ở trên sông Tấn tranh chấp một chút, không ngờ tiên nhân nói ra thành hiến, lại khiến sông Tấn chảy ngược, làm ngập một số quân đội phàm nhân.”

“Hai tiên quân có mặt, tất nhiên không có thương vong gì, nhưng quân đội của nước Tấn phía dưới lại vì vậy mà rút lui, thay đổi mệnh số đã định.”

“Vì vậy cả hai tiên quân đều bị thiên đạo trách phạt, sấm sét không ngừng, tiên quân Sơ Phục chỉ có thể quay về Bồng Lai… không ngờ tiên quân kia lén lút theo sau, thuật thiên thính của hắn cực kỳ cao minh, lại nhân cơ hội này đọc hết đạo tàng của cả Động Thiên!”

“Hả?”

Vương Tầm nghe đến mê mẩn, ngẩn ra, có chút khó tin, nhưng nghĩ lại lại cảm thấy đương nhiên, đáp lại:

“Dù sao tiên pháp của tiên quân, không thể đo lường.”

Tu sĩ trung niên nhẹ nhàng thở dài, đáp:

“Tiên quân Sơ Phục sau đó mới phát hiện, nổi giận, hai người đánh nhau một trận ở ngoài trời, đánh đến mức Kim Ô rời vị trí, tinh tú lệch đường… mấy tiên quân khác đến vây xem, khiến trận bàn ở nhân gian lệch lạc, linh cơ ba ngày mới khôi phục…”

“Mặc dù sau đó hai tiên quân hóa thù thành bạn, tiên quân kia còn tặng một tấm bia ghi chép tiên thuật đặt ở trong biển, nhưng truyền thống này vẫn lưu truyền mãi…”

Hắn cười ha hả, không chút để ý nào bộc lộ ra đạo thống thâm hậu của mình, liếc nhìn mai rùa trên giá ngọc, cười nói:

“Còn về cái mai rùa này…”

“Sau khi hai tiên quân kết bạn, tiên quân Sơ Phục liền thích đặt một cái mai rùa trên giá, nói là tiên quân kia đã học qua thuật tránh tam tai cửu kiếp, trường sinh bất lão, tính tình lại cẩn thận, đặc biệt dùng mai rùa để chế nhạo hắn.”

Chương 1262: Lan Hoa (1)

Mấy tháng sau, Vọng Nguyệt Hồ.

Quang trận lóe sáng trên hòn đảo giữa hồ, phản chiếu xuống mặt nước trong xanh. Trên không trung của đại lục, người đến kẻ đi tấp nập, từng luồng sáng dừng lại bên hồ, tạo nên một khung cảnh phồn hoa.

Một đám mây trắng được linh sa bao phủ lặng lẽ lao nhanh từ hướng đông đến. Lý Thanh Hồng chờ Lý Tử Khiêm dừng lại trên mặt hồ, lập tức cất tiếng cảm tạ:

“Đường xa phiền phức, thật sự cảm ơn tiền bối.”

“Không sao.”

Lý Tử Khiêm ấn kiếm gật đầu, đai lưng màu lam trên bộ y phục của đệ tử thế gia khẽ bay, toát lên vẻ phong lưu, nhẹ giọng đáp:

“Chẳng qua chỉ vòng thêm hai vòng quanh Tất Phụng đảo, không tốn bao nhiêu công sức, không tính là phiền phức.”

Hắn dường như có chút lơ đãng, không nói nhiều, chắp tay đáp lễ:

“Ta còn phải đi Tây Nguyên một chuyến, không quấy rầy nữa.”

Lý Thanh Hồng cẩn thận nhìn sắc mặt hắn, ôn tồn đáp:

“Vãn bối đã rõ. Nếu tiền bối phải lưu lại nhiều năm không về Thông Mạc quận, ta sẽ để Hi Tuấn đến Tây Nguyên bái phỏng.”

Lời này là đáp lại lời mời trước đó của Lý Tử Khiêm. Có nguyên nhân, Lý Thanh Hồng lại phát hiện ánh mắt hắn thoáng dao động, gật đầu nói:

“Được.”

Hắn vung tay áo có hoa văn trắng, hành lễ rồi cưỡi mây bay về hướng tây. Lý Thanh Hồng nhìn theo bóng hắn khuất dần, đôi mắt phượng cụp xuống, trầm mặc không nói.

Từ khi lên đường, hai tay Lý Hi Minh đều đút trong tay áo, như thể đang lạnh lắm. Hai người Lý gia và Lý Tử Khiêm bay qua Tất Phụng đảo, không thấy bóng dáng Lý Hi Tuấn, nhưng cũng không phải không thu được gì.

Trên không trung của Tất Phụng đảo, tàn lửa vẫn cháy rực, những đám mây xám đỏ trôi lững lờ, rõ ràng không phải điềm lành. Khi đó, Lý Tử Khiêm chỉ liếc nhìn hai cái, nói với hai cô cháu:

“E rằng tu sĩ Bính Hỏa đã ngã xuống.”

Nghe vậy, lòng Lý Hi Minh đã lạnh đi một nửa. Gió cuốn đi trăm dặm, hắn ngoảnh lại ba lần, hỏi:

“Nhị vị trưởng bối có thấy lạnh không?”

Lý Thanh Hồng vẫn im lặng, không đáp.

Trở về từ nơi đó, Lý Hi Minh chỉ cảm thấy gió lạnh thấu xương. Lý Thanh Hồng gọi hai lần, hắn mới bàng hoàng đi theo, cùng bay về đảo. Lý Thừa Liêu mặc áo chẽn đỏ đen tiến lên, cung kính nói:

“Ra mắt nhị vị trưởng bối.”

Lý Thanh Hồng bước vào đại điện, lật tay thu trường thương lại. Lý Hi Minh lặng lẽ đi theo, ngồi xuống một bên, Lý Thừa Liêu bèn kể lại chuyện người của Thanh Trì đến.

Lý Nguyên Khâm cùng những người khác đã tiễn cung trở về, chờ một lúc trên thuyền mây ráng chiều, cuối cùng không xuống nữa. Ninh Hòa, Miên và những người khác ở lại đi dạo vài ngày thay lời từ biệt, rồi thuyền mây rời đi.

Lý Thanh Hồng nghe xong, trong lòng thở dài, đáp:

“Việc này ngươi làm không tệ, cũng chỉ có thể như vậy. Đưa cung về tự khắc có tranh chấp, nhưng không liên quan đến nhà ta, cứ đứng ngoài quan sát là được.”

“Chuyện Thanh Trì thế nào rồi?”

Lý Thanh Hồng hỏi, Lý Thừa Liêu lập tức đáp:

“Nam Hải và Đông Hải đều có biến loạn, Cơ gia láng giềng e rằng đã ủng hộ Tư gia, khí thế hùng hổ. Mấy ngày trước các bên đã bàn bạc, định phái Thúc Hi Trị đến Đông Hải.”

Lý Thanh Hồng gật đầu. Nếu Lý Hi Trị không đến nhà hỏi ý kiến, thì những chuyện này cũng không cần Lý gia nhúng tay. Lý Thừa Liêu thấy Lý Hi Tuấn không trở về, trong lòng có chút nghi hoặc, nhưng thấy hai người sắc mặt không tốt, cũng không dám hỏi nhiều, nhẹ giọng nói:

“Trong mấy tháng qua, trên hồ thường có một con chim sẻ lửa bay lượn, lúc ẩn lúc hiện, như đang chờ đợi tìm kiếm gì đó, tốc độ cực nhanh, chúng ta không bắt được…”

“Có từng làm ai bị thương không?”

Lý Thanh Hồng hỏi, thấy Lý Thừa Liêu lắc đầu, phất tay ra hiệu việc này để sau hãy nói. Lý Thừa Liêu lui xuống, Lý Hi Minh không ngồi yên được nữa, cáo lui rồi lao nhanh về Thanh Đỗ sơn.

Lý Thanh Hồng ở trong điện chờ mấy chục giây. Lý Hi Minh đạp ánh sáng gấp gáp trở lại, thở phào nói:

“Cô cô! Mệnh ngọc của Hi Tuấn vẫn bình thường, chỉ hơi ảm đạm thôi!”

Lý Thanh Hồng thấy thần sắc hắn bừng sáng lên, không nỡ nói nhiều, chỉ nhẹ nhàng gật đầu, trong lòng thầm nghĩ:

“Nếu có người Tử Phủ ra tay… thì chưa chắc đã vỡ… Dưới sự giao tranh của thần thông, thủ đoạn thô sơ này sao có thể chịu nổi!”

Lý Hi Minh trước mắt không phải không nghĩ đến điều này, chỉ nhìn Lý Thanh Hồng không có vẻ gì vui mừng, ngồi xuống một bên, lật qua lật lại tiểu kỳ [Dương Ly Xích Tước Kỳ] trong tay, lặng lẽ luyện hóa.

Chờ một khắc sau, Lý Thanh Hồng đột nhiên ngẩng đầu lên, thấy trên bầu trời xuất hiện một luồng sáng đỏ mờ ảo. Bà quan sát một giây, cầm thương nói:

“E rằng là yêu vật Mẫu Hỏa!”

Hai cô cháu cưỡi gió ra trận, quả nhiên thấy bên ngoài trận có một con chim sẻ lửa cao bằng người đứng đó, đôi mắt linh động, quan sát hai người bọn họ. Cả thân nó được bao phủ trong ngọn lửa mờ ảo, từng chiếc lông vũ rõ ràng, khí tức âm u, không nhìn ra thực lực.

Con chim này khác với chim sẻ bình thường, cổ dài hơn, cánh cũng lớn hơn một chút, đôi mắt có màu vàng đỏ, ánh lửa mờ ảo truyền đến, khiến mặt hai người nóng rát.

Không rõ thực lực đối phương, dường như cũng không có địch ý, Lý Thanh Hồng bèn chắp tay nói:

“Không biết vị đạo hữu này…”

Ngọn lửa trước mặt con chim sẻ ngưng tụ lại, hóa thành hai chữ cổ triện [Thồ Quân], nó cất tiếng người, âm thanh lanh lảnh:

“Phụng lệnh Chân Nhân Thồ Cẩn đến đây, xin mời nghênh chỉ vào trận.”

“Thồ Cẩn Chân Nhân?”

Hai người sửng sốt, tuy không biết Thồ Long Cẩn có gì căn dặn, nhưng tuyệt đối không dám chậm trễ. Lý Thanh Hồng nhận ra ngọn lửa kia quả thật là Mẫu Hỏa, chỉ là trước đây bà chưa từng nhận lệnh của hắn, không nhận ra con chim sẻ lửa này thật giả ra sao.

Đại trận trên hòn đảo sau lưng Lý Thanh Hồng chẳng qua chỉ là cấp Luyện Khí, nói thật thì đối với bọn họ những người Trúc Cơ này cũng chẳng có gì gọi là phòng hộ, cũng không sợ ai vào trận. Chim sẻ lửa trông có vẻ nghiêm chỉnh, Lý Thanh Hồng bèn nén lo lắng trong lòng, nhẹ giọng nói:

Chương 1264: Thời Cuộc Biến Động (1)

Thanh Đỗ Sơn.

Mưa lạnh lất phất, những bông sen mới nở bên bờ hồ bị sương giá làm cho héo úa, rũ xuống, đầu cắm vào mặt nước, lấm lem bùn đất.

Lý Thanh Hồng ôm một chiếc hộp ngọc trong lòng, bước lên Thanh Đỗ Sơn. Nàng phát hiện trên bậc thang, lớp rêu xanh ngày càng dày. Chỉ là Lý Huyền Tuyên ba ngày hai lượt tới đây, nên vẫn còn một con đường sạch sẽ. Đi được hơn mười bước, rừng bia đá hiện ra sừng sững.

Nơi này vẫn không thấy bóng dáng Lý Hi Minh. Nàng biết một chốc một lát hắn cũng không tới được. Chỉ có Lý Huyền Tuyên mặc một chiếc áo choàng màu xám xanh, xắn tay áo ôm lấy tấm bia, nheo mắt khắc chữ. Thấy Lý Thanh Hồng đi tới, lão hỏi:

“Dưới núi đã sắp xếp ổn thỏa rồi chứ?”

“Rồi ạ. Tuấn nhi chưa lấy vợ, cũng chưa có con cái, sẽ không có chuyện gì phiền phức đâu.”

Lý Huyền Tuyên thổi những vụn đá trong tay đi. Nữ tử đứng bên cạnh, nhẹ giọng nói:

“E rằng trong lòng nó áy náy, nên không cho phép bản thân lấy vợ.”

Lão nhân xoay tấm bia đá, đặt con dao khắc trong tay xuống, đáp:

“Lão phu già rồi, nói nhiều thêm vài câu, Thanh Hồng cứ nghe thử xem.”

Lão thở dài một tiếng, nói tiếp:

“Trong tứ Hi, Tuấn nhi là đứa thân thiết với ta nhất, cũng là đứa vô tình nhất. Việc diệt Mạnh thị, nó cũng có thể làm ra được… Trong lòng nó có tội hay không, có bị khiển trách hay không, nó không quan tâm. Những thứ cản trở Hi Minh thành tựu Thần Thông — dù là bản thân nó, cũng đều có thể loại bỏ.”

“Nếu không sinh ra ở Lý gia, nó nhất định là nhân vật Ma Đạo xảo trá đa mưu, khó lòng nắm bắt.”

Lý Huyền Tuyên dựng tấm bia lên, khàn giọng nói:

“Nguyên Bình đã từng nói với ta, rằng Thành Tuấn hai người vô tư vô tình đến mức khiến người ta phải nghi ngờ. Quả đúng là như vậy.”

Lý Thanh Hồng đặt chiếc hộp ngọc xuống, khẽ nói:

“Bác trai, Thanh Hồng không giỏi tính toán như ca ca. Chuyện Vương Phục đã trở thành nước cờ của người khác, ta…”

Lý Huyền Tuyên xua tay, giọng già nua đáp:

“Cố hết sức là được, không cần tự trách.”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ đứng một lúc, men theo bậc đá đi xuống. Thấy mấy đứa con của Lý Hi Thành cũng lên núi tế bái vị thúc trung này, cung kính gọi nàng là đại nhân, Lý Thanh Hồng vội vàng xuống núi, một đường giẫm lên sấm sét, dừng chân ở trên châu.

Đến đại điện trên châu, nàng vẫn không thấy bóng dáng Lý Hi Minh, thở dài một tiếng. Lý Thừa Liêu đã đợi từ lâu, thấy vậy bước lên một bước, nhẹ giọng nói:

“Bẩm đại nhân, Tông Tuyền Đảo có thư tới!”

Hắn vừa đưa thư lên, vừa ngắn gọn nói:

“Đầu tiên là chuyện của Thừa. Mấy ngày trước, hắn đã phục dụng đan dược được đưa từ nhà tới, đột phá tới Luyện Khí tầng chín. Hắn tự nói rằng ở hải ngoại, Thủy hàng Lôi thăng, Luyện Khí tầng chín mới có cơ hội đột phá, nên đã bế quan rồi.”

Lý Thanh Hồng hơi nhíu mày liễu, khẽ nói:

“Đứa nhỏ này tự ý quá… Thưởng phạt của Thanh Trì Tông còn chưa được thực hiện, nhưng cũng có thể đổi lấy mấy viên Toại Nguyên Đan… Sao không biết nói một tiếng, đã tự mình bế quan rồi.”

Lý Thanh Hồng cũng hiểu đôi khi linh cơ tràn về, cơ hội đột phá bỗng nhiên xuất hiện. Nhưng nàng đã ở trên đảo nhiều năm, quen thuộc đứa nhỏ này, trong lòng vẫn nghĩ:

“E rằng đứa nhỏ này tự cho rằng mình chưa làm được gì cho gia tộc, trong khi phần lớn huynh đệ tỷ muội đã chết trận, nên không nỡ mở miệng…”

“Thứ hai là Pháp Sư Không Hằng… tới hỏi về Hi Tuấn thúc.”

Lý Hi Tuấn là thúc trung của hắn. Lý Thừa Liêu hiện giờ mặc đồ tang, trong mắt cũng có vẻ đau buồn, nhẹ giọng nói:

“Pháp sư đột nhiên thề không chứng đạo mấy tháng trước, phun ra ba bát máu. Ngài suy đi nghĩ lại, cảm thấy là chuyện của Hi Tuấn, lại không dám tùy ý lên đường, vội viết thư hỏi thăm.”

Lý Thanh Hồng mở thư ra xem, liền thấy Không Hằng viết:

“Tiểu tăng đã từng thề với Hi Tuấn, có ân vạn chết không từ. Ta cho rằng lời thề này không thể tùy tiện hứa hẹn, chỉ sợ Hi Tuấn gặp nạn… mới khiến ta thổ huyết… mong đại nhân cẩn thận điều tra!”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ thu lại.

Chuyện Vương Phục, nàng không gọi Không Hằng tới, cảm thấy chuyện này vốn không vẻ vang gì. Cho dù Trường Tiêu Môn đối lập với nhà mình, nàng cũng không cảm thấy đó là chuyện đạo nghĩa.

Lý gia chưa bao giờ tự nhận là có đạo nghĩa gì. Trong thời đại này, những gì có thể làm cũng chỉ là đối đãi tốt với bách tính, không đụng tới huyết thực, cướp đoạt linh vật trong tay kẻ địch, những chuyện này nhà mình có thể làm, nhưng Không Hằng thì không.

Hắn tu hành là Cổ Thích Đạo, từ trước đến nay luôn chú trọng tới đạo tâm. Nếu để hắn đi làm những việc này, đồng ý hay không là một chuyện, nhưng e rằng sẽ khiến hắn lạc đường.

Không Hằng đã lao tâm khổ tứ, để trả ân khi xưa được pháp sư chỉ điểm đột phá, đã cần cù chăm chỉ ở nhà mình mấy chục năm. Lý Thanh Hồng tất nhiên không muốn hắn bị cuốn vào những chuyện này.

Nàng chỉ cầm lá thư, không biết trả lời thế nào, ngẩn người một lúc lâu, lặng lẽ thu thư lại, mím chặt môi. Sau đó, thấy Lý Thừa Hoài vội vàng cưỡi gió tới gần.

Hiện giờ tu vi của Lý Thừa Hoài cũng đã tới Luyện Khí tầng bảy. Theo lý mà nói, phục dụng đan dược là có thể thử đột phá Trúc Cơ rồi. Chỉ là hắn tự thấy không có nắm chắc, chậm chạp trì hoãn, dù sao cũng còn sớm mới tới sáu mươi tuổi, nên cũng có ý chờ mấy viên đan dược kia.

Hắn khẽ nói:

“Đại nhân, trên châu có tu sĩ tới bái phỏng. Là tu sĩ Bắc Hải, tu hành Lôi Pháp, bên hông đeo trường kiếm, mặc áo giáp lôi vũ ngân sắc, khí tức khá đáng sợ.”

“Hắn tự xưng… Bắc Hải, Tịch Tử Khang!”

…

Đông Hải.

Phân Khoái Đảo nằm ở phía bắc hải vực Xích Tiều Đảo, rộng lớn mênh mông, hỏa mạch vô cùng mạnh mẽ. Tiên phong của Thanh Trì Tông ở giữa Phân Khoái Đảo, từng do Ninh Uyển trấn giữ, nên trồng rất nhiều tùng trúc, rừng gió xào xạc, cực kỳ yên tĩnh.

Chương 1265: Thời Cuộc Biến Động (2)

Ty Thông Nghi mặc áo lông đỏ, lưu quang lấp lánh, bay trên trời như một con phượng hoàng lửa, nhẹ nhàng đáp xuống đỉnh núi. Đợi một hơi thở, quả nhiên thấy ánh cầu vồng từ trong núi bắn ra, rơi xuống trước mặt nàng, hóa thành một nam tử ung dung.

Nam tử này có dáng vẻ thanh niên, cưỡi cầu vồng đạp mây, mặt như ngọc quan, đường nét mềm mại, thư thái rộng rãi, nhưng không quá đần độn, ngược lại hai mắt ẩn chứa uy nghiêm, vung tay áo ánh sáng cầu vồng, đứng vững trước mặt nàng.

“Ra mắt phong chủ!”

Ty Thông Nghi phát hiện cầu vồng của hắn đến đi không dấu vết, khó lòng nắm bắt, trong lòng kinh hãi, thầm nghĩ:

“Tu vi của Lý Hi Trị lại tiến bộ rồi! Độn quang này ngay cả đồng thuật của ta cũng không nhìn rõ… Cầu vồng và ánh sáng mặt trời nằm giữa trời nước và lửa, lại gặp quả vị Lạc Hà hiển hóa đương thời, quả nhiên lợi hại.”

Lý Hi Trị hòa nhã gật đầu. Hiện tại hắn tọa trấn Đông Hải, mới nắm quyền trục, tuổi tác dần lớn, tất nhiên có uy nghiêm. Hắn nhẹ nhàng giơ tay, chén bát trên bàn đều được nhấc lên, trà trong ấm ngọc tự sôi.

Thủ đoạn này không dùng pháp lực, hoàn toàn dựa vào một chút cầu vồng, thể hiện ra pháp thuật tinh xảo của hắn.

Ty Thông Nghi đoán không sai, thực lực hiện tại của Lý Hi Trị lại có tăng tiến. Một là được ban thưởng, phục dụng bảo dược và đan dược, tu vi càng thêm viên mãn. Thứ hai là lục khí [Thái Triệt Vân Quỳ].

Lục khí này mấy lần hiện uy đều là hóa giải pháp lực của người khác trong lúc truy đuổi, bản thân nó lại là một đạo lục khí có thể không ngừng ôn dưỡng để bảo vệ tính mạng, nâng cao pháp thuật. Lý Hi Trị những năm đầu chuyên tâm tu hành và học tập pháp thuật, trải nghiệm không sâu. Hiện giờ tu vi đã đến đỉnh phong, bắt đầu ôn dưỡng tiên cơ, nên mới rõ ràng.

Mỗi lần hắn ôn dưỡng tiên cơ lục khí, uy lực pháp thuật liền tự phát nâng cao, bất kể là độn pháp, thân pháp, đồng thuật hay pháp thuật… không sót một cái nào, cùng tiến lên!

Điều này tốt hơn rất nhiều so với những tu sĩ khác, lần lượt lấy ra mài giũa, phục dụng linh dược nâng cao. Không nói đến độn pháp và thân pháp vốn đã thành thạo càng thêm thần diệu, ngay cả công kích và phòng ngự vốn không giỏi cũng dần dần có thể lên được đài cao.

“Huống hồ lục khí này được xưng là thêu hoa trên gấm, càng là khí tức viên mãn, vững vàng ổn định, địa vị cao quyền trọng, trấn thủ một phương, thì lục khí này càng lợi hại!”

Trước đây hắn cảm thấy lục khí gia tăng không lớn, ôn dưỡng một thời gian lâu cũng chỉ tiến bộ một chút. Hiện giờ trấn thủ Đông Hải, kim quang của lục khí trong cơ thể sáng hơn gấp mấy chục lần! Vì vậy dần dần nắm giữ được sự thần diệu của lục khí này, thực lực tự nhiên không ngừng tăng lên.

Ty Thông Nghi ngồi bên cạnh hắn, thái độ càng cung kính hơn vài phần, khẽ nói:

“Lần này tới tìm phong chủ, vẫn là chuyện trong tông.”

“Mời nói.”

Lý Hi Trị hơi gật đầu. Mặc dù hắn mới nắm quyền trục, nhưng thủ đoạn và phong cách hành sự lại hoàn toàn không giống một người tu hành ở trong tông nhiều năm. Ty Thông Nghi coi như quen thuộc với hắn, nói thẳng:

“Ba ngày trước, Bước Tử chân nhân xuất hiện ở Đông Hải, giao chiến với chân nhân của Xích Tiều Đảo. Nghe nói ngay cả vị Đàn Vân chân nhân đang bế quan kia cũng hiện thân… Hiện giờ có thể xác định, đại yêu này quả thực đã đột phá thành công, Xích Tiều Đảo ít nhất có hai vị chân nhân.”

Trong mắt hắn rõ ràng là vẻ lo lắng đối với Trì Bước Tử, khẽ nói:

“Theo suy đoán của mọi người… Bước Tử chân nhân có thể khiến Thiên Uyển chân nhân chịu thiệt, phần lớn đã là Tử Phủ hậu kỳ rồi!”

Hắn nói xong những lời này, lặng lẽ quan sát Lý Hi Trị. Quả nhiên nam tử này hơi sững sờ, giãn mày thở dài nói:

“Đại nhân quả nhiên là bảo thụ của Trì gia năm đó, tốc độ tu hành như vậy…”

“Đúng vậy.”

Ty Thông Nghi đáp một tiếng, lặng lẽ cúi đầu. Lý Hi Trị quan tâm hỏi:

“Có phải đại nhân có chỉ thị gì… hoặc là có sắp xếp gì không?”

Ty Thông Nghi do dự nói:

“Chân nhân của ta đã lâu không xuất hiện, tộc bá lại rất khoan dung với Trì gia, nên mấy người bọn họ dần dần có gan. Nghe nói Bước Tử chân nhân vừa xuất hiện, trong đại điện trên Thanh Trì Phong, tiếng chúc mừng không ngớt.”

Lý Hi Trị cười nói:

“Chúc mừng ai?”

“Tất nhiên là chúc mừng tông chủ đại nhân!”

Ty Thông Nghi khẽ gật đầu, đáp:

“Ninh Hòa Tĩnh đại nhân cũng rất vui mừng… Còn về Phù Bạc đạo nhân… thì không có tin tức gì.”

Tông chủ đương nhiệm Trì Húc Kiêu là chính tông của Trì gia bá mạch trưởng phòng! Không nhắc đến Trì Chí Vân đang bế quan, hiện giờ Trì Bước Tử xuất hiện không nghi ngờ gì đã tăng thêm cho hắn quyền uy khó lòng ước tính, còn Ninh Hòa Tĩnh… càng là vui mừng quá đỗi.

“Trì Phù Bạc hẳn là đang thấp thỏm lo âu…”

Lý Hi Trị rót trà, hỏi:

“Đại nhân chuẩn bị ứng phó thế nào?”

Ty Thông Nghi khẽ nói:

“Tộc bá đã thả Hạ Vân, cũng bỏ qua chuyện của Ninh Hòa Đức, từ chối tất cả những đệ tử đến tố cáo oán giận, không tiếp đãi người ngoài nữa.”

Hạ Vân, Ninh Hòa Đức là người của Ninh Hòa Tĩnh. Mặc dù thực lực của hai người này không tệ, nhưng đức hạnh lại có vấn đề. Một người chấp chưởng Hiếp Khí Phong lấy hàng giả làm hàng thật, một người ở Tiên Cống Ty ăn chặn của công, sao có thể đấu lại được Ty Nguyên Lễ? Những ngày này đã sớm bị hắn tính kế, một người bị giam, một người bị thẩm vấn, mũi nhọn ban đầu đã chỉ về Viễn Hình Phong của Ninh Hòa Tĩnh, nói rằng hắn ngồi không hưởng lộc.

Hiện giờ công sức trước đây đều đổ sông đổ bể, Ty Nguyên Lễ càng không nói lời nào, Trì gia một bên có Tử Phủ chống lưng, xem như ổn định cục diện, Lý Hi Trị lại không ngoài ý muốn, gật đầu nói:

“Đại nhân đi một nước cờ hay, nhưng đã diễn thì phải diễn cho trọn vẹn, tiếp theo Đông Hải Nam Hải rốt cuộc phải nhường một cái trước.”

Chương 1270: Long Thỉnh Huy Bái (2)

Nàng chỉ xem xét cẩn thận một chút, ngẩng đầu lên, có vẻ nghi hoặc. Tịch Tử Khang hiểu rõ giá trị này không tương xứng, liền nói:

“Tử Khang biết vật này kém hơn một chút, nhưng ta có thứ khác bù vào, có lẽ có thể tương xứng về giá trị.”

Hắn lấy từ trong tay áo ra một hộp ngọc, nhẹ giọng nói:

“Đây là một bộ độn pháp tam phẩm của Minh Dương nhất đạo, tên là [Lưu Nhật Chiết Quang]. Cộng thêm hai thứ này, hẳn là có thể sánh ngang với [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo].”

Lý Thanh Hồng hơi chần chừ. Độn pháp ở Giang Nam là thứ rất hiếm. Nàng cũng không rõ giá trị của [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo]. Trong mắt Lý gia, [Tử Lôi Bí Nguyên Công] chỉ là một bộ công pháp tam phẩm bình thường, không thể sánh bằng một bộ độn pháp tam phẩm.

Nếu nghĩ theo hướng xấu, người này muốn có được công pháp để đối phó với mình. Nhưng Lý Thanh Hồng đã sớm chuyển sang tu luyện [Tiêu Vân Vấn Lôi Pháp], mặc dù tiên cơ vẫn như cũ, nhưng nhiều yếu điểm đã khác biệt.

Nàng suy nghĩ một hồi lâu, vẫn quyết định cẩn thận, nhẹ giọng nói:

“Dù sao [Tử Lôi Bí Nguyên Công] cũng là công pháp của ta, liên quan đến nhiều bí mật. Nếu đạo hữu không ngại, chúng ta trao đổi ngọc giản trước, đợi khi nào chúng ta trở về từ Đông Hải, sẽ trao đổi khẩu quyết giải phong sau…”

Nàng chăm chú quan sát biểu cảm của thiếu niên này, phát hiện ánh mắt hắn trong sáng, dứt khoát nói:

“Được!”

Hắn sảng khoái đáp ứng Lý Thanh Hồng, thể hiện tính cách nhanh nhẹn của lôi tu Bắc Hải, thuận miệng trao đổi vài câu với nàng, rồi cáo từ ngay, không chút lưu luyến, cưỡi gió rời đi.

Lý Thanh Hồng nhìn theo hắn rời xa, nhẹ giọng nói:

“Lúc ta đi, ngươi hãy cẩn thận hành sự.”

Lý Thừa Liêu cúi đầu đáp vâng. Lý Thanh Hồng thầm nghĩ:

“Ước chừng Minh Hoàng cũng sắp đột phá rồi, ta sẽ đi Huyền Nhạc một chuyến, tiện thể đến Đông Hải mượn linh sa của Hành Chúc, trước tiên đón hắn trở về.”

Dù việc này có phiền phức đến đâu, Lý Thanh Hồng cũng không ngại. Nếu có thể, nàng thậm chí còn nghĩ đến việc mời Khổng Đình Vân đi cùng, để phòng ngừa sự cố trên đường.

…

Tông Tuyền đảo.

Đông Hải nước hạ sấm thăng, thời tiết luôn âm u. Hiếm khi mây sét trên trời tan đi, ánh sáng rực rỡ chiếu xuống, soi sáng các tòa lầu điện trên đảo.

Khi Thiên Lậu Bắc Hải xảy ra, Đông Hải hạ xuống, Tông Tuyền đảo mở rộng thêm trăm dặm, diện tích tăng lên đáng kể, thậm chí còn lộ ra không ít linh khoáng, thu nhập của đảo tăng vọt, thậm chí có dấu hiệu giàu có.

Trên ngọn núi hoang trong đảo có một tiểu viện, hai bên không có hộ vệ, cũng không có nô tỳ, chỉ có một hòa thượng đang cúi người giặt quần áo trong sân. Đang giặt dở, hắn ngẩng đầu nhìn trời, lẩm bẩm:

“Hai năm… nhanh thật!”

Không Hành có vẻ mặt hơi tái nhợt, giặt xong áo, vắt nước, kéo hai bên vải, vẫy vẫy rồi phơi lên dây. Bên ngoài sân, những con chim biển ríu rít chờ hắn nhóm lửa nấu ăn.

Nhưng hắn thay quần áo xong, như cảm nhận được điều gì, cưỡi gió bay lên, thẳng vào trong mây. Quả nhiên, bên ngoài trận vang lên tiếng nước ầm ầm, nước biển màu đỏ xanh gầm thét dữ dội, phát ra tiếng rì rầm.

“U………”

Tiếng tù và nhẹ nhàng từ xa vọng lại. Ánh sáng ban ngày rực rỡ, phóng tầm mắt ra xa, chỉ thấy cá tôm nhảy múa trên mặt biển, những chiếc lưng màu xanh nhô lên khỏi mặt nước, bên dưới như có vô số cự thú đang quẫy đạp.

Biển như sôi lên, từng con yêu vật bay lên không trung, dừng lại giữa không trung, cầm đao, cầm thương hoặc cầm kích, xếp thành hai hàng đối xứng, tất cả đều mặc giáp, khoác áo choàng, trợn tròn mắt cá.

“Hử?”

Không Hành niệm kinh, lặng lẽ nhìn mặt biển. Nước biển trước mắt dần dần tách ra, một con cự thú có vảy xanh, mặt ngựa thân trâu, nhảy lên từ giữa biển.

“Ầm ầm!”

Nước biển như thác đổ xuống hai bên. Con thú này dừng lại ở bờ biển, to lớn như một ngọn núi nhỏ, mắt như căn nhà nhỏ, đôi mắt màu xanh đen lặng lẽ nhìn Không Hành, hòa thượng đứng trước nó chỉ bằng một chiếc vảy.

Hơn nửa hòn đảo bị bóng của hải thú này bao phủ. Không Hành hòa thượng có chút bất an, xoay chuỗi tràng hạt, tay cầm thiền trượng bằng đồng xanh, phát ra tiếng leng keng.

“Đạo hữu…”

Dày đặc tôm cua bò rạp dưới chân con thú này, vài con rắn nước đứng thẳng, thổi pháp loa tí tách tí tách. Các tu sĩ ở bờ biển bị bóng dáng khổng lồ của con thú này bao phủ, trong lòng kinh hãi không nói nên lời.

“Leng keng…”

Cuối cùng Không Hành ngẩng đầu, liếc thấy chiếc xích đồng xanh trên thân hải thú này, kéo thẳng vào sâu trong biển. Dưới biển, một con cá xanh nhảy lên.

Cá xanh cưỡi nước mà đến, dưới bụng có một đôi cánh vảy, mắt cá to lớn trợn tròn, hóa thành hình người, mặc áo choàng màu đen xanh, cười ha hả nói:

“Không Hành pháp sư! Lâu rồi không gặp!”

Vẻ mặt bình tĩnh của Không Hành cuối cùng cũng vỡ òa. Hắn nắm chặt thiền trượng trong tay, thở phào nhẹ nhõm, lắc đầu đáp:

“Ngươi… ngươi… Huy Dược đạo hữu! Sao lại làm ầm ĩ thế này!”

Huy Dược cười hì hì, nói nhỏ:

“Pháp sư đừng trách… pháp sư đừng trách… ta phụng mệnh đi tuần biển, nên thanh thế hơi lớn một chút, mong pháp sư đừng trách…”

Không Hành hơi nhíu mày, hỏi:

“Không biết ngươi phụng mệnh gì?”

Con cá xanh mặc áo choàng, toát ra chút khí thế, vẫy tay cười nói:

“Chúc mừng!”

Không Hành sững sờ, như hiểu ra điều gì, ngẩng đầu lên, thấy mây tan sương tản trên trời, gió lớn nổi lên, khí nóng cuộn trào, ánh sáng mặt trời chói lòa.

‘Thế tử đột phá rồi……’

Trên mặt Huy Dược nhỏ xuống chất nhầy, cười ha hả nói:

“Yêu tướng này thay mặt Long Tử chúc mừng quý tộc!”

Cuối cùng Không Hành cũng thở phào nhẹ nhõm, gật đầu đáp lại. Cũng nhờ tính tình hòa thượng này tốt, chỉ cần niệm kinh là bỏ qua, nếu đổi lại là một tu sĩ Trúc Cơ khác quen biết, bị dọa như vậy, có khi lại nổi giận mắng cho vài câu.

Năm đó, khi Chu Nam Giao Cung đổi chủ, Huy Dược đã đặc biệt mời tu sĩ của mình cùng vây giết một con yêu vật. Những năm gần đây, nghe nói hắn sống khá tốt dưới trướng của chủ nhân mới, chỉ cho rằng nhờ có sự giúp đỡ của mình, địa vị của hắn đã cao hơn, ra khơi cũng có phần oai phong hơn.

Hai người chờ đợi khoảng mười lăm phút, cỏ cây dưới đất hơi héo rũ, trên không trung lại xuất hiện từng luồng khí vàng lớn như tán ô, thấp thoáng có bóng người và tiếng ngựa hí.

Huy Dược chăm chú nhìn lên trời, chờ thêm một lát, dị tượng trên trời mới biến mất hoàn toàn, lúc này hắn mới hạ xuống trước điện.

Hòa thượng bước một bước, trong điện ánh sáng lấp lánh, từ cửa sổ và cửa chính phun ra ngoài, như một lưỡi dao trắng chiếu lên mặt hắn và con yêu vật kia, sáng lòa một mảnh.

Hắn đẩy cửa bước vào, trong đại điện ánh sáng rực rỡ, tất cả dồn về phía trên. Huy Dược đi theo sau, ngẩng đầu nhìn lên.

Trong điện cắm ngược một cây trường kích màu vàng sẫm, thân dài cong cong như trăng khuyết, chính giữa vẽ một đường vòng cung màu trắng sáng, phát ra ánh sáng mạnh mẽ, như nước chảy ra ngoài.

Con yêu vật ngây ngẩn nhìn, mũi ngửi thấy một mùi hương hoa thoang thoảng, ánh mắt lướt qua cây trường kích, mới nhìn thấy một thiếu niên đang tựa vào ghế ngồi ở vị trí cao nhất.

Thiếu niên mặc giáp mềm màu trắng vàng, vẽ hoa văn huyền sắc, hai ống tay áo bó chặt, nửa nằm nửa ngồi trên ghế, khẽ ngẩng đầu, để lộ đường nét cằm trôi chảy, đôi mắt hơi hẹp, lặng lẽ mở ra.

Huy Dược đã từng gặp Lý Nguyên Giao năm đó, chỉ cảm thấy thiếu niên này có nét tương tự về dung mạo, nhưng khí chất lại lớn hơn, lông mày dài hơn, mắt hơi rộng hơn, toát ra một khí độ khó tả.

“Nhìn không giống người, mà giống như Long Tử hóa thành hình người… chỉ có vẻ gian xảo giữa đôi lông mày kia… giống hệt Lý Nguyên Giao, thậm chí còn hơn vài phần…”

Trước đây Huy Dược không hiểu gian xảo và ác độc của nhân tộc, nhưng sau khi gặp Lý Nguyên Giao, hắn mới bừng tỉnh ngộ, từ đó hiểu rằng những người như vậy chính là gian ác, chỉ là từ đó chưa từng gặp lại người nào như vậy, nhưng bây giờ lại gặp phải.

Trong lúc hắn đang suy nghĩ, đôi lông mày dài của Lý Chu Tích hơi nhướng lên, đôi mắt màu vàng sẫm nhìn xa xăm, Huy Dược chỉ cảm thấy lạnh sống lưng, trong lòng hơi chấn động, thầm nghĩ:

“Chắc là tu luyện đồng thuật để uy hiếp người khác… người này chắc là thế tử Lý gia… Long Tử nói người giống nhất không giống người, chắc là hắn, hơn nữa nơi này cũng không có ai khác tu luyện đến Minh Dương.”

Hắn chỉ cảm thấy ánh mắt của người này như ánh sáng mặt trời chiếu rọi, đâm vào mặt đau nhói, không khỏi cúi đầu, học theo dáng vẻ của nhân tộc, chắp tay hành lễ, lớn tiếng nói:

“Yêu tướng tuần biển của Chu Nam Giao Cung, Huy Dược, ra mắt thế tử!”

Thiếu niên ở trên cao đứng dậy, đôi giày đen gõ xuống đất, phát ra vài tiếng vang vọng, giọng nói của hắn trong trẻo, mang theo ý cười, vang vọng trong đại điện:

“Đạo hữu khách sáo rồi!”

Huy Dược lại cúi người không đứng dậy, vung vạt áo choàng, bước một chân lên, dùng lễ nghi của thuộc hạ Long Tộc để bái lạy nhân vật lớn, quỳ sụp xuống đất, dập đầu một cái, rồi mới quay lại bái lạy Lý Chu Tích, giọng nói cung kính hơi the thé:

“Tiểu yêu may mắn được nhận lệnh của Long, cúi đầu bái lạy, kính thay mặt Toàn Sùng Long Vương Thái Tử Bạch Long Điều, Thừa Hải Thanh Thang Thừa Bích Long Tử, chủ nhân của Chu Lục Thiên Chi Hải, thống lĩnh tôm cua của Chu Nam…”

Giọng hắn cực kỳ cung kính và cẩn thận, kéo dài một tiếng, chiếc áo choàng dài màu xanh đen rũ xuống đất, đọc:

“Cung thỉnh tiên giá của thế tử đến giao cung!”

Chương 1272: Đỉnh Kiểu (2)

“Hai đạo tiểu thần diệu này… trước xem như có chút tác dụng, tác dụng sau cũng không lớn.”

Hắn mặc dù cho tới nay cũng chưa từng sử dụng, ước chừng những giáp binh này nhiều nhất cũng liền sờ sờ Luyện Khí, ở trong tranh đấu Trúc Cơ đại đa số thời điểm là không phái không được một chút tác dụng.

“Về phần thuật pháp…”

Lý Chu Nghi hai mươi năm tu hành đại đa số thời điểm đều ở học tập pháp thuật, phần lớn là nhị tam phẩm, chỉ nghe sau khi Trúc Cơ sẽ có một chút biến hóa, hiện nay nắm lên bất quá thuận tay rồi một chút.

“Dù sao phẩm cấp quá thấp, đánh nhau đứng lên cũng dùng không đến, trừ bỏ hai người…”

Lý Chu Nghi đối địch chân chính sử dụng bất quá [Đại Vấn Kim Mâu 】 cùng [Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật 】, trước là đồng thuật, sau là kích thuật, đồng dạng là một loại pháp thuật, hiện nay sau khi Trúc Cơ vậy mà đều có biến hóa.

[Đại Vấn Kim Mâu 】 càng thêm thần diệu, trừ bỏ công hiệu ban đầu nhìn xuyên qua hư ảo bên ngoài, còn có thể uy hiếp khủng bố, chỉ cần hắn vận lên đồng thuật, không có người thuật pháp tương ứng cùng tiên cơ sẽ cảm thấy hắn khó có thể địch nổi, lòng bối rối.

Về phần [Giáp Tử Phách Luyện Kích Binh Thuật 】 kích thuật này là ma đạo kích pháp, dựa vào giết địch luyện thuật, hiện nay hắn kêu ra hoàng nguyên giáp binh cũng có thể vận dụng phương pháp này, gia trì trên người hắn.

“Xem ra cũng phải công pháp có thích hợp, sau khi Trúc Cơ mới có thể có xuất sắc biến hóa, nếu không bất quá càng thêm thuận tay mà thôi.”

Cung điện này dù sao cũng là người khác chỗ ngồi, nơi này tu hành quá không an toàn, lại tràn đầy hợp thủy chi khí, Lý Chu Nghi dứt khoát ngồi ở vị trí chủ, một bên bối nữ thấy hắn không uống trà, bưng ngọc bình không đứng, không dám liếc hắn.

……

Thời gian ba ngày trong nháy mắt trôi qua, theo Bích Thủy Lân Thú dừng bước, sau lưng cõng theo tòa cung điện lớn này cũng chậm rãi chìm vào trong nước biển, bị pháp lực gia trì, ngồi ở đáy biển thanh u u, chung quanh nham thạch cùng bùn lầy không có một chút tổn thương.

Lý Chu Nghi đẩy cửa cung đi ra ngoài, phóng tầm mắt nhìn lại một mảnh thanh u, đỉnh đầu một mảnh đen nhánh, đáy biển bảo thạch minh châu làm đèn, đem nước biển chiếu sáng, tận là quỷ dị sáng ngời màu xanh, trên mặt đất là đá ngầm màu đỏ sẫm, xanh đỏ đan xen.

Đáy biển Đông Hải không phải là tu sĩ bình thường, thậm chí không phải là Trúc Cơ tầm thường có thể đến nơi, Lý Chu Nghi trước đó không có nghe nói bất kỳ miêu tả, hiện nay mượn ánh đèn u u này, Đại Vấn Kim Mâu vận chuyển, tầm mắt nhìn lại, đều là cung điện rộng lớn vô biên vô hạn.

Huỷ Dược ở trên bậc thang cung điện phía trước, chính mặt dày mày dạn cười, theo ở phía sau hai con yêu vật, hết sức nịnh nọt, một con bạo mang ô giáp, đầy miệng răng nanh, một con bụng phệ, miệng to râu dài, quần áo đều cùng người tương tự, giơ lấy cái nĩa đi đến gần phía trước.

Thanh âm yêu tướng bạo mang ô giáp hơi thô, thấp giọng nói:

“Nơi này là [Vĩ Hạ Quốc 】 của Chu Nam Giao Phủ, khách nhân theo ta đến.”

Thắt lưng Huỷ Dược đều nhanh khom xuống mặt đất rồi, tự nhiên không có tư cách nói chuyện, Lý Chu Nghi không kiêu ngạo không siểm nịnh gật đầu, bước đi ở phía sau hắn, nam tử trung niên miệng to râu dài trước mở miệng, ngữ khí nhẹ nhàng mềm mại:

“[Vĩ Hạ Quốc 】 là bối quốc, dân cư mặc dù hưng thịnh, bách tính lại đều ở dưới đáy cát, vị quốc vương kia mấy ngày trước vừa mới hoài châu, cũng không thể đi ra ngoài nghênh đón khách nhân, còn thỉnh chớ trách.”

“Không sao.”

Lý Chu Nghi có chút mới mẻ mà nhìn thoáng qua, thật là rộng lớn vô biên, đã rằng bách tính ở dưới đáy cát, những cung điện này hẳn là cho những tôm binh cua tướng ở, trong lòng nói thầm:

“Đông Hải làm sao mà rộng lớn? Nếu như khắp nơi đều có yêu quốc, chẳng phải là so với được mấy cái hải nội? Khó trách long thuộc thỏa mãn ở dưới nước… thật sự là so với trên bờ thoải mái hơn rất nhiều.”

Mấy người tốc độ cực nhanh, đi hơn trăm dặm, phía xa trong nước chậm rãi hiện ra một vách đá tối đen, một mực thông đến trên trời, hai bên nhìn không thấy cuối cùng.

Nam tử trung niên miệng to râu dài thấp giọng nói:

“Khách nhân tu luyện đồng thuật, ngàn vạn đừng hướng trên vách đá nhìn.”

Màu vàng trong mắt Lý Chu Nghi từ từ lui đi, dùng mắt thường đi xem, trước mắt bất quá là một mảnh đen tối, mơ hồ có vài điểm hàn quang, tựa hồ là mấy cây cột dài.

“Ồ? Có cái gì nguồn gốc?”

Trong lòng Lý Chu Nghi vừa động, thấp giọng hỏi.

Thanh âm yêu tướng bạo mang ô giáp rốt cục mở miệng, thanh âm hơi thô, trầm trầm mà nói:

“Bát công tử ở trên đỉnh đầu.”

Thiếu niên hơi hơi sửng sốt, lập tức phản ứng lại, cúi xuống ánh mắt, chỉ nhìn đá ngầm màu đỏ sẫm trên mặt đất, hai con yêu tướng càng là đem đầu vùi vào trong cổ, không nói một lời.

Có thể bị yêu vật trong biển xưng là bát công tử như thế nào có thể còn có người khác?

Chỉ có cái kia lục thủy một đạo long quân, cả phiến Chu Lục Hải sắc thái nguyên do, chân giao đệ bát tử!

Lý Chu Nghi trong nhà nhưng có ghi chép, hai ngàn năm trước cái biển này vốn gọi là Quần Di, là bởi vì chân giao đệ bát tử của Hợp Thủy bị bắt ở trong biển này, long thuộc đem nó trói buộc ở trong vách đá biển sâu, chế tạo ra chín cây cột sắt lạnh, đóng đinh ở dưới đáy vách đá, chém giết chia năm xẻ bảy, trong một đêm hóa biển thành xanh, lúc này mới có Chu Lục Hải!

“Chém giết chia năm xẻ bảy… vô luận còn có bao nhiêu thi thể ở phía trên, nơi này ít nhất cũng là một vị chân quân, một vị chân giao chi tử chôn cất chi sở!”

Hắn hiểu được bản thân có phù chủng, hẳn là không đến mức vừa thấy liền đem mình nhìn giết, ẩn nhẫn tò mò, như cũ cúi đầu đi vào trong vách đá, một bên nam tử trung niên miệng to râu dài thấp giọng nói:

Chương 1276: Đàn Vân (1)

Lý Thanh Hồng bay qua Hàm Hồ, vào biển, vượt qua vạch năm xưa chân quân đã vạch, lập tức trên đỉnh đầu mây đen dày đặc, màu tím trong biển đã không còn thấy rõ nữa.

Kim sơn trong tay Khổng Đình Vân lóe lên, xuyên qua mặt biển, lưu quang trên không cũng lần lượt bay qua, hai người dừng lại ở đảo Phân Khoái, lập tức có đệ tử Huyền Nhạc Môn ra đón.

Đảo Phân Khoái là trung tâm vùng biển gần, lúc đầu là căn cứ của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, sau khi tiên phủ ẩn thế, các tiên môn Giang Nam chiếm cứ nơi này, những tiên môn như Hoành Chúc, Thanh Trì chiếm cứ những vị trí không tệ, còn Huyền Nhạc Môn, một môn phái không mạnh, chỉ có thể đứng chân ở rìa.

Lý Hi Trị chấp chưởng thế lực Thanh Trì ở đây, Khổng Đình Vân cố ý dừng lại, để cô cháu gặp nhau, cũng nhân cơ hội làm quen với Lý Hi Trị, ai ngờ phái người đi hỏi một tiếng, nghe câu trả lời, sắc mặt Khổng Đình Vân khẽ biến.

“Đã là Ninh Hòa Tĩnh trấn giữ ở đây?”

Khổng Đình Vân cảm thấy không ổn, bà không hiểu rõ nội bộ Thanh Trì, quay sang nói với Lý Thanh Hồng, Lý Thanh Hồng lại không có vẻ gì ngạc nhiên.

“Từ khi tin của Trì Bộ Tử truyền về, Tư Nguyên Lễ bắt đầu bế quan, chuyện này chỉ là sớm muộn.”

Trừ bỏ phe cánh của Tư Nguyên Lễ là chuyện tất yếu, Lý Thanh Hồng nghe Lý Hi Trị đi vào địa uyên trước một bước, biết hắn có kế hoạch, đệ tử Huyền Nhạc Môn kia hơi chần chừ, thấp giọng nói:

“Chỉ là nghe nói không khéo, trưởng lão Trường Thiên đi tới địa uyên, rất nhiều tông quyển chưa bàn giao, ấn tín mất tích, vị đại nhân họ Ninh này đã ở trên núi mấy ngày, liên tục gửi mấy phong thư vào trong tông.”

“Phụt.”

Khổng Đình Vân, một người tinh tế như vậy, vừa nghe đã biết rõ ngọn ngành, vừa cười vừa thầm nghĩ:

“Không cần nghĩ, giờ đây các giao phường ở Đông Hải này, Thanh Trì không họ Dương thì họ Tư, không thì là người của Lý Hi Trị, Ninh Hòa Tĩnh… hừm…”

Lý Thanh Hồng nghe, tâm trí lại bay xa, nghĩ tới Trì Bộ Tử ở trong Trì gia Tử Phủ.

Nàng đã gặp “bảo thụ Trì gia” này, những lời kia đã nghe qua, tuy không hiểu lắm, nhưng cũng có thể biết một điều… Trì Bộ Tử e rằng có không ít oán vọng với Lục Thủy, dã tâm càng lớn…

“Có lẽ hắn thật sự không còn quản Thanh Trì nữa!”

Khổng Đình Vân liếc nhìn nàng một cái, quay sang hỏi:

“Ninh Hòa Tĩnh có dẫn người theo không?”

Người này cung kính nói:

“Phần lớn người Ninh gia vẫn còn trong tông, hắn mang theo mấy khách khanh… đều là điều từ Ỷ Sơn Thành về… thậm chí còn có một người Sơn Việt…”

“Người Sơn Việt?”

Lý Thanh Hồng có chút ngạc nhiên, nhướng mày hỏi:

“Có biết lai lịch không? Có biết tên không?”

Người này vội vàng lấy một ngọc giản từ trong tay áo ra, có chút xấu hổ chần chừ một chút, thấp giọng nói:

“Người này xuất thân từ Vọng Nguyệt Hồ, từng tu hành trên hồ, nghe nói… nghe nói… bị cướp mất địa bàn, lại bị đại nhân Huyền Phong bắt, mang về Ỷ Sơn Thành…”

“Người này lanh lợi… đã đầu hàng Ninh gia… nghe nói tên là Phệ La Nha…”

Người này nói bóng gió trước mặt họ, Khổng Đình Vân lại nghe hiểu, giờ đây Vọng Nguyệt Hồ thống nhất là Lý gia, còn ai có thể cướp địa bàn của Sơn Việt này? Bèn cúi đầu nói:

“Hóa ra là đã có thù oán… chẳng trách lại đầu quân dưới trướng Ninh Hòa Tĩnh! Thanh Hồng…”

Ánh mắt dò xét của bà nhìn qua, Lý Thanh Hồng thầm sững sờ:

“Ai? Phệ La Nha?!”

Lý Thanh Hồng sao có thể không biết người này? Gã là Sơn Việt lâu năm, còn có chút bản lĩnh, Lý Thanh Hồng đã gặp gã nhiều lần, lần nào lão Sơn Việt này cũng nhìn nàng cầu khẩn…

Sau này Lý Huyền Phong trở về, mới mang gã tới phía nam, làm việc dưới trướng Ninh gia, không ngờ giờ đây xoay vòng một hồi, gã lại chạy tới nơi này.

“Thù oán?”

Lý Thanh Hồng trầm mặc, Phệ La Nha và Lý gia hẳn là không có thù oán gì, cũng chẳng có ân nghĩa gì lớn, cái gọi là thù oán e rằng chỉ là trò chơi quyền lực của lão này, còn lão Sơn Việt này thực sự nghĩ gì, thật sự khó đoán.

“Nhưng lão này có tâm tư quỷ quyệt, cũng có thủ đoạn, Ninh Hòa Tĩnh e rằng sẽ trọng dụng gã.”

Đương nhiên nàng sẽ không vô duyên vô cớ vạch mặt Phệ La Nha, chỉ thở dài nói:

“Thật sự có chuyện này!”

Khổng Đình Vân như có điều suy nghĩ, Lý Thanh Hồng được thông tin này gợi ý, đột nhiên đã sắp xếp rõ ràng được bố trí của hai phe Tư Trì, trong lòng càng vững vàng, đệ tử Huyền Nhạc Môn kia lại mở miệng nói:

“Còn một chuyện nữa cần bẩm báo với chưởng môn.”

“Nói đi.”

Khổng Đình Vân hỏi, người này thấp giọng nói:

“Tin tức mấy ngày trước, nói là công tử thứ mười sáu của Tàng Kim Môn phá quan xuất, luyện thành mấy đạo thuật pháp cao minh, mời môn chủ thoái vị… tự mình lên ngôi… Tàng Kim Môn trên dưới đều bị hắn khống chế.”

Khổng Đình Vân lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Đây cũng là truyền thống cũ rồi… Tàng Kim Môn năm nào cũng chính biến giết người đoạt vị… năm đó chuyện của Lê Hạ, Thanh Trì hưng thịnh, Tàng Kim Môn thân Thanh Trì nắm quyền, giờ đây Thanh Trì suy thoái, đương nhiên dựa vào Kim Vũ.”

Bà suy nghĩ một lát, lại nói:

“Ta nhớ rất lâu trước đây Kim Vũ Tông ủng hộ Tư Đồ Nỗ giết huynh lên ngôi, sau đó Thanh Trì ủng hộ Bá Mạch phục bích, giờ đây công tử thứ mười sáu lên ngôi hẳn là hậu duệ của Tư Đồ Nỗ…”

“Chưởng môn anh minh!”

Người này cung kính nói:

“Người này là cô nhi năm đó, tên là Tư Đồ Mạt, do tỳ nữ sinh ra…”

“Tư Đồ Mạt?”

Khổng Đình Vân thật sự sững sờ, quay sang nhìn Lý Thanh Hồng, phát hiện nàng cũng có vẻ mặt phức tạp, Khổng Đình Vân nhẹ nhàng thở dài, lắc đầu nói:

“Lại là người này… năm đó giao thủ với hắn đã cảm thấy người này không đơn giản, không ngờ hắn lại có thân thế này!”

Lý Thanh Hồng trong lòng thở dài, nàng thật sự biết Tư Đồ Mạt, mẫu thân của người này chính là nữ nhi Cấp gia năm đó, luôn ôm hận trong lòng, đã từng tập kích hậu bối nhà nàng, nhà nàng từng liên thủ với Huyền Nhạc mai phục, nhưng không lưu lại được hắn.

Chương 1277: Đàn Vân (2)

Lý Thanh Hồng chỉ nhẹ giọng nói:

“Người này cực kỳ cẩn thận, tư duy nhanh nhạy… không dễ đối phó.”

“Đúng vậy.”

Khổng Đình Vân cũng có chút đau đầu, lần đầu tiên bà ra biển trấn giữ đã đấu trí với người này, rất hiểu về người này, mặc dù là đại địch, nhưng cũng phải thừa nhận năng lực của đối phương:

“Ta tính kế mấy lần, đều bị hắn tránh thoát… sự cẩn thận và xảo quyệt của hắn, nằm trong số những người hàng đầu mà ta từng gặp.”

Lý Thanh Hồng trong lòng thậm chí còn giấu một chuyện:

“Nhị thúc cầm cung tới Đông Hải hai lần, tên này như một con rùa, kiên quyết không ra khỏi đảo, một lần đưa Mưu Đà, một lần đưa Tư Đồ Sân, đều thay hắn ngăn cản tử kiếp, cứng rắn chống đỡ tới bây giờ.”

Khổng Đình Vân xem xong tin tức, lại cùng nàng cưỡi gió rời đảo, lần này có thể ngồi linh chu của Huyền Nhạc Môn, vừa nhanh vừa ổn, hai người ngồi trong khoang, Khổng Đình Vân nhẹ giọng nói:

“Muội muội cũng không cần lo lắng, Tư Đồ gia có thể sống sót đến bây giờ, đều là vì Tử Phủ của bọn họ ẩn náu ở Nam Hải, thỉnh thoảng mới xuất hiện, không dám trở về Giang Nam… Tư Đồ Mạt không dám có động tác gì đâu.”

Lý Thanh Hồng bèn gật đầu, nàng có biết một chút về việc Tử Phủ của Tàng Kim Môn thường xuyên ở bên ngoài, nhưng dù sao cũng không bằng Huyền Nhạc từng kết thân với Tàng Kim Môn hiểu rõ, thấp giọng nói:

“Cũng không biết là mấy nhà nào đối đầu với Tàng Kim.”

“Vẫn phải truy ngược đến Tư Đồ Tàng.”

Khổng Đình Vân nhẹ giọng nói:

“Tàng Kim Môn là Tư Đồ Tàng lập môn… người này thiên tư cực cao, thậm chí có người nghi ngờ hắn có mệnh số… tính cách cực kỳ bá đạo.”

“Lúc đó Nguyên Tố chân nhân đóng quân trên biển, ra ngoài hái khí, hắn từng đánh vào Nguyên Tố phủ, giết con Tam Mục Triều Sơn Thú kia, lấy mắt rồi đi thẳng, Thu Thủy chân nhân khi đó cũng bị hắn đánh trọng thương…”

“Hắn cũng từng kết oán với Thẩm gia Ngọc Minh chân nhân, cướp bảo vật của Nguyên Tu chân nhân… chỉ đành chuyển đến phía nam, lại đánh nhau với Hoành Chúc… tóm lại… hắn không bao giờ suy xét hậu quả, cả thiên hạ đều là kẻ địch của hắn, mới khiến Tàng Kim Môn lâm vào thế khó xử như vậy…”

Lý Thanh Hồng nghe mà trong lòng từ từ bình tĩnh lại, Khổng Đình Vân lại cười cười, lắc đầu nói:

“Cho đến khi hắn vào biển, đụng phải một vị Long Vương, suýt chút nữa ngã xuống, sau khi trở về mới ngoan ngoãn hơn một chút, đáng tiếc thọ nguyên giảm mạnh, đến chết cũng không có cơ hội xung kích Kim Đan.”

Hai người trò chuyện cẩn thận, linh chu bay vút, một đường đi về phía nam.

Sóng biển cuồn cuộn, hai người ngồi hơn nửa ngày, chạy qua một hòn đảo phun lửa đen, cả linh chu ầm ầm chấn động, Khổng Đình Vân ngẩng đầu, hơi nhíu mày, vén rèm đứng dậy đi ra ngoài.

Lý Thanh Hồng cũng ngẩng đầu nhìn, phát hiện dưới chân lửa cháy hừng hực, phường thị trên mặt biển nghiêng ngả, dường như có mấy gia tộc đang chém giết lẫn nhau, lưu huỳnh phun trào, khói đặc cuồn cuộn.

Vừa rồi là mấy thuật pháp đánh trúng linh chu, Khổng Đình Vân mới hiện thân, khí thế Trúc Cơ hậu kỳ cùng với ánh sáng đầy màu sắc của pháp y trên người lập tức dọa một đám tu sĩ tè ra quần, vội vàng quỳ xuống đất.

“Đại nhân tha mạng! Đại nhân tha mạng!”

“Nơi này là đâu! Các ngươi còn muốn sống không!”

Khổng Đình Vân vừa dứt lời, sắc mặt mấy người liên thủ thi triển pháp thuật kia lập tức tái nhợt, sợ hãi đến cực điểm, lắp bắp kêu lên, phía xa lập tức có tu sĩ Trúc Cơ cưỡi gió bay tới.

Tu sĩ này vừa thấy bà, vội vàng cúi đầu, rất khiêm tốn nói:

“Gặp… gặp qua tiên nữ tiên môn… chuyện này ta tới bồi tội!”

Hắn túm mấy người kia lại, định đánh chết, Khổng Đình Vân vung tay ngăn lại, dừng lại hỏi cẩn thận một hồi, nhưng không hỏi ra được manh mối gì.

Khổng Đình Vân nhíu mày nhìn một lát, xác định đám người này chỉ là lỡ tay, nhẹ nhàng thở dài, Lý Thanh Hồng lại thấy hòn đảo này quen quen, âm thầm cúi đầu, xoay người đi vào khoang thuyền.

Vài tức sau, Khổng Đình Vân đi vào, ngồi xuống ở đầu bên kia, nhẹ giọng nói:

“Nơi này là Đông Lưu Đảo, hình như là một thế gia không tệ… lão tổ của bọn họ đột phá thất bại, ngã xuống rồi… mấy trưởng bối trong nhà cũng chết… lập tức không khống chế được địa bàn rộng lớn này.”

“Nói ra cũng đáng tiếc… chân nhân nhà ta nói xác suất đột phá của lão tổ nhà họ cũng khá lớn, ai ngờ lại gặp phải thủy giáng lôi thăng… bị đâm chết rồi…”

Bà rót trà cho Lý Thanh Hồng, nhẹ giọng nói:

“Vừa rồi là mấy gia tộc xung quanh đang tấn công nơi này… Hàn gia dù sao cũng có nền tảng vững chắc, không dễ dàng bị đánh hạ, dường như đã đánh nhau được một năm rưỡi rồi.”

Lý Thanh Hồng lặng lẽ nghe, chỉ nhìn chằm chằm chén trà, nhấp một ngụm trà, hỏi:

“Nơi này cách tông tuyền bao lâu nữa?”

Khổng Đình Vân ước tính một hồi, nhẹ giọng nói:

“Hẳn là còn ba bốn ngày nữa.”

“Được.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, không nói gì thêm, yên lặng thưởng trà, trong lòng âm thầm có tính toán.

……

Xích Tiêu Đảo.

Xích Tiêu Đảo là đảo lớn chỉ sau Phân Khoái Đảo ở vùng biển gần, nhưng có nhiều điểm khác biệt, Phân Khoái Đảo là một đảo lớn hoàn chỉnh, Xích Tiêu Đảo giống như năm sáu hòn đảo lớn ghép lại với nhau hơn.

Đảo này chia thành hai đảo Đông Tiêu, Tây Tiêu, không chỉ là chia rẽ về chế độ, mà còn là khoảng cách địa lý, cả quần đảo này chia thành hai khối lớn, chính giữa bị một hải uyên dài hơn ngàn dặm chia cắt, trên biển không có gió, luyện khí bình thường thậm chí không bay qua được.

Trên mặt biển sóng vỗ lăn tăn điểm xuyết những tảng đá ngầm, một nữ tử áo trắng đứng trên bãi đá, trên mặt lạnh lùng mờ ảo, không nhìn rõ dung mạo, hai tay ôm trước ngực.

Thiên Uyển đã đợi ở đây mấy ngày.

Nàng không lãng phí thời gian, thử thách của Trì Bộ Tử đã thay nàng ép ra Đàn Vân chân nhân, Thiên Uyển không cảm thấy đắc ý, trái lại càng cảnh giác hơn.

“Thồ Long Kiển…”

Thiên Uyển từ sau khi mất “Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh”, nghi ngờ Đàn Vân Thử ở Tây Tiêu đã âm thầm đột phá Tử Phủ, đã bắt đầu chú ý tới Thồ Long Kiển, Trì Bộ Tử gây ra một trận như vậy, đã giúp nàng xác nhận Đàn Vân chân nhân đã sớm là Tử Phủ, nàng vừa sợ vừa nghi.

“Mất Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh không phải ngẫu nhiên, chính là Đàn Vân làm!”

Vì vậy nghi ngờ lại trào lên trong lòng:

Thồ Long Kiển thực sự là một kẻ tô vẽ nhân nghĩa?

Vị chân nhân này suy nghĩ một lượt trong lòng, từ từ lắc đầu.

“Sau lưng Thồ Long Kiển luôn có bóng dáng của Tây Tiêu… Lý Hi Tuấn nhất định là hắn muốn bảo vệ, chỉ là Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh quan trọng đến mức đủ để hắn phá vỡ giới hạn… thậm chí tình nguyện từ bỏ thể diện này.”

Vì vậy kết hợp với quá trình mất đi thứ này, nàng khẽ gật đầu, lẩm bẩm nói:

“Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh không đơn giản… không chỉ là cổ linh khí, bên trong có thứ gì đó, hoặc là mật tàng, công pháp… tung tích cổ động thiên… thậm chí là —— kim tính!”

“Phu quân…”

Thiên Uyển ôm hai tay trước ngực, dường như đang nói chuyện với Quách Thần Thông đã biến mất nhiều năm, giọng hơi thấp:

“Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh là Long tộc đưa cho ngươi… ngươi đã hứa hẹn gì với bọn họ, lại giấu bí mật gì trong linh khí này… Thồ Long Kiển… cái tên thật hay!”

Nàng lặng lẽ đứng một lát, từ xa cuộn tới một cơn gió trầm, rơi xuống phía trước, hóa thành một nam tử áo nâu, lông mày khẽ nhướn, mắt hơi nhỏ, cong lưng cúi đầu, cẩn thận nhìn nàng một cái.

Thiên Uyển cúi đầu:

“Đàn Vân…”

“Lão nô bái kiến phu nhân!”

Đàn Vân Thử cười hì hì, nhưng trong ánh mắt không có bao nhiêu ý tứ cung kính, Thiên Uyển chân nhân nhẹ giọng nói:

“Tính linh của ngươi ở trong tay hắn, không bằng nói cho ta nghe… giờ phu quân ta thế nào?”

“Ách…”

Đàn Vân chân nhân lắc đầu, giọng giễu cợt nói:

“Đã không còn liên lạc từ lâu rồi! Mong phu nhân thứ lỗi… dưới trời này có rất nhiều động thiên bí cảnh… chỉ là một chút tính linh, có thể có tác dụng gì chứ…”

Thiên Uyển chân nhân trầm mặc nhìn hắn, Đàn Vân chân nhân cười nói:

“Phu nhân không bằng đi hỏi Kim Vũ Tông? Tiên tông rất lợi hại… bố trí lâu dài, nhất định có hiểu biết!”

Thiên Uyển chân nhân trầm mặc không nói, đáp:

“Ngươi không cần che giấu nữa, Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh là ngươi đưa cho Thồ Long Kiển… Hứa Tiêu chắc chắn cũng sẽ chết…”

“Tại sao không cầm linh khí trong tay chứ… lại phải giao cho một người mang mệnh số như vậy, chẳng lẽ phu quân ta bị nhốt trong động thiên… cần hắn cầm lệnh vào trong, cứu hắn ra sao!”

Thiên Uyển chân nhân vừa nhẹ giọng nói, vừa cẩn thận quan sát biểu cảm của đối phương, tiếp tục nói:

“Hay là…”

Lời của nàng đột nhiên bị yêu vật này cắt ngang, giọng Đàn Vân trở nên lạnh lùng, đáp:

“Ngươi dùng tính mạng của bọn họ để thử ta và chủ nhân, Quách Hồng Dao, Quách Hồng Khang, Quách Hồng Nhĩ… trước sau đã chết bao nhiêu trực hệ rồi… Thiên Uyển! Dù sao bọn họ cũng là con cháu của ngươi!”

Chương 1278: Hậu bối (1)

“Hậu bối…”

Thiên Uyển chân nhân khẽ nhắc lại, giọng châm biếm vang lên:

“Hậu bối thì sao? Cái gì gọi là hậu bối? Là ta nhìn chúng lớn lên mà sinh lòng yêu thương, hay là chúng kính trọng ta? Hoàn toàn không phải! Ta vừa đột phá xuất quan, đã có một đám lão già gọi ta là tổ tông… Có liên quan gì đến ta chứ?”

Đàn Vân Thử thở dài, trong lòng vẫn còn chút tình chủ tớ, khuyên nhủ:

“Nhưng huyết thống chung quy vẫn không thể xóa bỏ. Dù ngươi không có tình cảm gì với chúng, thì ít nhất cũng thân thiết hơn người xa lạ…”

“Thân thiết?”

Thiên Uyển chân nhân nghe đến đây, như nghiến răng nghiến lợi, giọng đầy phẫn nộ, lạnh lùng nói:

“Ta có thần thông! Ta có thể nhìn thấy rõ ràng những gì chúng nghĩ trong lòng… Đàn Vân! Những nữ nhân đó chỉ biết hận ta, ghen tị với ta… Thân thiết ở đâu chứ!”

“Còn như Quách Hồng Nhĩ… Quách Hồng Tiệm…”

Vẻ mặt nàng càng lạnh lùng, thậm chí có chút ý tàn nhẫn, khẽ nói:

“Được… Ít nhất bọn họ không ngu ngốc như Quách Hồng Dao, biết rằng ta có thể nhìn thấu lòng người, nên khi gặp ta không dám nghĩ gì. Nhưng chỉ cần ta bế quan, trong lòng lại nảy sinh ý nghĩ dâm loạn, muốn ức hiếp, trả thù…”

“Thân thiết cái gì chứ!”

Những lời này khiến Đàn Vân Thử sững sờ, mãi không mở miệng được, hắn lẩm bẩm:

“Điều này… điều này…”

“Được!”

Đàn Vân Thử thật sự không biết phải biện giải thế nào nữa, chuyện này ngay cả Quách Thần Thông có ở đây cũng phải cúi đầu xấu hổ. Hắn chỉ có thể lẩm bẩm:

“Dù sao cũng đã cách mấy trăm năm, bọn họ cũng khó mà có tình thân… Ngươi thanh khiết không nhiễm bụi trần, là nữ nhân xinh đẹp nhất trong nhân tộc, lại tu luyện khí chất băng lãnh không thể xâm phạm, nên bọn họ mới nảy sinh ý nghĩ bẩn thỉu…”

Nói đến đây, giọng hắn nhỏ dần, trong lòng hận không thể bắt hết mấy kẻ họ Quách kia giết đi, nhưng miệng vẫn khuyên nhủ:

“Phu nhân… Cổ nhân có câu ‘Thấy tâm sinh ma chướng’, cũng là ý này. Khi đó, các tu sĩ có thần thông đều sợ xuống nhân gian, chỉ cần dùng thần thông nhìn một cái, lập tức nản lòng, tức giận dâng trào… Ý nghĩ trong lòng là thứ khó trách nhất… Ai mà chẳng có chút ý nghĩ tham lam dâm loạn chứ…”

Thiên Uyển chân nhân chỉ lặng lẽ nhìn hắn, toàn thân nàng toát ra khí lạnh như băng tuyết, chỉ lộ ra đôi mắt đẹp vô cùng. Nàng khẽ nói:

“Cổ thư thường nói, khi thần thông vừa thành, thế gian đều là ác, vì vậy tử phủ vô tình, giết chóc không kiêng dè, là vì thấy ai cũng có tội. Ta đã hiểu rồi.”

…

Tông Tuyền đảo.

Lý Thanh Hồng và Khổng Đình Vân đi thuyền đến Tông Tuyền đảo, Lý Chu Nghi cưỡi Minh Quang ra đón, chỉ chắp tay nói:

“Ra mắt lão tổ!”

Lý Thanh Hồng thấy hắn, cuối cùng cũng nở nụ cười, nụ cười dịu dàng nở trên mặt. Lý Chu Nghi quay sang hành lễ với Khổng Đình Vân, chắp tay nói:

“Ra mắt tiền bối!”

Khổng Đình Vân mỉm cười gật đầu, đôi mắt tròn xoe đánh giá hắn, khẽ gật đầu.

“Cũng khá…”

Lý Thanh Hồng không để Lý Chu Nghi quỳ lạy, trước đây cũng không cho hắn gặp người ngoài, thật ra là có ý riêng. Nếu Lý Chu Nghi chưa đột phá Trúc Cơ, gặp Khổng Đình Vân, chưởng môn Huyền Nhạc, sẽ không chỉ đơn giản là chắp tay hành lễ, theo quy củ của tu tiên giới, phải quỳ lạy mới hợp lễ.

Khổng Đình Vân lại thông minh, nếu không quỳ lạy, không chừng bà ta sẽ nghĩ ngợi gì đó. Hiện tại hắn đã đột phá Trúc Cơ, cả hai đều là tu sĩ Trúc Cơ, tự nhiên không cần quỳ lạy, tránh được một phen rắc rối.

Lý Thanh Hồng cười nói:

“Đây là Khổng Đình Vân, chưởng môn Huyền Nhạc — còn đây là thế tử của ta.”

“Đã nghe danh từ lâu!”

Khổng Đình Vân khẽ nhìn một lúc, rồi từ từ dời mắt đi. Dung mạo của Lý Chu Nghi cũng khá, nhưng lại có một sức hấp dẫn khiến người ta không thể rời mắt. Trong lòng bà cười thầm:

“Nghe nói Ngụy Duệ tuấn mỹ, quả nhiên không sai, Thanh Hồng, Hi Tuấn cũng đủ thấy…”

Lý Thanh Hồng lại lo lắng đêm dài lắm mộng, không định ở lại đây lâu, bèn nói:

“Lên thuyền trước đã.”

Hai người lên thuyền, Lý Chu Nghi thấy Khổng Đình Vân ở bên, đắn đo không nhắc đến chuyện Đỉnh Kiểu, mấy người cùng nhau vào trong. Lý Thanh Hồng lo lắng trong lòng, hỏi:

“Thừa nhi thế nào rồi?”

“Đến giờ vẫn bế quan, không có tin tức gì…”

Không Hành ở bên trả lời thay, Lý Chu Nghi trò chuyện với hai người một lúc, có chút hiểu biết về Khổng Đình Vân, lúc này mới hỏi:

“Khổng tiền bối… Vãn bối vẫn có một thắc mắc… Như loại linh khí ‘Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh’, ‘Lục Tân Tề Kim Lệnh’ dường như theo bộ, rốt cuộc là từ đâu ra?”

Khổng Đình Vân do dự một lúc, đáp:

“Những linh khí này… có thể coi là nổi tiếng, chắc hẳn có liên quan đến tiên phủ, ta cũng không rõ hơn…”

Bà trả lời nước đôi, xem ra cũng không rõ lắm. Mấy người vừa trò chuyện vừa đi về phía bắc, gió biển gào thét bên ngoài con thuyền, mấy ngày sau, họ đã đến đảo Nhạc Châu, nơi có Huyền Nhạc môn.

Đây là sào huyệt của Khổng gia, Khổng Đình Vân mỉm cười chỉ về phía bắc, nói:

“Quên không nói với quý tộc, Đường Kim môn đã phong sơn, mất Kim Đâu đảo, giờ đã thuộc về nhà ta.”

“Chúc mừng chúc mừng!”

Lý Thanh Hồng chúc mừng một tiếng, đệ tử Huyền Nhạc lên báo tin, Khổng Đình Vân cẩn thận xem xét, khẽ nói:

“Tử Phất chân nhân quả nhiên đã ngã xuống!”

Lý Thanh Hồng không quen biết vị chân nhân này, nhưng dù sao cũng là một đại tu sĩ có tiếng, bèn thở dài một tiếng, Khổng Đình Vân lại cười nói:

“Cũng chưa chắc là thật sự chết rồi.”

Lý Chu Nghi nhướng mày nhìn bà, nghi hoặc hỏi:

“Chuyển thế?”

“Đúng vậy.”

Khổng Đình Vân khẽ nói:

“Mọi người còn nhớ lần tranh chấp nam bắc, Tử Phủ từng biến mất một thời gian không? Là vì trong Thái Hư xuất hiện tung tích của An Hoài Thiên, trong đó thậm chí còn có mấy phần ‘Thiên Vũ chân khí thần sát tính’!”

Chương 1279: Hậu bối (2)

“Chân khí!”

Lý Chu Nghi giật mình, trong đầu như tia chớp lóe lên một chuyện: “Lão viên cũng là ‘chân khí’… Lần đột phá của hắn, dường như trùng khớp với thời gian đó!”

Lão viên đột phá là một trong những chuyện bất ngờ nhất của Lý gia, dù sao toàn thân hắn đều là vết thương cũ, không ít còn tổn thương cả căn cơ, tỷ lệ thành công của Lý Hi Thừa, Tiêu Quy Loan đều cao hơn hắn rất nhiều… Nhưng cuối cùng chỉ có mình hắn thành công.

“Nghĩ lại thì… Đúng là phúc duyên trời ban! Vừa hay lúc đó Tử Phủ đang tranh đoạt trong Thái Hư, ‘Thiên Vũ chân khí thần sát tính’ xuất hiện, để hắn chiếm được thời cơ này.”

Lý Chu Nghi vẫn luôn nghi ngờ chuyện này, dù hắn tin tưởng bạch viên, nhưng vẫn nghi ngờ liệu có phải năm xưa bạch viên đã bị ai đó động tay động chân. Giờ thì hắn yên tâm hơn nhiều, Khổng Đình Vân tiếp tục nói:

“Tử Phất chân nhân đã đoạt được kim tính, chân nhân nhà ta nói… Có kim tính trong người, có thể chuyển thế tiêu dao, bà ta chắc đã thoát thân rồi.”

…

Vu Sơn.

Vu Sơn là nơi linh khí nồng đậm nhất Vọng Nguyệt hồ, giờ đại trận phong tỏa trong ngoài, ngăn cách khí cơ, bậc thang ngọc trên núi chảy như dòng nước trắng, thuần hậu như sữa, từng tầng từng tầng đổ xuống.

Huyết trì trên đỉnh núi đã được cải tạo từ lâu, bên trong chất một đống linh thạch nhỏ, ngâm trong linh tuyền róc rách, từng sợi từng sợi linh khí bắn ra, chảy trên mặt đất bằng ngọc cổ.

Rừng cột ngọc sừng sững, Lý Hi Minh mặc đạo bào, đứng trên cột ngọc cao nhất, hít thở một cách tự nhiên, linh khí nồng đậm từ bốn phía hội tụ lại, chảy vào huyệt khiếu.

Hắn từ từ mở mắt, phun ra một tia sáng trời, sáng lấp lánh trong mây mù, rồi tan biến.

Trong cơ thể, khí hải sáng lên một ngọn đèn dầu u ám, lơ lửng trên tiên cơ, ánh sáng lập lòe, chiếu rọi mọi thứ trong khí hải.

“‘Thiên Đăng’ luyện thành!”

Trong “Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh” có chín loại bí pháp, theo thứ tự là “Dương Nguyên”, “Thiên Đăng”, “Bảo Giai”, “Đại Vận”, “Hồi Chiết”, “Bách Binh Phủ”, “Đế Sắc Lệnh”, “Kim Lân” và “Hồng Thiền”, mỗi loại có một công năng riêng. Lý Hi Minh bế quan cộng thêm ảnh hưởng của Hoài Giang Đồ, cuối cùng cũng luyện thành loại thứ hai.

Phải nói rằng, thiên phú của Lý Hi Minh cực cao, mới vừa tròn sáu mươi tuổi đã tu thành hai loại bí pháp, giờ “Thiên Đăng” luyện thành, tiên cơ lại có thêm một số biến hóa.

“Bí pháp ‘Thiên Đăng’ có thể chiếu sáng những thứ tối tăm, khiến linh đài thanh tỉnh, đọc kinh tu thuật hiệu quả gấp đôi…”

Trong lòng Lý Hi Minh lập tức có lĩnh ngộ:

“Nên bắt đầu tu luyện từ ‘Thiên Đăng’, có điều ‘Dương Nguyên’ đơn giản nhất cũng không tốn nhiều thời gian, tu luyện hai loại này trước là đúng…”

“Chỉ là bí pháp này…”

Lý Hi Minh nhìn ngọn đèn sáng lấp lánh trong khí hải, thầm nghĩ: “Thật là tinh diệu vô cùng, dù Tam Tông Thất Môn có truyền thừa hùng hậu thế nào, loại bí pháp này cũng tuyệt đối không nhiều.”

Hắn càng hiểu sâu, càng cảm thấy bí pháp này trân quý, chỉ riêng “Dương Nguyên” đơn giản nhất, những huyền diệu trong đó cũng không phải bất kỳ pháp thuật nào trước đây hắn từng thấy có thể so sánh.

“Trừ tiên pháp ‘Tiếp Dẫn Pháp’ và ‘Sinh Tế Pháp’.”

Hai đạo pháp quyết này, người Lý gia hoàn toàn không hiểu nổi, không nhìn ra bất kỳ huyền diệu nào, đọc lên cũng không có chút linh cơ nào, giống như gọi hai tiếng mưa đến trời sẽ mưa, đọc đi đọc lại một hồi tự nhiên có hiệu quả.

Ngoại trừ hai cuốn này, pháp thuật của Lý gia có đuổi cũng không kịp. Lý Hi Minh mỗi lần tu luyện bí pháp này, như lái thuyền trên biển cả mênh mông, thường có cảm giác lưu luyến quên đường về.

Hắn thở ra một hơi, lại ở trong trận ổn định “Thiên Đăng” hơn nửa tháng, bắt đầu tu luyện pháp quyết tiếp theo, đột nhiên phát hiện đại trận sáng tối lập lòe, trên cột ngọc xuất hiện một phong thư nhỏ.

Lý Hi Minh cầm lên, ánh mắt lướt qua:

“Bẩm đại nhân, Tiêu gia đến thăm, nếu đại nhân xuất quan! Xin hãy xuất hiện.”

Lý Hi Minh suy nghĩ một lát, phong thư này đã được gửi đến chỗ hắn, chắc là cô hắn không có ở nhà, Tiêu gia lại không thể chậm trễ, nên hắn cưỡi ánh sáng bay lên, từ Vu Sơn bay đi.

Hắn vừa hạ xuống đại điện trong châu, phát hiện trong điện đã có không ít người, gia phụ Lý Huyền Tuyên cười híp mắt đứng một bên, bạch viên như một bức tượng đá đứng ở bên kia.

Trong điện có một người trung niên, dung mạo hiền lành, hai bên tóc mai hoa râm, trên người đeo hai chuỗi túi thuốc, trên mặt nở nụ cười, đang nhìn hắn với ánh mắt hiền hòa.

“Sư tôn!”

Lý Hi Minh quen thuộc không gì sánh được với khuôn mặt này, người này chính là sư tôn Tiêu Nguyên Tư!

Người này có dung mạo hiền lành, giờ đã có tuổi già nặng nề, vẻ tang thương ẩn trong đôi mắt, sắc mặt hơi tái, dường như bị một chút thương nhẹ.

Lý Hi Minh không ngờ lão lại đích thân đến, vội vàng hành lễ đệ tử, đứng sang một bên. Người trung niên nắm lấy tay hắn, trong đôi mắt hiền lành thoáng chút dịu dàng, giọng nói vẫn trầm ấm như năm nào:

“Minh nhi lớn hơn nhiều rồi.”

Sau khi Lý Hi Tuấn chết, Lý Hi Minh chỉ khóc một lần, sau đó không còn tâm trí nào để đau buồn nữa, nhưng lời nói này lại khiến mắt hắn nóng lên, trầm giọng nói:

“Hi Minh bái kiến sư tôn!”

“Tốt…”

Tiêu Nguyên Tư cũng là một lão nhân tang thương, từ nhỏ đã dùng nhiều đan dược, nên vẫn mang dáng vẻ trung niên, mỉm cười nhìn hắn, quay đầu lại, nói với Lý Huyền Tuyên:

“Huyền Tuyên à, ngươi và ta cũng nói chuyện gần xong rồi, nghỉ ngơi trước đi, để ta nói chuyện riêng với Minh nhi.”

Lý Huyền Tuyên là người có bối phận lớn nhất Lý gia, cũng chỉ có người trước mặt này mới có thể gọi lão như vậy. lão vuốt râu, vội vàng lui xuống. Tiêu Nguyên Tư nhìn thanh niên trước mặt, ho khẽ hai tiếng, cười nói:

“Minh nhi, lại đây, lên Vu Sơn của ngươi nói chuyện.”

Lý Hi Minh vội vàng đỡ lão, Tiêu Nguyên Tư lại mỉm cười lắc đầu. Đối với vị trưởng bối này, trong lòng Lý Hi Minh chỉ có cảm kích, không có ý gì khác, một đường bay đến Vu Sơn, hạ xuống đỉnh núi, Tiêu Nguyên Tư nhìn xung quanh trước, cười nói:

“Ngươi à… Sinh ra đã được dùng thứ tốt nhất, Vu Sơn này so với động phủ của ta ở Sơn Ưu sơn còn tốt hơn.”

Lý Hi Minh lặng lẽ gật đầu, hai thầy trò ngồi bên bàn ngọc, Tiêu Nguyên Tư khẽ nói:

“Huyết trì nhà ngươi cũng không dùng nữa… Tốt… Thông Nhai không dạy uổng phí.”

Lý Hi Minh chỉ biết gật đầu, Tiêu Nguyên Tư nhìn hắn, nói:

“Cả đời ta chỉ dạy một mình ngươi làm đồ đệ, tất cả những gì ta biết về đan đạo đều đã dạy cho ngươi rồi… Minh nhi… Ta cũng hiểu ngươi, có lẽ còn hiểu hơn cả Huyền Tuyên, nên mới đến chuyến này…”

Lão ôn tồn nói:

“Lý Hi Minh, ngươi muốn thử vào Tử Phủ, sao không nói với sư tôn trước một tiếng…”

Lý Hi Minh ngẩng đầu lên, nhìn thấy nụ cười của Tiêu Nguyên Tư, lão nói:

“Huyền Tuyên có lẽ không muốn đưa cho ngươi ‘Minh Phương Thiên Thạch’ kia, ngươi đừng trách lão ấy.”

“Sư tôn… Hi Minh không dám!”

Lý Hi Minh rùng mình đứng dậy, Tiêu Nguyên Tư kéo hắn ngồi xuống, lấy từ trong tay áo ra một bình ngọc, đặt vào tay hắn, cười nói:

“Xem thử xem?”

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy trong tay ấm áp một mảnh, linh thức quét qua, phát hiện trong bình là một viên đan hoàn sáng lấp lánh, trên có năm đường vân vàng, đang co đang duỗi, như rồng như hổ, một luồng sáng chói lóa, cả bình ngọc khóa chặt ánh sáng vàng nồng đậm.

Lý Hi Minh tu luyện Minh Dương, lại quen thuộc đan đạo, làm sao không nhìn ra? Đan hoàn này ẩn chứa pháp lực Minh Dương nồng đậm, khí tức thanh linh bình hòa, không biết đã dùng bao nhiêu linh vật Minh Dương và bảo dược để luyện thành!

“Sư… tôn…!”

Lý Hi Minh sững sờ tại chỗ, Tiêu Nguyên Tư cười hai tiếng, lại ho khan, khẽ nói:

“Ngươi à… Ta biết ngươi có dã tâm lớn, từ khi ngươi đột phá Trúc Cơ ta đã bắt đầu để ý đến linh vật Minh Dương, vốn dĩ định là từ từ thu thập, không ngờ đứa trẻ này lại tu luyện nhanh như vậy, lại không kịp rồi.”

“May mà vi sư có nhân mạch, cũng biết một số linh vật Minh Dương, lấy được hai loại bảo dược, một là ‘Hải Minh Liên’, một là ‘Tam Dương Hoàng Khí Quả’, vội vàng đi Đông Hải, gấp rút lên đường, cuối cùng cũng gom đủ.”

Tiêu Nguyên Tư khẽ nói:

“Linh vật Tử Phủ quá hiếm, ta không có bản lĩnh đó, chỉ có đan đạo này còn chút thủ đoạn, mặc dù ta không có đan phương trợ giúp đột phá Tử Phủ, thứ này thuần túy là tinh hoa Minh Dương, gọi là ‘Tử Minh Đan’, có thể có không ít lợi ích.”

Lão nhìn Lý Hi Minh, ôn tồn nói:

“Cũng coi như vật trân quý… Ta sợ bị người khác nghe thấy, nên gọi ngươi vào trận nói chuyện, chuyện này ta giấu cả chân nhân nhà ta tự mình đi làm… Hắn ấy cũng ở Bắc Hải, không quản được nhiều như vậy… Cũng có thể yên tâm sử dụng.”

Lý Hi Minh khó lòng đối diện với ánh mắt của Tiêu Nguyên Tư, chỉ nói:

“Sư tôn như vậy… Đệ tử khó lòng báo đáp…”

“Báo đáp?”

Tiêu Nguyên Tư lắc đầu, trên mặt lộ ra vẻ hoài niệm, cười dài mấy tiếng, vỗ vai hắn, lão nhân này không nói nhiều, dường như vỗ mấy cái này đã nói hết những lời lão muốn nói.

Chương 1280: Bảo Giáp (1)

Lời của Lý Hi Minh nghẹn lại ở cổ họng khá lâu, Tiêu Nguyên Tư vẫn nhìn hắn, lão nhân này đặt tay lên vai hắn, có chút xuất thần.

Tiêu Nguyên Tư hiểu rằng, nếu hắn rời khỏi đây, Lý Hi Minh đi bế quan, lần sau đến Lý gia chín phần mười là dự lễ tang của Lý Hi Minh. Thần Thông đối với các tiên môn của Chư Tiên Tông không phải quá khó, nhưng với Lý Hi Minh hiện tại… không phải là lựa chọn tốt.

“Thành tựu Thần Thông, siêu phàm thoát tục.”

Hắn nghe Lý Hi Minh nghẹn ngào nói, trong lòng khẽ thở dài, để gặp Lý Hi Minh, hắn đã vắt óc suy nghĩ.

Tiêu Nguyên Tư nhận thấy lão tổ của mình không ngăn cản hắn thu thập nhiều linh vật Minh Dương, nhưng không coi đó là biểu hiện của chân nhân ủng hộ mình. Tiêu Nguyên Tư hoàn toàn không dám tin hắn, chỉ sợ mình luyện xong đan, Lý Hi Minh đã bế quan — Tiêu Sơ Đình tuyệt đối có thể làm chuyện này.

Vì vậy, hắn cố ý hoàn toàn xáo trộn thời gian, thậm chí bị thương cũng muốn luyện xong trước, mang đến tận đây. Tiêu Nguyên Tư coi lần gặp này như lần cuối cùng, còn về việc Lý Hi Minh đột phá Tử Phủ… thực ra hắn chưa bao giờ dám hy vọng.

“Minh Nhi quá giống phàm nhân!”

Tiêu Nguyên Tư nhìn hắn chằm chằm:

“Người xưa nay thành Thần Thông, hoặc một lòng chân thành, hoặc gian trá độc ác, hoặc trầm tư khó độ… Minh Nhi kinh thì hoảng, giận thì lộ, một bên muốn đại đạo vô tình, một bên lại vì thân hữu mà động lòng, vô tình thì có thể bỏ có thể xả, xoay chuyển ý niệm thì lại đau lại hối, không đau không ngứa thì do dự, đau rồi mới biết quyết tuyệt… Trong các tử tôn Lý thị, hắn giống phàm nhân nhất.”

“Thần Thông xuyên ra Khí Hải, chuyển nhập Thăng Dương, có vô hạn ảo tưởng, vô cùng ma chướng, hắn lấy gì để độ?”

Tiêu Nguyên Tư lặng lẽ nhìn hắn, Lý Hi Minh đứng bên bàn, khẽ thở ra, mở miệng cuối cùng không phải lời cảm ơn nữa.

“Sư tôn, đan này cố ý tránh Tiêu chân nhân, là nghi ngờ gì?”

Tiêu Nguyên Tư không ngờ hắn hỏi vậy, từ từ nhướng mày, nhẹ giọng nói:

“Chân nhân nhà ta… là vì tốt cho nhà ngươi.”

“Hi Minh hiểu.”

Lý Hi Minh đứng lặng bên hắn, nhẹ giọng nói:

“Tiêu chân nhân hy vọng ta giữ đan này cho thế tử, Hi Minh có thể đoán ra, có thể nhìn rõ, sư tôn yên tâm, nhà ta vô cùng kính trọng chân nhân, không hiểu sai ý.”

Tiêu Nguyên Tư không phải người có dã tâm, trên hắn có Tử Phủ Tiêu Sơ Đình, cả đời còn lại yên ổn luyện chút đan dược là được, nhưng hắn cũng không có lý do gì để ngăn cản đệ tử này của mình, chỉ có thể tặng một viên đan này mà thôi.

Hiện tại nghe hắn nói vậy, cuối cùng lộ vẻ kinh ngạc, trầm ngâm hồi lâu, nhẹ giọng nói:

“Đồ cho ngươi, ngươi tự sắp xếp đi.”

Hắn ho khan hai tiếng, cuối cùng đứng dậy, Lý Hi Minh cung kính tiễn ra ngoài, Tiêu Nguyên Tư trên đường nhìn hắn ba bốn lần, trong lòng dâng lên chút hy vọng.

“Nếu hắn có thể thu lòng ngừng tổn thất… thì tốt nhất.”

Lý Hi Minh tiễn hắn ra ngoài, cưỡi gió trở về Vu Sơn, không nói gì về đan dược với Lý Huyền Tuyên, lặng lẽ ngồi trong bạch khí đầy núi.

Lý Hi Minh lấy bình ngọc ra, không lập tức mở bình, linh thức xuyên vào trong, lặng lẽ nhìn chằm chằm viên [Tử Minh Đan] kia.

Đan dược này có khí Minh Dương cực kỳ dồi dào, thanh linh bức người, Lý Hi Minh cũng không nhìn ra bất kỳ điểm nào không ổn.

“Mặc dù phương pháp kiểm tra của ta trước mặt Tiêu Sơ Đình chỉ là trò cười… tất cả đạo thống cũng đều bắt nguồn từ Tiêu gia, không có gì có thể nhìn ra… nhưng sư tôn đã đặc biệt nhắc đến Tiêu Sơ Đình…”

Lý Hi Minh sẽ không nghi ngờ Tiêu Nguyên Tư, Tiêu Sơ Đình cũng hoàn toàn không cần thiết hại mình, sư tôn Tiêu Nguyên Tư trước đó rõ ràng là có ý lo ngại Tiêu Sơ Đình, Lý Hi Minh đưa ra kết luận này cũng không khó:

“Chỉ là Tiêu Sơ Đình càng hy vọng người xung kích Tử Phủ là Chu Vi.”

Hắn lặng lẽ ngồi trong bạch khí, suy nghĩ trong lòng trôi nổi:

“Tiêu Sơ Đình quả thực có ý tốt… chắc hẳn Huyền Nhạc Môn… Khổng Đình Vân cũng sẽ truyền lời, từng đôi mắt đều dõi theo Chu Vi.”

“Không chỉ Tiêu Sơ Đình… tất cả Tử Phủ hữu hảo với nhà ta đều hy vọng người xung kích Tử Phủ là Chu Vi… chứ không phải kẻ vô vọng như ta.”

“Các Tử Phủ khác… không chừng đang chờ xem trò cười của ta.”

Hắn cười khổ hai tiếng, lấy từ trong tay áo ra một ngọc giản màu vàng nhạt, bấm quyết vận chuyển pháp lực, ngưng tụ một đạo bí pháp.

“[Bảo Giai]!”

…

Khổng Đình Vân tiễn đến tận hồ, mỉm cười tiễn mấy người xuống, Lý Thanh Hồng cảm ơn mấy câu, nàng vội về tông, từ chối lời mời của Lý gia, khách khí cáo từ.

Nàng chần chừ mãi, trước khi rời đi còn đặc biệt kéo tay áo Lý Thanh Hồng, nhắc nhở:

“Chuyện ta nói trước đó, Thanh Hồng nhất định phải chú ý… đừng chủ quan!”

Lời này tự nhiên là chỉ Lý Hi Minh, Lý Thanh Hồng chỉ có thể gật đầu đáp ứng, nàng mới yên tâm mỉm cười, cưỡi linh chu đi xa.

Trên đường trở về châu, Lý Thừa Liêu ra đón, trên mặt cười không khép miệng, nắm tay trưởng tử xem kỹ, Lý Chu Vi cũng đã lâu không gặp phụ thân, mặc dù hắn không có lời hay ý đẹp, trong mắt cũng hiếm thấy có ý vui mừng.

Trần Ương đổi y phục trắng, vào bờ hồ bái phụ thân, Lý Chu Vi ở trên châu bái Lý Hi Tuấn, Không Hành đứng trước mộ thở dài, mấy người trở về đại điện, thoáng chốc trống trải hẳn.

Bạch viên thấy Lý Chu Vi, lờ mờ có lại vẻ hiền lành năm xưa, thái độ vẫn rất quy củ, vội vàng quỳ lạy, mấy người cùng vào đại điện, Lý Thừa Liêu lấy chuyện gần đây ra kể.

“Nguyên Tư tiền bối quả thật là bậc trưởng bối ôn hòa… đặc biệt đến an ủi, Tiêu chân nhân mấy năm nay vẫn luôn ở Bắc Hải không xuất hiện, người Tiêu gia đều không liên lạc được với hắn… hắn còn đặc biệt nói chuyện với Hi Minh.”

Lý Huyền Tuyên rất cảm kích hắn, nhớ lại Tiêu Nguyên Tư lần này tới đã đề bạt nhà mình thế nào, giúp đỡ bổ sung mấy câu, sợ mấy vãn bối vì Tiêu gia không ra tay mà oán giận.

Chương 1282: Vì hậu sự (1)

Trên Hàm Hồ, cơn mưa lớn vừa dứt, trời quang mây tạnh. Lý Thanh Hồng cưỡi sấm đứng trên mặt hồ, bên cạnh là Lý Huyền Tuyên và Bạch Viên.

Trên Vọng Nguyệt Hồ, người đông mắt tạp, mấy người bọn họ tự nhiên sẽ không đại chiến trên hồ, nên đã chọn một nơi dừng chân trên Hàm Hồ. Nơi này là thanh tĩnh nhất trong nội hải, chỉ có hai con yêu vật tuần tra trên hồ, thấy mấy vị Trúc Cơ, bèn không dám quản, giả vờ như không thấy rồi cưỡi nước rời đi.

Từ xa có hai chiếc thuyền nhỏ đi tới, là đệ tử Khổng gia, vòng qua một vòng, từ xa xa trông thấy Lý Thanh Hồng, nhận ra nàng, bèn hành lễ rồi rời đi.

Lý Chu Nghi giơ tay lên, lòng bàn tay hướng lên trên, ánh sáng chói lóa phun ra từ tay hắn, hóa thành hai binh tướng mặc giáp đứng bên cạnh hắn. Áo giáp của họ lấp lánh như vảy trắng, chân đi giày bạc, mặt không đeo giáp cũng không có ngũ quan, chỉ là một mảnh trắng xóa.

Cả hai đều cầm giáo, đeo cung sau lưng, oai phong lẫm liệt.

Lý Chu Nghi thì cầm kích mà đứng, ánh sáng tụ lại ở phần cong giữa kích, hai lưỡi kích gắn vào đường cong, sắc bén vô cùng.

Không Hằng chắp hai tay trước ngực, đôi mắt híp lại như sắp không nhìn thấy, miệng lẩm bẩm, từng ký tự phù văn màu vàng nhạt bay ra từ đôi môi đỏ và hàm răng trắng của lão, bay lượn xung quanh.

Lý Chu Nghi xoay kích lên, ánh sáng ở trung tâm dao động, một luồng sáng vô hình vô sắc phát ra, trong nháy mắt bao phủ một vùng mặt hồ, nước hồ bốc lên hơi trắng.

Không Hằng ở đối diện còn đỡ, chỉ cảm thấy ánh sáng chói lóa đập vào mặt, nóng như lửa đốt, khó mà nhìn thẳng. Lão là Thích Tu, vốn không sợ những thứ này, nên cũng không có gì đáng ngại.

Nhưng cái nóng nực này lại làm khổ đám yêu vật đang lén lút nhìn trộm, chỉ cảm thấy mồ hôi toát ra xung quanh, tâm trạng bồn chồn, nhìn nhau một cái, phần lớn đều mất hứng buôn chuyện, tản ra hai bên.

“Đại Thăng!”

Lý Chu Nghi không dừng lại ở đó, sau một tiếng hô, một luồng lửa phun ra từ đường cong, rơi xuống người hắn, ánh sáng trên áo giáp cuộn trào, lửa xoay quanh dưới chân hắn.

“Bùm!”

Trên hồ nổ tung một tiếng âm vang, giây tiếp theo, trường kích đã áp sát trước mặt Không Hằng. Vị hòa thượng này cuối cùng cũng mở hé mắt, hai lòng bàn tay đột ngột tách ra, một chuỗi phù văn màu vàng bắn ra.

Chuỗi phù văn màu vàng này vừa ra khỏi không trung đã hóa thành dây xích, vang lên tiếng leng keng hỗn loạn, như con rắn quấn lấy Đại Thăng. Lý Chu Nghi dùng lực cánh tay, trường kích đột ngột rung lên, đánh tan phần lớn.

Pháp quyết trong tay Không Hằng cũng thay đổi cùng lúc, hai mắt hơi mở ra.

Kim quang sau lưng lão ngưng tụ thành một quả cầu lớn màu vàng. Chỉ nghe thấy một tiếng sấm nổ giữa trời, một vật khổng lồ từ từ hiện ra, nửa thân trên màu vàng hiện lên, sáu cánh tay vươn ra, khắp nơi đều phủ đầy những phù chú màu vàng chi chít. Trong mặt nạ vàng khổng lồ có hai đường ngang lớn, ánh sáng đỏ lấp lánh, uy nghiêm vô cùng.

Một Kim Cương sáu tay mặc giáp vàng từ trong kim quang đứng thẳng dậy.

“Lệnh!”

Kim Cương này trừng mắt, cả sáu cánh tay đều nắm chặt sợi xích vàng, đồng loạt phát lực, phát ra âm thanh kim loại nặng nề va chạm, tất cả các sợi xích vàng cùng lúc siết chặt lại, bùng nổ thành một luồng kim quang.

Kim Cương giáp vàng này lớn bằng cả một tòa nhà, đôi mắt to như cối xay gió, ném một cái bóng khổng lồ xuống Hàm Hồ. Lý Chu Nghi trước mặt nó trông như một con ngựa nhỏ buộc trước cửa, pháp khí trong tay hắn bị kéo căng ngay lập tức.

Không Hằng vừa ra tay đã dốc toàn lực, sử dụng bí pháp Thích Tu, khiến Lý Thanh Hồng và những người khác đồng loạt gật đầu.

Lý Huyền Tuyên vuốt râu, ngạc nhiên nhướng mày trắng, quay đầu cười nói: “Hòa thượng tu tâm, không màng hồng trần, vừa ra tay đã dốc toàn lực, không giữ lại chút nào.”

Không Hằng sẽ không đùa giỡn làm gì, lão cũng không lưu tình để nịnh nọt Lý Chu Nghi, một đòn này đủ để thu hồi pháp khí của phần lớn Trúc Cơ. Đầy những sợi xích vàng quấn lấy trường kích của Đại Thăng, Lý Chu Nghi chỉ cảm thấy trong tay nặng trĩu.

Hắn không chút do dự, há miệng phun ra một luồng ánh sáng trắng.

Luồng ánh sáng trắng này bắn lên, như cầu vồng trắng vọt thẳng lên trời, không bay về phía Không Hằng, mà bay về phía Kim Cương giáp vàng sau lưng lão.

“Hoàng Nguyên Quan!”

Cửa ải trắng xóa chồng chất giữa không trung, ngay lập tức đập tan kim quang. Hoàng Nguyên Quan giỏi nhất là trấn áp, huống chi là trấn áp những pháp thuật không có thực thể này? Trong nháy mắt đã đè cho Kim Cương kia trở nên mờ mịt.

Không Hằng thấy hắn nhân cơ hội rút pháp khí ra, khẽ gật đầu.

Theo lý mà nói, trong đấu pháp, dùng Hoàng Nguyên Quan để trấn áp bản thể của địch nhân là chính xác nhất. Giống như Lý Hi Minh, chỉ cần có thể áp chế được địch nhân, việc thi pháp niệm chú sẽ trở nên khó khăn, lại có thể tiêu hao pháp lực của đối phương, làm suy yếu đối phương, tăng cường bản thân, liên tục giành lấy thắng lợi.

Nếu dùng tiên cơ này để trấn áp pháp thuật của địch nhân, thì có phần bỏ gốc lấy ngọn, pháp lực tiêu hao rất lớn, địch nhân lại có thể giải tán pháp thuật rồi thi triển lại…

Nhưng Lý Chu Nghi phải đối mặt với Không Hằng.

“Không Hằng có tu vi thiện thủ, tu vi cao hơn ta rất nhiều. Nếu ta dùng tiên cơ này để trấn áp lão, thì chính là lấy sở đoản đánh sở trường, dù có cứu được lần này, thì lần sau cũng sẽ bị xích vàng quấn chặt!”

Hắn ngay lập tức nắm bắt được điểm yếu của đối phương là không giỏi tấn công, dùng tiên cơ để đánh tan pháp thuật của đối phương, khiến pháp thuật của đối phương vô hiệu, trước tiên bảo vệ sự an toàn của bản thân, còn về pháp lực tiêu hao…

“Nếu có thể chuyển đấu pháp thành cuộc chiến tiêu hao pháp lực, thì đó là chuyện tốt!”

Chương 1284: Bí mật (1)

Bình Nhai Châu.

Trong đại điện, ánh nắng rực rỡ chiếu vào, Lý Chu Nghi đang cầm ngọc giản ngồi ở vị trí chủ tọa, ánh sáng nhẹ nhàng lướt qua từng cây cột sơn đỏ, rơi xuống khoảng không gian rộng lớn giữa đại điện.

Từ trên hồ trở về, Lý Thanh Hồng đã quay về động phủ bế quan, lặng lẽ chờ đợi Tịch Tử Khang đến, phụ thân Lý Thừa Liêu cũng bế quan trau dồi tu vi, chuẩn bị đột phá Trúc Cơ, quyền hành lại rơi vào tay Lý Chu Nghi.

Lý Chu Nghi không ngại phiền phức, chuyên tâm bế quan tu luyện quá nhanh sẽ khiến người khác nghi ngờ, hắn dự định tập trung tu luyện pháp thuật, còn tu vi cứ từ từ trau dồi, cũng không ảnh hưởng đến chuyện trong gia tộc.

Tay hắn đặt trên bàn, ánh sáng lưu chuyển trên ngọc giản màu vàng nhạt, hiện lên vài chữ nhỏ: “Thượng Diệu Phục Quang”.

Tịch Tử Khang vẫn chưa vào Động Thiên, một đạo độn pháp khác “Lưu Nhật Chiết Quang” tạm thời không thể xem, Lý Chu Nghi suốt một năm nay vừa phái người vào núi liên lạc với Bạch Dung, vừa chuyên tâm nghiên cứu pháp này, cũng có chút thu hoạch.

Linh thức hắn tiến vào cơ thể, chỉ thấy bên trong Cự Khuyết Đình mờ mịt, chỉ có một điểm sáng như hạt đậu, nhẹ nhàng nhảy lên, không ngừng hấp thụ pháp lực trong cơ thể, không nhìn ra chỗ nào thần diệu.

Nhưng Lý Chu Nghi dần thẳng người, cúi đầu nhìn ngọc giản này, trong lòng suy nghĩ, nhẹ nhàng vuốt ve ngọc giản.

Không có gì khác, đây là lần đầu tiên Lý thị nhìn thấy, thậm chí là lần đầu tiên nghe nói có pháp thuật được luyện thành trong Cự Khuyết Đình, thậm chí “Thượng Diệu Phục Quang” này sau khi trấn áp còn từ Cự Khuyết bay đến Minh Đường Thăng Dương, rồi bay ra ngoài ngự địch, càng là chưa từng nghe thấy.

“Thường nói Trúc Cơ trong Khí Hải, Thăng Dương là thần thông, Cự Khuyết là cái gì, huống hồ không thành Tử Phủ, trong Tam Khiếu chỉ có thể thấy Khí Hải…”

Hắn nhìn ra lộ tuyến vận hành pháp thuật hoàn toàn khác, chỉ có thể phán đoán pháp thuật này tương đối cổ xưa, có lẽ còn sớm hơn cả Tử Phủ Kim Đan Đạo, trong lòng cũng có chút dự liệu:

“Nếu thi triển pháp thuật phức tạp như vậy, e rằng không phải một sớm một chiều có thể phát ra, nhất định phải tĩnh tâm mới được, quả nhiên có phong cách thượng cổ.”

Hắn đang nghĩ ngợi, trước điện có người bước vào vội vã, Trần Ương mặc giáp, nửa quỳ trước điện, giọng nói trầm lạnh cứng cỏi:

“Bẩm đại nhân! Loạn Đông Sơn Việt đã định, Lý Ký Manh đến bái kiến, đã ở ngoài điện.”

Cảnh tượng trên hồ đã qua một năm, mọi thứ yên ổn, chỉ có Đông Sơn Việt nổi lên chút loạn lạc, nhi tử của Lý Ký Manh hạ độc hắn không thành, chạy ra khỏi thành, gây ra không ít rối loạn.

Lý Chu Nghi phái Trần Ương đi một chuyến, từ trên trời giáng xuống, chặt đầu thái tử kia, Lý Ký Manh liền xám hối mà đến.

Tên Man Di này quỳ trước cửa điện, trên khuôn mặt già nua đầy mồ hôi lạnh, Đông Sơn Việt ngày nay thực ra không khác gì người Đông, ăn mặc chỉnh tề, mũ tóc của Lý Ký Manh chạm đất, xiêu vẹo.

Lý Chu Nghi liếc nhìn, lão già này cầu khẩn:

“Tiểu thần bái kiến… Đại Hạp Minh Phương!”

Sơn Việt vẫn quen gọi hắn như vậy, Lý Chu Nghi cũng không để ý, tiếp tục đọc ngọc giản, chờ lão tự biện bạch.

Địa vị của Lý Ký Manh lúc này thực sự rất khó xử, hắn là người được Lý Uyên Bình đỡ lên ngôi vua, có thể coi là người của hệ phái bá mạch, nhưng quyền lực lại rơi vào tay trung mạch, mặc dù Lý Hi Trừng và Lý Thừa Liêu không có thành kiến môn hộ, nhưng đây vẫn là dấu ấn không thể xóa bỏ của hắn.

Hắn luôn khiêm tốn, không ngờ đứa con ngỗ nghịch kia đã làm thái tử bốn mươi năm, không chịu nổi nữa, xúi giục hắn đột phá Trúc Cơ không thành, lại đi cấu kết với người ngoài hạ độc hắn…

Giờ đây quỳ dưới điện, hắn chỉ có thể than thở, nói một hồi, chỉ thấy Lý Chu Nghi nhẹ nhàng nói một câu:

“Đông Sơn Việt không lớn, hãy trông coi cẩn thận, nếu ngươi không làm được, châu này sẽ phái người đến.”

Lý Ký Manh chỉ có thể dập đầu, Trần Ương kéo người xuống, lại quay vào điện, thấp giọng nói:

“Điện hạ, thái tử này ngu dốt như vậy, e rằng có nỗi oan… có phải Địch Lê Do Giải…”

Đông Sơn Việt và Bắc Sơn Việt vốn không ưa nhau, cũng không lạ gì Trần Ương lại nghĩ như vậy, Lý Chu Nghi đặt ngọc giản xuống, đáp:

“Có nỗi oan cũng là do Lý Ký Manh bất tài, tuổi già rồi, ngay cả nhi tử cũng không quản được… Địch Lê Do Giải dù sao cũng là người theo ta vào sinh ra tử, không đến mức lúc này lại đi tìm chết.”

Hắn đứng dậy, thấp giọng nói:

“Trong nhà các phủ các phái đấu đá nhau là chuyện thường, Lý Ký Manh và Địch Lê Do Giải không đứng về phe nào, tự nhiên có người muốn đổi một vị vua Sơn Việt, một bắt một thả, lần sau tính toán sẽ không chỉ dừng lại ở Lý Ký Manh.”

“Những chuyện này không cần bận tâm.”

Hắn bước đến trước điện, lấy từ trong tay áo ra một bức thư, trên đó ghi lại một loạt biến động gần đây của Thanh Trì, chi chít kín cả một trang.

Thanh Trì trong một năm này đã thay đổi hoàn toàn, Trì Húc Kiêu trọng dụng toàn bộ nhân mã của Trì Phù Bạc, như mặt trời ban trưa trong tông, Tư Nguyên Lễ đóng cửa không ra, Tư gia một phái tan tác, gần như không còn mấy người ở lại vị trí cũ.

Ngay cả căn cơ sâu nhất là Lân Cốc gia cũng có vài người mất vị trí ở Nam Hải, Lý Hi Trị càng mất tích một năm không thấy tung tích, Ninh Hòa Tĩnh ở Đông Hải có động thái lớn, thậm chí có tin đồn Lý Hi Trị đã bị Trì gia hãm hại.

Mà cuối thư đề cập đến sứ giả của Thanh Trì đã mang theo ban thưởng đến Vọng Nguyệt Hồ, Lý Chu Nghi nhìn thấy liền cười, lắc đầu không thôi:

“Thanh Trì thật là đủ loạn, ban thưởng cho công lao Nam Bắc tranh chấp mà kéo dài tận năm năm… đến giờ này mới ban thưởng.”

Thực ra trừ Lý thị và Lân Cốc thị, các gia tộc khác đã được ban thưởng từ mấy năm trước, hai nhà này thì “công lao quá lớn, cần phải thương định.” Mà một lần thương định này kéo dài tận năm năm.

Chương 1287: Địa Uyên kiến Vân (2)

“Phụ thân và tiểu thúc bên đó nhất định phải giữ lại một viên.”

Lý Chu Nghi tính toán ít nhất phải giữ lại một viên Toại Nguyên đan cho ngoại tộc, hắn tính toán cẩn thận một hồi, thầm nghĩ trong lòng:

“Toại Nguyên đan là linh đan phụ trợ Trúc Cơ, cực kỳ hấp dẫn… có thể đưa ra Toại Nguyên đan và không thể đưa ra Toại Nguyên đan coi như là đãi ngộ hoàn toàn khác biệt… chỉ cần đưa ra một viên… những người còn lại sẽ mong chờ!”

Mà Lý Chu Nghi biết giờ Tiêu gia cũng có thể luyện ra Toại Nguyên đan, chứ không phải bị một mình Thanh Trì Tông độc quyền, trong lòng cũng nhẹ nhõm hơn… cho dù năm viên Toại Nguyên đan đó có vấn đề cũng sẽ không tổn thất quá lớn, cùng lắm thì bù một chút đồ vật đổi với Tiêu gia.

Đợi một lát, An Tư Nguy từ bên ngoài điện tiến lên, cầm hộp ngọc, cung kính nói:

“Điện hạ, đồ đã được đưa tới, đại nhân Hi Minh không bế tử quan, hai viên linh đan này đã được lấy đến.”

Lý Chu Nghi thuận tay thu lại, trước tiên phái hắn lui xuống, tính toán thời gian, định đến lúc tế tự lại phân phối vật này, liền ở trong điện đọc thuật pháp, ánh sáng và bóng tối đan xen vài lần, Lý Mẫn bên ngoài điện có chút sốt ruột tiến lên, giọng nói thô lỗ:

“Điện hạ! Giang Bắc Thẩm thị đến bái phỏng!”

……

Đông Hải.

Địa Uyên đen mờ một màu xám đen, một chút ánh sáng cầu vồng xuyên qua, Lý Hi Trị cưỡi cầu vồng xuyên qua, trong dòng dòng Hy khí, Sát khí đang lưu chuyển, dừng lại trước một vách đá.

Hắn hóa thành cầu vồng, chui vào khe nứt của vách đá, xuyên qua một mảnh tối tăm trầm lặng, dừng lại trong một động quật hơi lạnh lẽo.

“Tí tách.”

Tiếng nước lạnh lẽo vang vọng, con rắn đen khổng lồ cuộn tròn trên đỉnh động quật, đồng tử màu đen tuyền mở ra, tiếng rắn khàn khàn.

“Công tử.”

Lý Hi Trị hơi gật đầu, chiếc bình ngọc trong tay lóe lên ánh sáng, hắn cười một tiếng, nhẹ giọng nói:

“Vận khí không tệ, tìm kiếm một hồi trong địa mạch, tìm được một đạo [Thâm Hải Địa Hy], vật này đã tuyệt tích nhiều năm, mặc dù công dụng cũng dần thất truyền, nhưng dù sao cũng là đồ hiếm.”

“Chúc mừng công tử.”

Hắc hồng nhị khí trong bình ngọc như nước, nhẹ nhàng gợn sóng. Lý Hi Trị rõ ràng khá hài lòng, lật tay thu lại, Lý Ô Sao khàn giọng nói:

“Tin tức của Tư gia truyền đến rồi, xin công tử xem qua.”

Lý Hi Trị vừa đến nơi này đã gặp phải địa mạch biến động, Hy khí cùng ánh sáng Thiếu Dương trôi nổi, va chạm với pháp lực trong cơ thể, quấn lấy tiên cơ trong huyệt khí hải, vốn là môi trường cực kỳ nguy hiểm.

May mà hắn thụ Lục chính là [Thải Triệt Vân Quỳ], những luồng Hy khí và ánh sáng Thiếu Dương mạnh mẽ này vừa va chạm vào trong cơ thể, rất nhanh đã bị hắn hóa giải nhẹ nhàng, ở địa mạch này còn có thể chịu được.

Nhưng hắn có thể chống đỡ, Lý Ô Sao đã bị nóng đến đau khổ không chịu nổi, toàn thân bốc khói đặc, hắn chỉ có thể bảo vệ lão yêu này, thuận theo địa mạch tìm được một chỗ tương đối an toàn, trước tiên an trí Lý Ô Sao.

Nhưng vừa đến nơi này, lật bản đồ của Kim Vũ Tông ra xem, lại phát hiện một thủy mạch ở ngay gần đó, vẫn luôn thông đến Đông Hải, trong lòng Lý Hi Trị vừa chuyển đã hiểu rõ không ít.

Vì vậy hắn an trí lão yêu ở nơi này, cẩn thận canh giữ thủy mạch này, bản thân thì ra ngoài thu thập linh vật, giờ trở về, quả nhiên đợi được tin tức của Tư gia.

Giọng nói của Lý Ô Sao trầm thấp, có không ít ý kính phục, mở miệng nói:

“Đại nhân ra ngoài mấy ngày, trên thủy mạch đã có một đạo linh phù thuận dòng chảy xuống, thẳng đến trong động phủ, bị ta chặn lại.”

Lý Hi Trị nhận lấy linh phù trong tay hắn, thở dài nói:

“Nguyên Tu đại nhân quả nhiên không bế quan, thật sự quá tốt rồi!”

Lý Ô Sao dù sao cũng là lão yêu trăm năm, sao lại không nghe ra được ngữ khí của hắn? Lúc này bị dọa sợ hồn bay phách lạc, trong lòng kinh hãi:

“Đúng rồi… có thể tính được chúng ta ở nơi này, nhất định là bút tích của Tư Bá Hưu, linh phù này lai lịch không rõ, không thể tùy tiện nói lung tung!”

Hắn lập tức hiểu ý, im lặng không nói gì, Lý Hi Trị lấy linh phù, phát hiện bên trong quả nhiên viết không ít tin tức, dường như là ngữ khí của Tư Thông Nghi, đại khái xem xong, suy nghĩ lại.

“Tư gia liên tiếp thất bại… dường như đã không còn khí thế… ta lại mất tích không thấy, Nam Hải ma tu hỗn loạn, Lân Cốc gia tự lo không xong… cục diện đối với bọn họ mà nói thật sự là một mảnh tốt đẹp…”

“Trì Phù Bạc còn tính cẩn thận, vẫn chậm chạp không chịu ra tay, từng chút một thay thế tâm phúc… Ninh Hòa Tĩnh thì không nhịn được rồi…”

Trong thư đề cập đến mấy tháng nay Ninh Hòa Tĩnh thường xuyên rời khỏi Đông Hải, ra vào trong ngoài tông môn, nói chuyện lâu với tâm phúc của Trì Húc Tiêu.

“Cũng không biết Trì Phù Bạc có biết không, giống như đang đặt kiếm lên cổ Trì Phù Bạc vậy…”

Ngoại trừ hai đạo tin tức này, còn có một tin tức Lý Tuyền Đào đi đến Lý gia, Lý Hi Trị cũng không để ý:

“Tuyền Đào không có tâm cơ gì, sẽ không hại nhà ta, cùng lắm là bị người lợi dụng, thế tử nhà ta đã Trúc Cơ, Thanh Trì có thể tính kế hắn chỉ có Tử Phủ, Trì Phù Bạc mặc dù có vài phần tâm cơ, nhưng không thể chống đỡ nổi, không làm được chuyện lớn.”

Một tin tức khác lại khiến Lý Hi Trị nhíu mày:

“Tiểu thúc Nguyên Khâm… ra ngoài tông môn một chuyến, không biết gặp ai.”

Tư Nguyên Lễ có thể nắm bắt được những tin tức này kịp thời như vậy, hẳn là việc khống chế Thanh Trì thật sự không bị suy yếu bao nhiêu, Lý Hi Trị không lo lắng, hắn chỉ lo lắng duy nhất vị tiểu thúc Lý Nguyên Khâm này.

“Chỉ mong đừng làm hắn bị thương…”

Lý Hi Trị tra xét mấy lần, linh phù này cũng không còn tác dụng gì khác, bóp nát linh phù, coi như là đáp lại cho Tư Thông Nghi ở đầu bên kia, nhẹ giọng hỏi:

“Thương thế của Ô Sao đã khá hơn chưa?”

“Cũng khá…”

Miệng Lý Ô Sao không sạch sẽ, thường xuyên chửi bới, thật ra xà tộc rất giỏi nhẫn nại, hai loại sát khí và ánh sáng Thiếu Dương trong cơ thể va chạm, cũng không phải là chuyện có thể dễ dàng chịu đựng, Lý Ô Sao chỉ ồm ồm nói:

“Mặc dù đau đớn, nhưng so với vết thương hợp thủy thì nhẹ hơn nhiều, tộc ta thường bị rồng đùa giỡn, vết thương hợp thủy cũng là chuyện cơm bữa.”

Lục khí của Lý Hi Trị chỉ có tác dụng với mình, cũng bó tay với vết thương trong cơ thể hắn, đưa đan dược cho, nhẹ giọng nói:

“Ninh Hòa Tĩnh bá đạo, ta không dám giữ ngươi lại, may mà nơi này không có Hy khí, ngươi dưỡng thương cho tốt.”

“Công tử tự đi là được, không cần để ý đến ta, địa mạch biến động, hai khí một ánh sáng phun trào cũng là lúc bảo vật nhiều nhất, công tử đã không sợ thì đừng lãng phí thời gian nữa.”

Lão xà cúi đầu không đáp lại hắn, Lý Hi Trị chỉ có thể hóa thành cầu vồng bay ra khỏi động, thuận tay phong kín cửa động, lại một lần nữa lao vào Hy khí nồng nặc, một đường bay về phía đông.

Đi được hơn trăm dặm, Lý Hi Trị đột nhiên nhíu mày, cầu vồng lóe lên giữa hai tròng mắt, ánh mắt xuyên qua ánh sáng Thiếu Dương nồng nặc, đột nhiên nhìn thấy một vật.

Chỉ thấy một mảnh ánh sáng Thiếu Dương cuồn cuộn Sát khí, địa mạch đang nằm một con vũ thú, lớn như bàn ăn, nhưng lại là một loại cá có hình dáng đẹp đẽ, màu sắc rực rỡ, đôi cánh từ dưới xương sườn vươn ra, đầu to tròn, miệng cá dẹt, lông vũ màu cam ở hai cánh không ngừng đập, dường như đang giãy giụa.

Lý Hi Trị cẩn thận dừng bước, hơi nhíu mày, thầm nghĩ trong lòng:

“Hà Diêu?! Hà Diêu thật lớn!”

Lý Hi Trị không lạ lẫm với Hà Diêu, chính hắn cũng từng thấy một lần, đều chỉ lớn bằng bàn tay, chưa từng nghe nói có con nào lớn như bàn ăn, mắt thấy con Hà Diêu này nằm bất động trên mặt đất, hắn cảnh giác, âm thầm quan sát.

Theo thời gian trôi qua, chậm rãi đến giữa trưa, ánh sáng Thiếu Dương yếu đi, một phần nhỏ thậm chí còn chuyển hóa thành ánh sáng mặt trời trong linh cơ nồng đậm, Lý Hi Trị chỉ cảm thấy tai hơi lạnh, vang lên một giọng nói nhàn nhạt, bình tĩnh và tao nhã:

“Thái trị đạo hữu đang đợi gì vậy?”

Đột nhiên một câu nói vang lên trong địa mạch yên tĩnh đến cực điểm, ngữ khí bình thản, đủ để dọa tu sĩ bình thường sợ mất mật, huống chi giờ hai khí một ánh sáng đang va chạm khắp nơi, ngay cả tu sĩ Trúc Cơ cũng không ở lại nơi này lâu?

“Tử Phủ?!”

Lý Hi Trị cả kinh, ánh sáng cầu vồng trên người lập tức lan ra, mấy bóng ảo phân tán từ trên người hắn, chạy trốn theo những hướng khác nhau, một mảnh màu đỏ cam thì bay lên khỏi những bóng dáng này.

[Vân Trung Kim Lạc]!

Lý Hi Trị hóa thành ánh sáng màu đỏ cam nhảy lên mấy lần trên không trung, hiện ra thân hình, quét một tay áo cầu vồng, xoay người rút trường kiếm, sau lưng quả nhiên đã có một người đứng đó!

“Ồ?”

Người này dường như bị tốc độ thi pháp của hắn làm kinh ngạc, khá là ngạc nhiên, nhưng không hề động đậy, đứng chắp tay, Lý Hi Trị nhìn rõ người này, lập tức thở phào nhẹ nhõm, cười khổ thu kiếm vào vỏ, khách khí chắp tay, cung kính nói:

“Gặp qua Hợp Vân tiền bối!”

Người này trước mắt có đôi mắt sáng ngời, tao nhã tự nhiên, tóc buộc chỉnh tề, tay áo và cổ áo phẳng phiu, ngay cả hai bên vạt áo cũng đối xứng phẳng phiu, chính là Đông Phương Hợp Vân!

Đông Phương Hợp Vân lịch sự tao nhã gật đầu, hành lễ đáp lại tiêu chuẩn đến mức tu sĩ Giang Nam cũng phải xấu hổ, cười nói:

“Lâu năm không gặp, thực lực của đạo hữu thật sự tăng mạnh!”

Chương 1288: Thất Vân (1)

Đông Phương Hợp Vân vẫn giữ dáng vẻ thanh lịch và đoan trang như thường lệ. Đây là luồng khí vân đầu tiên mà Long Quân phun ra khi đạt được quả vị, thường hành sự ngoài dự liệu, có một loại chấp niệm với vẻ bề ngoài, cực kỳ chú trọng, đứng cách đó không xa, cười nói:

“Đạo hữu giờ đã tiến bộ nhiều rồi, lần đầu gặp ngươi, một pháp thuật còn phải bấm niệm vài lần, giờ gặp lại, chỉ trong một ý niệm.”

“Tiền bối quá khen rồi!”

Lý Hi Trị cung kính đáp. Đông Phương Hợp Vân vung tay áo, bước tới, chỉ vài bước đã đến trước mặt con hà giao kia, đưa tay nhấc nó lên, lật lại một mặt, liền thấy bụng con hà giao này đẫm máu, mở mắt nhìn chằm chằm.

Đông Phương Hợp Vân khẽ cúi người, nhẹ giọng nói:

“Hung thú này từ phương bắc đến, va vào Hợp Thủy Hải Hành Sơn, mấy con giao thú đang đùa giỡn, đuổi bắt nhau một trận, ta tình cờ đi ngang qua, liền đưa nó đến tay ta.”

“Chuyện Thác Bạt Trọng Nguyên, ngươi cũng có công lao, cũng bị thương, ta tiện tay mang đến, coi như bù đắp.”

Y cười một tiếng, tiếp tục nói:

“Đi một vòng, phát hiện ngươi ở đây…”

Đông Phương Hợp Vân dừng lại, Lý Hi Trị vội vàng từ chối:

“Vãn bối chẳng qua là ứng điều phòng bị, cố gắng hết sức, chỉ là bảo toàn tính mạng mà thôi… Là tiền bối trợ giúp, giải quyết những rắc rối sau này cho ta.”

Đông Phương Hợp Vân lắc đầu, bước lên, nói:

“Ngươi nhận lấy đi.”

Giọng y dần thấp xuống, một tia nghi hoặc lóe lên, đi đi lại lại hai bước, nhẹ giọng nói:

“Ta có một chuyện muốn hỏi đạo hữu.”

“Tiền bối cứ nói!”

Lý Hi Trị vội vàng đáp, chỉ thấy Đông Phương Hợp Vân từ tốn nói:

“Trong địa uyên này có hai khí một quang, sát khí, hy khí và thiếu dương chi quang tràn ngập, xâm nhập vào pháp thể, lưu chuyển trong kinh mạch, người thường tuyệt đối không thể giải được, ngay cả đám hòa thượng phía bắc kia cũng không thể ở lại đây lâu.”

Y dừng lại, đôi mắt ấy từ từ đối diện với ánh mắt của Lý Hi Trị, nhẹ giọng nói:

“Hi Trị đạo hữu hình như không có gì đáng ngại?”

Lý Hi Trị nghe được một nửa liền biết y muốn hỏi gì, trong lòng đã dấy lên cảnh giác.

Lý Hi Trị hiểu rõ có Tử Phủ chú ý đến mình, nhưng địa uyên là do Thiếu Dương Ma Quân hóa thành, Tử Phủ lắm thì tính ra được hắn ở đâu, không thấy được tình hình cụ thể, thậm chí cũng không cần thiết phải dõi theo hắn mọi lúc mọi nơi.

Ngàn tính vạn tính, ai cũng không tính được Đông Phương Hợp Vân lại ở đây chờ hắn, chờ hắn thì cũng thôi, đằng này còn ở bên cạnh quan sát một lúc lâu… phát hiện hắn không có gì ảnh hưởng, làm lộ ra sự khác thường của bản thân.

“Giải thích thế nào đây… công pháp? pháp quyết? linh vật?…”

Trong đầu hắn suy nghĩ một thoáng, cuối cùng thấp giọng nói:

“Hồi tiền bối, tiên cơ hồng quang trong khí hải của ta có hiệu quả hóa giải sát khí nhập thể… Tuy rằng đối mặt với hai khí một quang nơi đây không có tác dụng lớn, nhưng có thể hóa giải được phần nào.”

“Mà gần đây có một hang động, bên trong không có quang sát xâm nhập, vãn bối thường ẩn náu trong đó, hóa giải pháp lực, từ đó có thể bảo toàn.”

Lý Hi Trị trình bày liền mạch, giọng điệu bình tĩnh và cung kính, Đông Phương Hợp Vân lắng nghe cẩn thận, nhất thời không trả lời.

Tiên cơ tuy rằng mỗi loại có một công hiệu, nhưng ở một số chi tiết thường có khác biệt, Lý Hi Trị chỉ có thể mơ hồ đổ lỗi cho tiên cơ, trong lòng dần dần căng thẳng.

Đông Phương Hợp Vân im lặng một lúc lâu, cười một tiếng, đáp:

“Hi Trị đạo hữu, ngươi đã nói như vậy, là Lạc Hà Sơn vị kia thu thập đạo thống phương bắc, dung nạp và lưu giữ phần lớn tiên đạo phương bắc, cho nên tiên cơ hà quang có thể hóa giải được đạo khác.”

Người này nói chuyện luôn thanh lịch tự nhiên, Lý Hi Trị không nghe ra được ý đồ thực sự của y, thậm chí không nghe ra được là y đang chế giễu hay nghiêm túc bổ sung, chỉ có thể nhẹ giọng nói:

“Vãn bối xin tiếp thu.”

Lời này đáp lại cũng mơ hồ, nghe xuôi hay ngược đều không có vấn đề gì, Đông Phương Hợp Vân cười hai tiếng, hai ngón tay khép lại, điểm lên đỉnh đầu con hà giao kia, ngón tay khẽ búng.

Trong quang sát nồng đậm lập tức hiện ra từng tầng mây mù, vài bóng sáng mờ mờ xuyên qua, Đông Phương Hợp Vân chỉ niệm vài câu chú ngữ, liền hiện ra một thứ lấp lánh, chỉ nói:

“Thu lấy đi!”

Thứ này đương nhiên là tính linh của yêu vật này. Bản thân Đông Phương Hợp Vân đã thuộc linh yêu, bắt lấy tính linh rất dễ dàng, nhưng không cần linh vật và trận pháp gì, cứ nhẹ nhàng bắt lấy, còn có thể chuyển giao cho người khác, e rằng đã không phải Trúc Cơ có thể làm được rồi.

Lý Hi Trị thu tất cả vào trong mắt, trong lòng lại đánh giá cao thực lực của y thêm một phần, thu nó vào mi tâm, Đông Phương Hợp Vân lại nhìn con hà giao này, cười tươi nói:

“Ngươi nghe rõ rồi chứ, cứ đi theo hắn, ta biết ngươi có không ít thuật pháp, tính linh cũng chưa chắc đã trói buộc được, nhưng nếu đi theo không tốt, Long Quân cũng không thiếu một bữa tiệc cá đuối.”

Con hà giao này gật gật đầu, lật người lại, giọng nói rõ ràng đáp:

“Tiểu yêu đã hiểu.”

Đông Phương Hợp Vân chỉnh lại tay áo, gật đầu hành lễ, lúc này mới nhìn về phía Lý Hi Trị, cười nói:

“Nếu có cơ hội, thay ta gửi lời hỏi thăm Thanh Hồng đạo hữu, ta ở trong động thiên chờ nàng.”

Lý Hi Trị đột nhiên ngẩng đầu, đang định lên tiếng hỏi, Đông Phương Hợp Vân trước mặt đã biến mất, chỉ còn vài đám mây vụn rơi xuống, bị thiếu dương chi quang sáng ngời rửa sạch sẽ.

Đông Phương Hợp Vân vừa biến mất, con hà giao giả chết dưới đất lập tức nhảy lên, hóa thành một thanh niên mặc áo lông vũ đủ màu, khuôn mặt không lớn, hơi tròn trịa, đôi mắt trong veo, hai bên tóc mai là những chiếc lông vũ màu cam mỏng manh, giọng nói rõ ràng:

Chương 1289: Thất Vân (2)

“Thất Vân bái kiến đại nhân!”

Lý Hi Trị trong lòng nặng trĩu, không có chút vui mừng nào khi thu phục được hà giao Trúc Cơ, lặng lẽ gật đầu, ôn hòa nói:

“Ngươi có vết thương, đừng ở lại đây quá lâu, mau mau trở về cùng ta, đến chỗ không có sát quang nghỉ ngơi một chút, dưỡng thương cho tốt.”

“Vâng.”

Thiếu niên đi theo sau hắn, vận dụng pháp lực hà quang toàn thân, dùng để chống lại quang sát xuyên thấu, vẻ mặt Lý Hi Trị bình tĩnh, nhưng trong lòng lại dậy sóng, lo lắng không yên.

“Đông Phương Hợp Vân đang chỉ dạy ta… Giải thích như vậy rất hợp lý, nhưng y… đang nghĩ gì đây…”

Hắn một đường xuyên qua địa mạch, suy nghĩ vẩn vơ.

Đến hôm nay, Lý Hi Trị cũng không nhìn rõ Đông Phương Hợp Vân trong đám thuộc long rốt cuộc có địa vị gì, hắn chỉ có thể một đường im lặng bay về, thu dọn lại cảm xúc, hạ xuống trong động phủ.

“Công tử.”

Lý Ô Sao rõ ràng có chút ngạc nhiên, nhưng không hỏi nhiều, chỉ chào hỏi một tiếng, Lý Hi Trị gật đầu, để thanh niên mặc áo đủ màu trước mặt ngồi xuống, cho hắn phục dụng đan dược, nhẹ giọng nói:

“Bên ngoài không tiện nói nhiều, nơi này yên ổn hơn một chút, thương thế của ngươi có nghiêm trọng không? Nếu như không sao, thì nói ra lai lịch cũng được.”

Thiếu niên gật đầu, cung kính nói:

“Thuộc hạ sinh ra ở Bắc Hải, vốn cùng một đám huynh đệ hái hà phục khí, gặp phải biến cố thiên lậu thủy hàng, có cơ hội đột phá Trúc Cơ.”

“Chúng ta vốn là một quần thể thưa thớt, muốn đột phá Trúc Cơ càng là ngàn người có một, không ngờ thiên phát đại thủy, ứng thế mà thành, chúng ta bay quanh cột nước trên trời một vòng, bị bắt hơn một nửa, còn lại chín huynh đệ đột phá Trúc Cơ.”

“Thuộc hạ là người thứ bảy.”

Lý Hi Trị nhẹ nhàng gật đầu, quả nhiên không khác gì dự đoán của mình, có thể thành tựu hà giao như vậy, mười phần thì có đến tám chín là do thiên lậu, con hà giao này tiếp tục nói:

“Sau khi chúng ta đột phá liền tản ra bỏ chạy, mỗi người đi về một hướng đông nam tây bắc, ta ở Đông Hải lang thang hai năm, nghe nói đại ca trở thành linh thú của Kiêm Phủ Kiếm Tiên, trong lòng nảy sinh ý muốn nương tựa, liền một đường tìm đến Bắc Hải.”

“Ai ngờ ở rìa Bắc Hải lộ ra tung tích, đuổi đuổi chạy chạy, một đường chạy đông chạy tây, gặp ai cũng bị đuổi chạy trăm dặm, cuối cùng đâm đầu vào tay thuộc long… liền đến ngày hôm nay.”

Lý Hi Trị nhẹ nhàng gật đầu, mở miệng nói:

“Kiếm Tiên Bắc Hải?”

“Chính là.”

Con hà giao này cung kính nói:

“Đại nhân chắc hẳn đã ở đây một đoạn thời gian rồi, hơn nửa năm trước có tin tức, Kiêm Phủ ở Hạm Hải Giải Vũ Địa ngộ đạo, từ đó có được kiếm ý, Bắc Hải chấn động, danh truyền tứ hải!”

Lý Hi Trị có chút cảm thán, lặng lẽ gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Kiếm ý… chẳng trách, vị Kiếm Tiên này có tu vi thế nào.”

“Cái này ta không biết…”

Thiếu niên nhẹ nhàng lắc đầu, lông vũ màu cam theo động tác của hắn khẽ rung động, hắn cung kính nói:

“Chỉ sợ sẽ không quá cao, con giao thú kia mang ta đi gặp Hợp Vân đại nhân, nói về chuyện này… nói rằng người hiện nay lĩnh ngộ kiếm ý, hầu như đều là trước khi Tử Phủ, trước khi mệnh thông thần… không biết trong đó có huyền cơ gì.”

Lý Hi Trị nhẹ nhàng gật đầu, tiên bối của hắn quả thực cũng là lĩnh ngộ kiếm ý khi Trúc Cơ, lúc này âm thầm suy đoán:

“Thượng Nguyên Chân Quân thành đạo, Giang Nam hẳn là còn có ba vị Kiếm Tiên, hiện nay đều không lộ tung tích, trừ bỏ vạn nhật kiếm môn vị kia, còn lại ở Ngô Quốc, thiên hạ Kiếm Tiên, sợ rằng không đếm đủ mười ngón tay.”

Hắn đỡ thiếu niên đứng dậy, đánh giá một chút, cẩn thận hỏi thăm, tu vi của con hà giao này chẳng qua mới đến Trúc Cơ trung kỳ, nhưng tốc độ này nhanh đến đáng sợ, nếu như bộc phát toàn lực, sợ rằng có thể đuổi kịp hà quang vân thuyền.

Lý Hi Trị hòa nhã nói:

“Đã ngươi là thứ bảy, lại được tiền bối đưa đến, sau này cứ gọi là Lý Thất Vân đi, sau này đều là người nhà, không cần khách khí.”

“Thuộc hạ tuân lệnh!”

Lý Thất Vân đáp lời mà bái, rất nhanh lấy ra đan dược lặng lẽ dưỡng thương, Lý Hi Trị thì ngồi xếp bằng bên cạnh vũng nước trong động phủ, lặng lẽ nhìn chằm chằm mặt nước.

Lý Ô Sao không biết làm sao lại có thêm một thiếu niên, lão xà này cũng không hỏi, lặng lẽ nhắm mắt dưỡng thương, Lý Hi Trị nhíu mày:

‘Ít nhất Đông Phương Hợp Vân không có ý vạch trần ta… Tử Phủ không nhìn ra manh mối của lục khí, y còn muốn dùng ta, phần lớn cho rằng đó là thủ đoạn của một vị Tử Phủ nào đó…’

Hắn đợi một lát, Lý Ô Sao hỏi:

“Công tử còn ra ngoài không?”

Lý Hi Trị mỉm cười, tuy rằng hắn không hề sợ quang sát bên ngoài, nhưng lời nói dối vừa rồi vẫn phải che đậy, đáp:

“Ta có chút không chịu được rồi, trước hóa giải quang sát trong cơ thể, nghỉ ngơi một lúc, rồi mới quyết định sau.”

Trong động lập tức yên tĩnh trở lại, mấy người yên tâm tu hành, quang sát trong địa mạch càng ngày càng đậm.

Quang sát mãnh liệt xuyên qua địa mạch, lúc sáng lúc tối, thanh niên thanh lịch lặng lẽ ngồi trên tảng đá lớn màu đỏ, bàn tay trắng nõn đặt ở bên kia, khẽ gõ.

Nếu như Lý Hi Trị ở đây, đương nhiên có thể nhận ra người này là Đông Phương Hợp Vân, nhưng y lại không rời đi, vẫn ở lại đây.

“Biến động như vậy… chỉ sợ Tây Yến đang giao thủ với ai đó.”

Ánh mắt lúc này của Đông Phương Hợp Vân mất đi vẻ bỡn cợt che giấu kia, càng lộ ra vẻ sâu xa, dường như có chút khó xử.

“Chuyện của hà giao không ai phát giác… đưa đến tay Lý Hi Trị vừa khéo, cũng tiết kiệm được quân cờ này xâm nhập Thanh Trì bị thua thiệt, cho rằng ta chỉ lợi dụng hắn.”

“Chỉ là trên người hắn vẫn còn không ít bí mật… Trường Hà Vụ thực sự có thể hóa giải quang sát sao.”

Đông Phương Hợp Vân tuổi tác khá lớn, tuy rằng loại linh yêu như y tâm tính vẫn duy trì ở tuổi thanh niên, nhưng những chuyện y đã thấy cũng đủ nhiều, công pháp đã đọc đủ để sánh bằng đạo tàng của một tiên môn.

“Trường Hà Vụ của Thanh Trì Tông, năm đó Lân Cốc Hà cũng tu hành, hắn không có công hiệu gì để hóa giải… nhưng tổ tiên của Lý Hi Trị là Ngụy Lý, nhiếp quang tróc diễm, hóa giải quang sát dường như cũng không có vấn đề lớn gì…”

Y do dự một lúc, quả thực cũng không phát hiện Lý Hi Trị có dấu hiệu sử dụng linh dược và pháp thuật gì, chỉ là ngồi xếp bằng mà thôi, mối nghi ngờ kia cuối cùng cũng dần dần lui xuống, đợi một lúc không thấy Lý Hi Trị đi ra, lúc này mới đứng dậy, một đường đi vào sâu trong địa mạch, âm thầm suy nghĩ.

“Doanh Trắc phân khai Khoái Ly, nhưng không giết hắn, Thiếu Dương tuy rằng khó phán thiện ác, nhưng Doanh Trắc không phải người cố chấp, chỉ sợ còn có toan tính khác.”

Thân ảnh của Đông Phương Hợp Vân dần dần biến mất, tiếng sấm trên mặt biển càng lớn hơn.

……

Bình Nhai Châu.

Lý Chu Vi bước vào đại điện, Trần Ương từ thiên điện dẫn ba người lên, hai nữ một nam, nữ tử dẫn đầu mặc áo trắng, thần sắc dịu dàng, tư thái tao nhã, thoạt nhìn gia thế bất phàm, nhẹ giọng nói:

“Giang Bắc Thẩm thị Thẩm Nhạn Thanh, bái kiến gia chủ.”

Thẩm Nhạn Thanh là đệ tử của Tử Phất Chân Nhân, lại là nữ nhi dòng chính của Thẩm gia, thân phận cao quý không cần phải nói, cử chỉ giữa có khá nhiều quy củ, gật đầu với Lý Chu Vi.

Sau đó một nữ tử mặc áo lông vũ màu vàng, thân hình nhỏ nhắn một chút, nhìn trái nhìn phải, cười nói:

“Vệ Đan Oanh của Tử Yên Môn, bái kiến gia chủ.”

Cuối cùng một nam tử im lặng bái, thoạt nhìn là vai trò hộ vệ, không nói một lời cúi đầu, Lý Chu Vi đối xử với mấy người cũng khá khách khí, nhẹ giọng nói:

“Quý khách đến nhà, không thể nghênh đón từ xa, là lỗi của ta.”

Nói mấy câu khách sáo, Thẩm Nhạn Thanh ngồi xuống bên cạnh, khen hắn vài câu, lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Không biết Thanh Hồng tiền bối ở đâu?”

Thẩm Nhạn Thanh từ sớm đã nói muốn đến Lý gia bái phỏng, chỉ là đụng phải tranh đấu nam bắc, bên bờ sông đánh đến không thể dừng lại, vẫn kéo dài đến hôm nay, Lý Chu Vi biết nàng đến gặp Lý Thanh Hồng, đáp:

“Đã phái người đi mời, nếu như cô tổ không bế tử quan, đợi một lát sẽ tới.”

Thẩm Nhạn Thanh khẽ gật đầu, mỉm cười nói chuyện khác, trong lòng cũng không sợ chuyến này đi không công:

‘Chuyện của Đông Hải càng ngày càng gần, tiền bối chắc sẽ không bế tử quan.’

Nàng liền tìm một số chủ đề, nhẹ giọng nói:

“Vốn dĩ muốn cùng phụ thân ta đến bái kiến quý tộc, đáng tiếc ông ấy mấy ngày trước đã bế quan đột phá Tử Phủ, không thể đi cùng.”

Thẩm Nhạn Thanh nói chuyện mấy câu, phát hiện Vệ Đan Oanh đệ tử Tử Yên Môn bên cạnh không nói một lời, vội vàng quay đầu nhìn, Vệ Đan Oanh đang nhìn chằm chằm lên trên, vẻ mặt có chút phức tạp.

‘Cái này…’

Nàng không chút biểu cảm đụng vào nữ tử này, Vệ Đan Oanh lúc này mới phản ứng lại, cúi đầu nhìn chén trà trên bàn.

Vệ Đan Oanh siết chặt tay áo, như tỉnh mộng, ánh mắt từ từ mặt của thiếu niên trên cao chuyển xuống, lúc này trong lòng mới dấy lên một nỗi sợ hãi:

“Nam tử bình thường hấp dẫn người khác phải tốn không ít tâm tư… hắn lại không tốn chút sức nào, hấp dẫn nữ nhân chỉ cần ánh mắt là được, hắn còn trẻ như vậy, rốt cuộc học từ đâu ra tư thái khiến người khác mê mẩn này…”

Nàng bình tĩnh lại, nhìn lại thiếu niên này, phát hiện căn bản không tìm được tư thái nào, nhẹ nhàng thở phào, uống một ngụm trà, trong lúc mơ hồ ác độc lại hung hăng bắn ra, Vệ Đan Oanh toát mồ hôi lạnh, trong lòng sợ hãi:

“Thật là đáng sợ, thiên hạ lại có người như vậy!”

Chương 1290: Thúc Đẩy (1)

Vài người trò chuyện đôi câu, trên không vang lên một tiếng trầm đục, một nữ tử bước vào đại điện, tất cả đều đứng dậy, Thẩm Nhạn Thanh tiến lên, nhẹ giọng nói:

“Đã nhiều năm không gặp tiền bối!”

Thẩm Nhạn Thanh đã biết chuyện về Động Thiên, lúc này không có vẻ vui cười gì, nhưng Lý Thanh Hồng lại mỉm cười, gật đầu đáp:

“Cũng đã khá lâu rồi.”

Mọi người đón nàng ngồi xuống, Thẩm Nhạn Thanh nhẹ giọng nói:

“Vãn bối đáng lẽ nên đến thăm từ sớm, chỉ là bận rộn nhiều việc, Giang Bắc đại loạn, nhà ta cũng không thể bình yên, nay cục diện đã ổn định, mới đến bái kiến tiền bối.”

Nàng lấy từ trong tay áo ra một hộp ngọc, nhẹ nhàng đặt lên bàn, nói:

“Lễ tế Tiêu Lôi từng nhắc với tiền bối, vãn bối đã mang đến. Lôi pháp của gia tộc ta bắt nguồn từ [Bắc Cung Huyền Lôi Pháp Đạo], là một trong mười hai đạo thời Chu.”

Lý Thanh Hồng chăm chú lắng nghe, hỏi:

“[Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo] e rằng không nằm trong đó?”

[Giám Trung Thiên Địa] của gia tộc nàng không còn là bí mật, mà đạo thống này vốn truyền từ Yến Dương Tự Cung, chắc hẳn không phải đạo thống thời Chu. Lý Thanh Hồng hỏi vậy, quả nhiên thấy Thẩm Nhạn Thanh gật đầu đáp:

“Không có trong đó, [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo] là hậu thế sáng lập. Mười hai Lôi Cung này vốn là đạo thống giám sát thiện ác trong thiên hạ, nay đã hoàn toàn biến mất… Ngay cả đạo thống cũng không rõ, chỉ còn vài pháp đạo lưu lại.”

Vệ Đan Oanh ở bên khẽ thở dài, nói:

“Nếu mười hai Lôi Cung còn, thiên hạ đâu đến nỗi này.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy không tỏ thái độ gì, nhưng vẻ mặt Thẩm Nhạn Thanh lại thoáng chút kỳ lạ, do dự một lúc rồi nói:

“Đạo thống trong môn của ta rất tôn sùng Lôi Cung… Thật ra… Theo những gì gia tộc ta tìm hiểu được, cũng chưa chắc như vậy.”

Thấy mọi người nghi ngờ, Thẩm Nhạn Thanh chỉ thấp giọng nói:

“Theo ghi chép trong điển tịch lưu lại, Lôi Cung hành sự bá đạo, Lôi Xa tuần tra, nơi sứ giả đi qua, sấm sét vang dội, giết chóc vô số…”

Nàng ngừng một chút rồi tiếp tục:

“Huống hồ Lôi Cung nắm giữ Nhân Kiếp, đi khắp nơi tìm người giáng sét. Người tu hành đang yên ổn, sắp đột phá, đột nhiên Lôi Cung đến, Huyền Lôi giáng xuống, đau đớn không muốn sống thì thôi, tội lớn thì mất mạng… Thiên hạ khổ sở đã lâu…”

“Sau đó, vị kia của Bắc Cung đi ra ngoài trời, lập tức trời đất sôi trào, từ tu sĩ Tử Phủ đến dân thường, đều không muốn chịu áp bức của Lôi Cung. Mười hai cung mất chín… Chư tu tấn công vào cung, lấy ra Lôi pháp cùng thiêu hủy, đạo thống nhanh chóng mất dấu.”

Lý Thanh Hồng nghe vậy im lặng, Vệ Đan Oanh trong tông nghe luận điệu trái ngược hẳn với điều này, càng thêm chấn động. Thẩm Nhạn Thanh thở dài nói:

“Công pháp của ta là tán tu năm xưa lén lưu lại, hắn ghi chép trong đó, Lôi Cung sụp đổ, thiên hạ đều vui mừng, gọi mười hai Lôi Cung là Lôi Cương Thập Nhị Kỷ trói buộc tu sĩ trong thiên hạ, từ đó muốn nghĩ thì nghĩ, muốn viết thì viết, muốn nói thì nói.”

Nói xong, trong điện không ai lên tiếng. Lý gia từ trước không hiểu gì về Lôi Cung, còn đỡ hơn chút ít, nhưng quan niệm trong lòng Vệ Đan Oanh đã ăn sâu bén rễ, lúc này khó mà diễn tả, chỉ thấp giọng nói:

“Sao lại như vậy… Ta chỉ nghe nói Lôi Cung tuần tra thiên hạ, không ai dám tu Ma Đạo… Sao lại đến mức trói buộc cả thiên hạ!”

Thẩm Nhạn Thanh lần này đến không phải để bàn luận về thiện ác của Lôi Cung, cũng không định giải thích cặn kẽ, chỉ muốn Lý Thanh Hồng hiểu về Lôi Cung, bèn nhẹ giọng an ủi:

“Cứ coi như tin đồn thôi.”

Nàng quay sang Lý Thanh Hồng, mỉm cười nói:

“Tiền bối xem thử đi.”

Lý Thanh Hồng nhận hộp ngọc, lấy ngọc giản, quả nhiên ghi lại một lễ tế Tiêu Lôi, khác hẳn với của mình. Lý Thanh Hồng cũng đưa [Tử Lôi Bí Nguyên Công] tương tự cho đối phương.

Lôi pháp lấy được trong Động Thiên của Thanh Tùng Quán đương nhiên không phải đạo thống của pháp đạo nào, [Tiêu Vân Vấn Lôi Pháp] chỉ có công pháp, Lý Thanh Hồng có thể lấy ra cũng chỉ có vật này. Thẩm Nhạn Thanh nhận lấy, nhẹ giọng nói:

“Mong được cùng tiền bối bàn luận bí mật của công pháp.”

Lý Chu Vi lập tức hiểu ý, mời mấy người cùng vào thiên điện, nhất thời đại điện trống trải. Thẩm Nhạn Thanh thấp giọng nói:

“Tiền bối, ta nghe nói mấy gia tộc Lôi tu ở Bắc Hải, Miêu gia ở Nam Hải, hai đạo nhân ở Đông Hải… đều chuẩn bị đến Đông Hải, tiền bối có sắp xếp gì không?”

“Ta đã biết, không lâu nữa sẽ đi.”

Lý Thanh Hồng nghiêm mặt nói:

“Long tộc phát tán công pháp, một lần chờ đợi trăm năm, coi trọng chuyện này vô cùng, ta đương nhiên không thể không đi.”

Thẩm Nhạn Thanh nghe vậy, trong lòng thầm thở dài, đáp:

“Tiền bối… Long tộc thả lưới rộng, nhiều người tu [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo] cũng đã chết yểu, xưa nay không có động tĩnh gì, nên lúc đầu các nhà đều đoán không ra… Mãi đến khi Động Thiên lộ ra dấu vết, mới dần có suy đoán.”

“Chỉ là đến nước này, tiền bối đã là người xuất sắc trong số đó, không thể không đi.”

Thấy Lý Thanh Hồng vẫn bình thản, nàng bèn nói:

“Chân nhân nhà ta nói… Trong Động Thiên có một cuộc chiến khác, tiền bối chớ nên nương tay…”

Lý Thanh Hồng ngạc nhiên, đáp:

“Chuyện này ta đương nhiên biết, giữa sống chết, sao có thể nương tay?”

Thẩm Nhạn Thanh nói:

“Kể cả Tịch Tử Khang ở Bắc Hải.”

Lý Thanh Hồng nhướn mày. Trước mặt đám Tử Phủ này, xem ra mình thật sự không có bí mật gì. Thẩm Nhạn Thanh nhẹ giọng nói:

“Hắn tu vi Lôi pháp cực cao, thuộc hàng đầu trong số những người vào Động Thiên, nếu có thể giải quyết được người này, sẽ giải quyết được một rắc rối lớn.”

Lý Thanh Hồng mới có chút giao tình với Tịch Tử Khang, tuy nàng thẳng thắn, nhưng sao lại không hiểu được ý của Thẩm gia hoặc là Tử Yên Môn? Im lặng một lúc rồi nói:

Chương 1291: Thúc Đẩy (2)

“Dù sao cũng phải vào bụng rồng, cần gì chứ? Ta không phải người cổ hủ, cũng từng làm chuyện giết người đoạt bảo… Nhưng đó dù sao cũng là kẻ địch… Ít nhất trong mắt ta, thiếu niên này phẩm hạnh đoan chính, chân thành với ta, ta không thể ra tay.”

Thẩm Nhạn Thanh cũng im lặng, cắn răng nói:

“Nếu sau khi vào bụng rồng, sống chết chưa biết thì sao?”

Lý Thanh Hồng từ từ quay đầu, vén tóc ra sau tai, càng thêm im lặng, nhẹ giọng nói:

“Đây là muốn ta lựa chọn rồi.”

Thẩm Nhạn Thanh chỉ nói không dám, trên mặt Lý Thanh Hồng hiện lên một nụ cười dịu dàng, lắc đầu nói:

“Vậy ta không thể ra tay, coi như là nên ứng kiếp nạn này.”

Thẩm Nhạn Thanh mím môi, đáp:

“Vãn bối đã hiểu…”

Nàng ngừng một chút rồi nhanh chóng chuyển chủ đề:

“Sư tôn nhà ta đã chuyển thế, nếu trên hồ hoặc địa bàn của quý tộc có tin tức gì, phiền báo cho chúng ta, nhất định sẽ hậu tạ!”

Lý Thanh Hồng đã sớm biết nàng sẽ nói vậy, gật đầu đồng ý. Thẩm Nhạn Thanh bèn cáo từ rời đi, một đường đến thiên điện tìm đồng bọn, Lý Thanh Hồng lúc này mới dựa lưng vào ghế ngồi, hơi xuất thần.

Nghe lời Thẩm Nhạn Thanh nói, lúc đầu nàng tưởng ý của Tử Yên Môn là muốn nàng vây giết Tịch Tử Khang trước khi vào Động Thiên, nhưng nghĩ kỹ lại, có lẽ không phải trước Động Thiên.

“Dù sao cũng có không ít [Sách Lôi Bạc Vân Pháp Đạo] lưu truyền ra ngoài, nếu ai cũng sợ bị hại trong Động Thiên, nên ra tay trước, Long tộc sao có thể ngồi yên? Nếu có thể, Miêu gia và những tiên tộc Tử Phủ này có lẽ đã sớm ra tay rồi.”

“Là nhắc nhở ta nếu liên thủ với Tịch Tử Khang… Dù không nhân cơ hội tập kích hắn, cũng phải đề phòng một hai, e rằng đến cuối cùng vẫn phải giao đấu…”

Nàng yên lặng ngồi một lúc, Lý Chu Vi đã từ ngoài điện đi vào, không vội hỏi lời Thẩm Nhạn Thanh nói, mà trầm giọng nói:

“Lần đầu tiên Trướng Khuyết bối dùng phù chủng cũng sắp đến rồi, đại nhân đã xuất quan, chi bằng cùng đi xem.”

“Được.”

Lý Thanh Hồng gần đây nói không nhiều, chỉ đơn giản đáp một tiếng.

…

Thanh Trì Tông.

Đại điện của Thanh Trì Phong gạch biếc hoa lệ, khí trắng mờ ảo, thiếu niên dựa vào bên tiên tọa, thanh y trên người điểm xuyết hoa văn vàng, lấp lánh ánh sáng rực rỡ, thanh kiếm đeo ở thắt lưng toát ra hào quang pháp lực.

Dung mạo hắn không xuất sắc, thần thái mang theo vẻ trẻ trung, nữ tử bên án váy áo rực rỡ, đôi mắt đẹp chăm chú nhìn hắn.

“Tông chủ…”

Người này chính là thiếu niên tông chủ của Thanh Trì, Trì Húc Tiêu, cúi đầu nhìn văn thư trên án, đợi nữ tử lên tiếng hỏi, hắn nhẹ giọng nói:

“Ta gửi đề cử cho tiểu thúc… Hắn có hồi âm gì không?”

Nhắc đến Trì Phù Bác, trong mắt nữ tử lóe lên vẻ căm hận, chỉ thấp giọng nói:

“Đại nhân không cho phép.”

Trì Húc Tiêu là tông chủ của một tông, không thể tự mình bổ nhiệm nhân sự thì thôi, đến cả đề cử một nhân tài cũng bị Trì Phù Bác từ chối, không nghi ngờ gì là có chút nhục nhã, nhưng hắn chỉ mỉm cười đáp:

“Được rồi… Xem ra là ta suy nghĩ chưa thấu đáo, ngươi lấy ngọc giản đó về, ta xem lại tiểu thúc nói gì, cân nhắc kỹ rồi mới thỉnh giáo hắn.”

Nữ tử thở dài nói:

“Vâng…”

Trì Húc Tiêu chăm chú nhìn nàng, trong mắt thiếu niên tông chủ này tràn đầy ý cười, hỏi:

“Sao ngươi lại như vậy?”

“Đại nhân đâu có muốn chức vụ gì quan trọng! Chỉ là vài vị trí nhỏ… Trì Phù Bác lại không cho phép! Dựa vào cái gì! Rốt cuộc ai là tông chủ…”

Nàng lẩm bẩm một hồi, Trì Húc Tiêu lắc đầu nói:

“Dù sao ta cũng còn trẻ, nhiều thứ chưa suy nghĩ thấu đáo, sao có thể trách trưởng bối được? Ta biết Ninh Hòa Tĩnh ở hải ngoại chịu khổ, nhưng ngươi không thể vì tình riêng mà lắm miệng.”

Nữ tử lập tức im lặng, trong lòng thầm kêu: “Rốt cuộc là không hiểu thật hay giả vờ không hiểu…”

Hai người vừa dứt lời, lập tức có người vào báo, nói là Trì Phù Bác đến gặp, Trì Húc Tiêu lập tức đứng dậy đi đón, một đường đến trước điện, cung kính nói:

“Tiểu thúc đến rồi!”

Trì Phù Bác chậm rãi bước vào.

Những năm này Trì Phù Bác nắm quyền lớn, dần dần thoát khỏi vẻ non nớt, thần sắc cũng bình thản hơn. Trì Húc Tiêu một đường đón hắn vào, tự tay dọn chỗ ngồi, cung kính nói:

“Nhiều ngày không gặp tiểu thúc!”

Một loạt động tác này khiến Trì Phù Bác được nở mày nở mặt, hắn cũng không thể giữ mặt lạnh, chỉ cười nói:

“Kế hoạch mấy ngày trước đã có kết quả, người của ta cài ở Phủ Thần Phong nói… Lý Tuyền Thao càng thêm bất an, thường xuyên ra ngoài… Có lẽ là Lý gia đã nhận được tin tức.”

Trì Húc Tiêu gật đầu đáp:

“Tiểu thúc anh minh… Tư gia bên đó không có chút tin tức nào, Lý gia hoặc là không liên lạc được với Tư gia… Hoặc là đã liên lạc riêng nhưng không có kết quả…”

“Tư Nguyên Lễ không thể bỏ rơi Lý gia.”

Trì Phù Bác rất chắc chắn, bình tĩnh nói:

“Ngươi đừng nghĩ người này xảo quyệt nhẫn nhịn, thật ra chỉ dựa vào đại thế mà thôi, mấy lần thủ đoạn trước đây đủ thấy trong lòng hắn có không ít lòng dạ đàn bà… Dù sao cũng là tu kiếm, không làm được chuyện bất chấp thủ đoạn.”

“Nếu không như vậy, năm xưa Lý Huyền Phong và những người khác cũng tuyệt đối không thể thuyết phục được hắn, làm là làm, không làm là không làm, đâu có chuyện nghe theo lời người khác mà làm việc lớn như vậy… Càng không thể không an lòng Lý gia.”

Trì Húc Tiêu càng thêm vui mừng, chỉ nói:

“Chẳng lẽ… Tư chân nhân thật sự bế quan, hắn ngầm làm việc riêng?”

“Chỉ sợ bế quan hay không cũng không khác gì… Mà là kiêng dè chân nhân nhà ta.”

Trì Phù Bác thở ra một hơi thật sâu, nhìn đối phương vài lần như có điều suy nghĩ, vẫy tay cáo lui. Trì Húc Tiêu tiễn ra đến ngoài điện, Trì Phù Bác mỉm cười cáo từ, nhưng thần sắc lại càng trầm hơn.

Hắn chắp tay sau lưng bước đi, đau đầu nghĩ: “Hắn thông minh như vậy… Lại khách khí như vậy… Đến ta cũng không nỡ lòng rồi…”

Hành động của Trì Húc Tiêu nằm ngoài dự liệu của tất cả mọi người trong tông, vị thiếu niên tông chủ này không chỉ chủ động ủng hộ Trì Phù Bác, hết sức điều giải mâu thuẫn giữa Trì Ninh, mà còn là một người hiểu ý người khác, rộng lượng hào phóng, mấy năm trôi qua, đánh giá của tông nội về hắn cũng ngày càng cao.

Trì Phù Bác nhìn thấy trong mắt, xấu hổ trong lòng, Trì Bước Tỉ hiện thân ở Đông Hải cũng khiến hắn vừa mừng vừa lo, nói hay thì là Tử Phủ của mình, nói khó nghe thì là trưởng bối của chi lớn…

Trong lòng âm trầm đến cực điểm, hắn cười cười một đường trở về đại điện của mình, đúng lúc gặp một thiếu niên áo đen tiến lên.

“Uyên Khâm.”

Chủ ý lập Trì Húc Tiêu làm tông chủ đã dần dần lệch khỏi mục đích ban đầu, mơ hồ có dấu hiệu trở thành ý kiến tồi, nhưng Trì Phù Bác là người hiểu chuyện, đối mặt với Lý Uyên Khâm - người đã đưa ra kế hoạch này, không tỏ ra chút khó chịu nào, hòa nhã nói:

“Vài người kia có làm khó ngươi không?”

Trì Phù Bác có thể hiểu, nhưng người Trì gia không phải ai cũng hiểu, Trì Húc Tiêu hiện giờ được ủng hộ ngày càng nhiều, Lý Uyên Khâm phải chịu không ít khó dễ của người Trì gia, nhưng hắn chỉ bình tĩnh nói:

“Phù Bác huynh, đã điều tra rõ rồi.”

Trì Phù Bác hiểu ý gật đầu, một đường đi vào, hai người ngồi xuống bên án, Lý Uyên Khâm thấp giọng nói:

“Ninh Hòa Tĩnh quả nhiên cấu kết với Thích Tu, là một vị pháp sư Không Vô Đạo… Hắn muốn tính kế Lý Hi Trị và Tư Nguyên Lễ… Mấy ngày này địa uyên càng ngày càng đầy sát khí, Lý Hi Trị e rằng khó ẩn nấp được, đợi hắn vừa ra khỏi địa uyên, người của Ninh Hòa Tĩnh đã chờ sẵn.”

“Tin tức quá ít, tuy ta không nhìn ra, nhưng hắn e rằng có thủ đoạn gì đó dựa vào chúng ta, Chích Hổ đại nhân vẫn ở Đông Hải, ta đoán là dựa vào hắn.”

Trì Phù Bác hơi im lặng, thấp giọng nói:

“Ý ngươi là…”

“Dù sao hắn cũng tính kế, chẳng qua là muốn khiêu khích chúng ta và Tư gia xé rách mặt, để ngư ông đắc lợi, vậy chẳng qua là mạng người thôi? Dù không đoán được hắn làm thế nào, nhưng Lý Hi Trị hoặc là Tư Nguyên Lễ và Chích Hổ đại nhân phải chết mới được.”

Trì Phù Bác im lặng, trong lòng dần lạnh đi:

“Chỉ một mình Ninh Hòa Tĩnh sao có thể gây ra sóng gió lớn như vậy! Sợ rằng có Tử Phủ nào đó không vừa mắt với việc hai vị chân nhân của Trì Tư hai nhà yên ổn, âm thầm trợ giúp, muốn làm xấu đi quan hệ của hai vị chân nhân.”

Lý Uyên Khâm chỉ chăm chú nhìn hắn, thấp giọng nói:

“Uyên Khâm cũng nghĩ như vậy, nhưng chính là có Tử Phủ che giấu, Tư Bá Hưu dù không bế quan, cũng rất có thể không phát giác được chuyện này!”

Trì Phù Bác nheo mắt hỏi:

“Ngươi định ứng phó thế nào?”

“Lý Hi Trị khó giết, Tư Nguyên Lễ rất có thể phát giác, bọn họ đa phần sẽ giết Chích Hổ đại nhân trước…”

Trì Phù Bác không động thanh sắc:

“Ồ? Vậy ta gọi hắn về trước?”

Lý Uyên Khâm lắc đầu, bình tĩnh nói:

“Theo ta thấy, cứ để Chích Hổ đại nhân chết một lần cũng được, chúng ta lặng lẽ chờ ở bên, chỉ cần Chích Hổ đại nhân vừa chết, lập tức ra tay bắt giữ Lý Hi Trị, nhốt hắn về tông!”

Hắn lạnh lùng nói:

“Chỉ cần chúng ta đổ hết tội lên người hắn, chân nhân cũng tuyệt đối không thể nói gì! Dùng việc này ép Tư Nguyên Lễ nhường lại mấy vị trí kia, thả hắn ra khỏi tông!”

Trì Phù Bác nghe hắn muốn giết đại bá của mình, lại lộ ra một chút ý cười, hỏi:

“Nếu hắn không chịu thì sao?”

Lý Uyên Khâm cung kính nói:

“Vậy Lý gia chỉ có thể dựa vào chúng ta, để bảo toàn tính mạng của Lý Hi Trị, những người Ninh gia còn lại chẳng phải là dễ dàng có được sao?”

“Được, được, được.”

Trì Phù Bác cười càng lúc càng sâu, nhìn chằm chằm đối phương, hỏi:

“Chuyện này ngay cả Tư Bá Hưu đang bế quan cũng có thể giấu được… Chắc chắn là có Tử Phủ ra tay…”

“Sao ngươi biết được?!”

Chương 1294: Hai người (1)

Lý Chu Vĩ cầu nguyện xong, thanh quang quanh quẩn trong điện, bạch khí lượn lờ trên bình phong Trọng Minh Động Huyền, hư không sinh ra hai điểm bạch quang, xoay một vòng, hóa thành hai đóa hoa trắng, treo lơ lửng, kết thành hai hàng chữ vàng.

Một đóa là:

“Lý Giám Thiên.”

Đóa còn lại là:

“Lý Thù Uyển.”

Lý Chu Vĩ cùng những người khác đều tạ ơn, nhướng mày nhìn thoáng qua, sau đó nhìn về phía Lý Thanh Hồng, chỉ thấy nàng lộ vẻ chấn động, hai đóa hoa trắng bay bay rơi xuống, nàng vội đưa tay đón lấy.

“Vậy mà có hai phù chủng…”

Tên của Lý Giám Thiên khiến mấy người thở phào nhẹ nhõm, còn cái tên kia thì chưa từng nghe qua, ba người đều ngẩn ra, chỉ có Lý Huyền Tuyên là lộ vẻ hồi tưởng.

Vẻ mặt của Lý Thanh Hồng phức tạp, Lý Huyền Tuyên thì nhíu chặt mày, đã lấy ngọc giản từ trong túi trữ vật ra xem. Lão nhân hoài niệm, thường phải suy nghĩ xem gia tộc nào, chi thứ nào đã tuyệt hậu, lại phải quyết định chi nào đến bổ sung, cho nên trong tay lão đều có danh sách của mỗi năm.

Ngừng lại chừng hai hơi thở, Lý Huyền Tuyên lộ vẻ đắc ý, đáp:

“Hóa ra là hậu nhân của ta… chỉ là có hơi xa… hiện tại là tiểu tông.”

Lão cười ha hả, lật ngọc giản đưa cho hai người kia, thấp giọng nói:

“Không gì tốt hơn!”

Lý Thanh Hồng thở phào nhẹ nhõm, cầm ngọc giản lên đọc, lập tức tìm thấy cái tên Lý Thù Uyển, càng đọc lên trên càng nhíu mày, đọc:

“Lý Diệp Sinh… Lý Tạ Văn… Lý Bình Dật… Ừm? Đây không phải là chi của thúc Tạ Văn sao? Đại bá nhìn nhầm rồi?”

Nhắc tới chuyện này, trong mắt Lý Huyền Tuyên thoáng hiện vẻ đau đớn, nhẹ giọng nói:

“Chuyện này… còn liên quan đến đại ca ngươi!”

Lý Thanh Hồng lập tức nhướng mày, lẩm bẩm nói:

“Uyên Tu ca?”

Lý Huyền Tuyên ngồi xuống bên cạnh, sắp xếp lại lời nói, nhẹ giọng kể:

“Thúc Diệp Sinh có ít con cháu, vẫn lấy Tạ Văn làm chính, mấy người còn lại đều không ra gì, lúc đó mở sòng bạc, lại dính vào sắc dục, bị đại ca ngươi bắt được, giết một người, mấy người còn lại bị đuổi ra khỏi trấn, trong tộc cũng xóa tên, chỉ còn lại một mình Tạ Văn…”

“Tạ Văn có ba con gái một con trai, chỉ có một mình Lý Bình Dật, hắn còn trẻ đã…”

Mấy chục năm trôi qua, Lý Huyền Tuyên nhắc đến chuyện này vẫn nghẹn ngào, thở dài nói:

“Vì chuyện Lôi Hỏa của nhà họ Úc mà tự sát… vậy là đoạn hậu.”

“Tạ Văn không còn con cái, mấy huynh đệ lại phạm tội lớn, không còn trong tộc, ta nhớ tình xưa, đứa cháu thứ hai của tôn tử thứ bảy của ta vẫn là phàm nhân, đã trở thành tiểu tông, hai bên đều là tiểu tông, nên cho hắn làm con thừa tự…”

“Thì ra là vậy…”

Lý Thanh Hồng trầm mặc một hơi, nhẹ giọng nói:

“Vậy giờ đã xuất linh khiếu tử, thì trở lại đại tông đi!”

Lý Chu Vĩ ở bên cạnh lẳng lặng lắng nghe, Lý Huyền Tuyên chỉ nói:

“Ta sẽ đi đón về.”

Lý Thanh Hồng cười gật đầu, nói:

“Để ta đi, chuyện này không nên kéo dài, tính thời gian… mới sáu tuổi, đừng để người có tâm chú ý, ta nhân lúc trời tối đi xem thử, xem tiểu nha đầu này trông như thế nào.”

Lý Chu Vĩ lên tiếng đáp:

“Ta đi đón Giám Thiên đến.”

Lý Thanh Hồng lập tức biến mất trong đại điện, Lý Huyền Tuyên nhặt hai đóa hoa trắng lên, không dám cầm trong tay, chỉ dùng pháp lực cách không giữ lấy, linh thức khẽ động.

Hoa nở mười hai cánh, cánh hoa đều có màu trắng tinh khiết, nhụy hoa bên trong như ảo ảnh, lúc sáng lúc tối, tỏa ra một mùi hương quế nồng nặc, lão nhân ngửi được cảm thấy thư thái, ngẩng đầu hỏi:

“Minh Hoàng có biết đây là cái gì không?”

Lý Chu Vĩ lắc đầu, cảm nhận lực lượng thái âm cực kỳ dồi dào trong đó, lấy ra hai chiếc hộp ngọc, bỏ chúng vào, nhẹ giọng nói:

“Chỉ sợ lại là một loại linh vật tuyệt tích, đợi khi nào vãn bối có cơ hội, sẽ đến Long tộc hoặc là Hồ tộc tìm một số ngọc giản ghi chép về linh vật thượng cổ, đối chiếu một phen.”

Kỳ thật bảo vật thái âm trong nhà họ Lý không chỉ có những thứ này, còn có một nhánh quế và hoa trắng khi tiên giám bạo động lúc Úc Mộ Tiên đến trên hồ năm đó, được Lý Uyên Giao cẩn thận cất giữ. Nhưng theo phương pháp bảo quản của nhà họ Lý, thế nào cũng không thể giữ được vật này, năm này qua năm khác đều tiêu tán.

Một phần nhỏ những thứ này được dùng để phối mệnh cho Lý Ô Sao, phần còn lại đã sớm tiêu tán sau mấy chục năm. Lý Chu Vĩ cất chúng đi, thấp giọng nói:

“Có vẻ rất khó bảo quản, có lẽ lại là một số bảo vật không thể lộ ra ngoài, nếu không tìm được, hoặc là tìm được nhưng lại quá đắt, vẫn nên dùng đi thì hơn, bạch viên đã bị thương quá nhiều, dùng hai thứ này phối mệnh cho hắn, hẳn là có thể bù đắp căn cơ.”

“Ừm…”

Lý Huyền Tuyên cũng đau lòng lão huynh đệ này, nhưng nghe tới nghe lui vẫn thấy hơi ê răng, chỉ sợ thứ này ở thái âm đạo thống như Thuần Nhất Đạo chẳng hạn, có thể so với [Minh Phương Thiên Thạch] không biết trân quý hơn bao nhiêu lần.

“Nhà ta dùng để phối mệnh… giống như lúc trước dùng thái âm nguyệt hoa để tu luyện Huyền Cảnh Luân vậy…”

Lão nhân khóc cười không xong, nhưng vẫn lật đi lật lại chiếc hộp ngọc trong tay, cẩn thận cất vào trong ngực.

……

Phủ Lê Kinh, Lê Xuyên Khẩu.

Gió đêm hơi lạnh, cây tỳ bà trong phủ rũ xuống, mưa tí tách rơi, Lý Bảo Đà lạnh đến run rẩy, mặc thêm hai chiếc áo, mấy đứa nhỏ cười đùa trong viện.

“Ồn cái gì mà ồn!”

Hắn cài cúc áo, đẩy cửa đi ra, xoa xoa tay, thời tiết quả thật lạnh dần, nhưng trong lòng Lý Bảo Đà lại nóng như than.

“Ông trời phù hộ… đời đời phàm nhân, rốt cuộc cũng có một người tu hành…”

Nữ nhi Lý Thù Uyển của hắn ngày hôm trước đã đọc công pháp được phát trong tộc, ngưng tụ ra một luồng linh lực, khiến Lý Bảo Đà mừng như điên.

Chi của Lý Bảo Đà chưa bao giờ có người tu hành, cho nên trong danh sách linh khiếu tử được tu sĩ đến kiểm tra rất là xếp sau, có quá nhiều phàm nhân như nhà hắn, càng có nhiều đứa trẻ sáu tuổi, rất khó kiểm tra từng đứa một, thường sẽ phát một loại công pháp thai tức phổ thông nhất, để người ta mang về nhà tự thử.

Chương 1295: Hai người (2)

Tổ tiên của Lý Bảo Đà cũng từng huy hoàng, nên cũng không thiếu thứ này, Lý Thù Uyển vừa tròn sáu tuổi, hắn cũng lười đi xếp hàng, tự lấy công pháp về thử, vừa thử đã suýt khiến Lý Bảo Đà vui đến ngất đi.

“Thù Uyển!”

Hắn thấy nữ nhi đi tới, lập tức cười toe toét, nhi tử và nữ nhi cùng ngồi xuống bên bàn, hắn bày ra vẻ uy nghiêm ngồi xuống, trầm giọng nói:

“Chuyện này rất quan trọng, ta đã đi tìm tộc thúc Thừa Trạc… nhờ hắn mời một vị tu sĩ đến xem Thù Uyển! Tính thời gian, cũng sắp đến rồi, từng đứa chú ý một chút.”

Lý Thù Uyển chống tay lên bàn, ánh mắt lại đảo quanh viên bánh trong bát - bữa cơm này thực sự khó có được.

Tổ tiên của Lý Bảo Đà từng huy hoàng nhưng cũng chỉ là tổ tiên, hiện tại cuộc sống cực kỳ nghèo nàn, chỉ có một căn nhà lớn, những thứ có thể bán được đã bị tổ tiên bán hết rồi, bán nốt căn nhà lớn này thì thật sự không còn gì nữa.

Cả nhà đều dựa vào Lý Bảo Đà và trưởng tử làm ăn trên hồ, những việc làm ăn này vẫn có thể làm, thỉnh thoảng viện tộc chính đến kiểm tra, Lý Bảo Đà đương nhiên hỏi tâm vô quỷ.

“Nhưng làm sao có thể so với tu tiên?”

Nói không khách khí, chỉ cần Lý Thù Uyển có thiên phú đủ, cả nhà thậm chí có thể chuyển đến trên hồ, bổng lộc phát ra đủ để cả nhà sống yên ổn đến hết đời.

“Còn như Thù Uyển… mấy chục năm tu luyện xong, quay về gặp chúng ta, chỉ sợ không nhận ra.”

Trong kịch đều nói như vậy, Lý Bảo Đà cũng nghe không ít lời đồn, tiên nhân đều là cao cao tại thượng, hắn ước chừng cả đời này cũng không gặp được Lý Thù Uyển mấy lần, trong lòng vui mừng cũng có chút buồn bã.

Lý Bảo Đà rất nhanh đã ném nó ra sau đầu, cùng mấy đứa con trai bàn bạc cách bày bàn, cách thông báo cho thân thích, mở tiệc thật lớn, Lý Thù Uyển có linh khiếu, những người trước đây coi trọng hoặc không coi trọng đều phải đến cười nói, mấy chi tu hành có quan hệ thân thiết hơn cũng sẽ cử người đến, đây mới là điều cần làm để Lý Thù Uyển lôi kéo quan hệ.

Hắn đợi một lúc, trong lòng càng thêm lo lắng, rốt cuộc nghe thấy ngoài viện có tiếng gọi:

“Cháu ngoan! Ta đã mời khách khanh đến rồi!”

Lý Bảo Đà nhảy dựng lên từ bàn, mấy đứa con trai cũng đứng bật dậy, một hai ba bốn tất cả đều đi theo sau hắn, ùa tới trước sân, cung kính nói:

“Gặp qua hai vị trưởng bối!”

Người dẫn đầu là tộc thúc Lý Thừa Trạc, mặc dù chỉ là phàm nhân, nhưng huyết mạch lại cực kỳ trân quý, tổ tiên của Lý Bảo Đà và tổ tiên của hắn có tình huynh đệ cực sâu, lúc nhỏ còn gặp qua hắn, lập tức gọi:

“Bao nhiêu năm không gặp tộc thúc! Trong lòng tiểu chất cực kỳ nhớ mong!”

Lý Thừa Trạc cười ha ha, hắn là người giỏi luồn cúi, lại là thân nhi tử của Lý Hi Minh, mặc dù là phàm nhân, nhưng dựa vào đó đã kết giao với không ít tu sĩ, trong lòng rất có cảm tình với Lý Bảo Đà, nên lập tức mời tu sĩ đến.

Hắn chỉ vào lão nhân mặc áo nâu bên cạnh, cười nói:

“Đây là Hồ khách khanh! Là cao tu Luyện Khí cấp bậc!”

“Luyện Khí!”

Lý Bảo Đà lập tức kinh hãi, kiến thức của hắn không ít, nhân vật như vậy ở trong phủ phong đều là người có địa vị cao, Lý Thừa Trạc có thể mời nhân vật như vậy đến, khiến hắn cực kỳ kích động, cung kính nói:

“Gặp qua tiền bối! Nơi này đơn sơ… mong tiền bối thứ lỗi!”

Hồ khách khanh rất khách khí với Lý Thừa Trạc, nhưng đối với chi thứ tiểu tông phàm nhân như Lý Bảo Đà thì không khách khí như vậy, chỉ hơi gật đầu nể mặt Lý Thừa Trạc, nhẹ giọng nói:

“Không cần khách khí.”

Lý Bảo Đà cũng không cảm thấy gì, liên tục gật đầu, tiễn hắn vào trong sân, vừa khéo đối diện với ánh mắt sâu xa của Lý Thừa Trạc, lập tức sửng sốt, lập tức hiểu ý:

“Đây là tìm chỗ dựa cho Thù Uyển nhà ta!”

“Nhưng mà… chuyện này có ổn không…”

Nếu Lý Bảo Đà là một tiểu tông tử đệ bình thường, nhận được ám hiệu như vậy, đã sớm vội vàng nịnh nọt rồi, nhưng hết lần này tới lần khác hắn lại có chút truyền thừa, cũng hiểu một chút về chuyện trong phủ phong, mười sáu phủ cũng không phải là hòa thuận êm đẹp.

“Nơi này là Lê Kinh phủ… là địa bàn của cựu tứ tánh… nếu có nương tựa thì cũng nương tựa vào tứ tánh, họ Hồ này cũng không biết là tu sĩ của phủ nào, nếu liên quan đến hắn… thì có hơi đắc tội với tứ tánh…”

Huống chi Lý Bảo Đà tự biết mình biết người, mình trông như là tiểu tông bình thường, kỳ thật cũng là đại tông cho làm con thừa tự, nếu hậu bối nổi bật xuất sắc, tranh thủ một hai thậm chí có thể trở lại đại tông, như vậy thì càng không cần tranh giành gì nữa!

Hắn vừa nghĩ trong đầu vừa kéo tiểu nữ hài lại, cười nói:

“Thù Uyển! Gặp qua hai vị tiền bối!”

Lý Thù Uyển nghiêng đầu nhìn, phát hiện trên người nam tử mặc áo nâu này có sáu điểm sáng lóe lên, luồng khí hơi hỗn tạp vây quanh bên người, hơi khác với những người nàng từng thấy bay trên bầu trời, không nhịn được nhìn nhiều thêm hai mắt.

Hồ khách khanh chỉ liếc nhìn nàng, gật đầu bước đi, trong lòng thở dài:

“Lý Bảo Đà cả nhà tổ tiên đều là phàm nhân, đến đời này mới có một tu sĩ, thiên phú có thể tốt đến đâu? Lý Thừa Trạc là muốn ta chỉ điểm một hai… thật phiền phức.”

Hắn bày ra vẻ cao ngạo, ánh mắt đảo qua bàn, phát hiện không có món nào ăn được, nhẹ giọng nói:

“Uống trà là được.”

Lý Bảo Đà chuẩn bị cẩn thận một bàn thức ăn xem như không, đổ mồ hôi đầy đầu tiễn hắn vào trong, ngồi ở nội đường, lúc đầu Lý Thừa Trạc nói chuyện vài câu, Hồ khách khanh còn ứng tiếng, Lý Bảo Đà vừa mở miệng, nam tử áo nâu này lập tức cúi đầu không nói.

Lúc này đến kẻ ngốc cũng có thể nhìn ra ý kháng cự của Hồ khách khanh, thức ăn trong sảnh dần nguội, thê tử có chút bất lực đứng ở cuối sảnh, nói cho cùng Lý Bảo Đà chỉ là phàm nhân, có thể nói chuyện gì với tu tiên giả đây? Khó xử đến mức không nói nên lời.

Mặc dù Lý Thù Uyển chỉ mới sáu tuổi, nhưng thấy trong mắt, trong lòng rất khó chịu, nhẹ giọng nói:

“Nữ nhi đi xuống.”

Lý Bảo Đà thở ra một hơi, vừa định ngăn cản nàng, nhưng Lý Thừa Trạc lại cười mỉm để nàng đi, sau khi Lý Thù Uyển rời đi, Hồ khách khanh nhìn ra Lý Thừa Trạc không hài lòng, thuận miệng hỏi:

“Không biết lệnh ái ngưng tụ luồng linh khí đầu tiên mất bao lâu?”

Lý Bảo Đà lúc này mới cảm thấy xấu hổ của mình hơi giảm bớt, thấp giọng nói:

“Hình như là một canh giờ.”

Hồ khách khanh sửng sốt, thấy vẻ mặt mờ mịt của Lý Bảo Đà, trong lòng dâng lên một nỗi kinh hãi:

“Cái gì?”

Mấy người trong sảnh trò chuyện, Lý Thù Uyển chỉ đi dạo đến sân sau, trong sân có mấy cây tỳ bà, nàng tản bộ, nghĩ đến dáng vẻ tay chân luống cuống của cha mẹ, không nhịn được lau nước mắt.

“Tên này…”

Nàng đi được hai bước, vừa vặn đụng phải một người trong sân, bị dọa nhảy dựng.

“A…”

Lý Thù Uyển chỉ kinh ngạc trong chốc lát, lập tức bị nữ tử trước mặt hấp dẫn, đôi mắt chăm chú nhìn nàng, không thể dời đi chút nào.

Nữ tử mặc một bộ trường y vũ mao, tóc đen búi lên, cài một đóa hoa trắng nhỏ trên tóc, vạt váy màu xanh nhảy nhót ánh sáng tím, trong mắt tím mông lung, mỉm cười nhìn nàng.

“Ngươi là…”

Lý Thù Uyển nhìn đến ngây người, nhất thời không nói nên lời, nữ tử này rất tự nhiên sờ sờ mặt nàng, cười một tiếng, giọng nói của nàng rất trong trẻo, dễ nghe:

“Lý Thù Uyển?”

“Là…”

Tay của Lý Thù Uyển lo lắng để sau lưng, nàng biết vị này chắc chắn là tu sĩ, không dám tùy ý cử động, mắt lén liếc một cái, nhưng phát hiện trên người nàng không có sáu điểm sáng kia, chỉ có một mảnh tím như sóng nước.

Chỉ thấy nữ tử như tiên nhân gật đầu, ánh mắt màu tím nhìn về phía cửa sân sau, giọng nói hơi lạnh:

“Tên Hồ Kinh Nghiệp này… thật biết tính toán, thấy thiên phú của ngươi bất phàm, lập tức dùng cả cứng rắn lẫn mềm mỏng, muốn định hôn sự của ngươi với tiểu nhi tử của hắn…”

Nói cũng kỳ quái, nữ tử áo trắng này chỉ là không cười, nói chuyện thêm chút lạnh lùng, khí chất toàn thân đã hoàn toàn khác biệt, một loại uy nghi khiến người ta sợ hãi hiện lên trên mặt nàng, trong mây dường như có sấm sét vang vọng, cuồn cuộn chuyển động.

Lý Thù Uyển ngẩng đầu, chỉ cảm thấy đám mây trên trời mơ hồ có màu tím, vội vàng thấp giọng nói:

“Nhưng ta nghe cha ta nói người này rất lợi hại… là đại nhân vật trên phủ phong gì đó…”

Nữ tử này nghe nàng nói sửng sốt, ý lạnh trên mặt lập tức biến mất, nàng có đôi mắt hạnh, như gió xuân tan băng, cười một tiếng rất trong trẻo, bật cười nói:

“Đại nhân vật thật lớn!”

Chương 1296: Giáng Khuyết Thụ Phù (1)

“Tiểu nha đầu nhà ngươi thật sự chỉ mất một canh giờ? Ha ha, ngươi tưởng nàng là Thế tử hay An Cảnh Minh chắc!”

Hồ khách khanh cười khẽ, trong lòng chê cười hắn không biết điều, không phân biệt được chuyện tu hành, chỉ nói: “Ta chỉ hỏi ngươi, từ khi ngươi đưa công pháp đó cho nàng, đến khi nàng tự nói đã ngưng tụ được tia linh khí đầu tiên, là bao lâu?”

Lý Bảo Đà nghe vậy sửng sốt, suy nghĩ một chút rồi đáp: “Hồi tiền bối, hai ngày một đêm.”

“Hai ngày một đêm!”

Lý Thừa Chiêm đứng bên nghe vậy, cuối cùng cũng thẳng lưng dậy, trên mặt lộ vẻ kinh ngạc, khẽ nói: “Mặc dù Lê Tỉnh phủ là gia tộc vọng tộc, nhưng linh mạch chỉ xếp ở hạ cửu phủ, hai ngày một đêm, đã là tư chất khá cao rồi!”

Hắn nói một nửa, nửa còn lại mắc kẹt trong cổ họng, trong lòng thầm nghĩ: “Nếu có đủ linh tư, cũng có thể thử tranh một suất nhập châu sau năm năm nữa, nếu Lý Bảo Đà có thể được đại tông thu nhận… ta ở trong châu coi như có thêm một mối quan hệ vững chắc rồi!”

Lý Thừa Chiêm suy nghĩ lan man, Hồ Kinh Nghiệp phản ứng cũng không chậm, trong lòng lập tức nghĩ đến đứa con trai ngoan của mình, khẽ nói: “Ồ? Thiên phú cũng khá.”

Hồ Kinh Nghiệp là một tu sĩ Luyện Khí, may mắn là thiên phú của con út cũng không tệ, nếu Lý Thù Oản có thể được đại tông thu nhận, thì Hồ Kinh Nghiệp chắc chắn là được lợi, lúc này bày ra tư thái, khẽ nói: “Lệnh ái trở về châu thì khó, nhưng ở trong các phủ xung quanh, thiên phú cũng không tệ…”

Giọng điệu của hắn đã chậm hơn rất nhiều, lại sợ Lý Bảo Đà phát hiện ra mình có ý cầu xin, mặt vẫn giữ vẻ nghiêm nghị, trầm giọng nói: “Thừa Chiêm cũng có mặt ở đây, đều là người nhà, ta cũng không lải nhải nữa, thiên phú của Thù Oản báo lên, trong tộc cũng sẽ cấp cho linh tư công pháp tương ứng… dù sao cũng còn khoảng cách với việc trở về châu, ta cũng có thể bù đắp cho Bảo Đà… chỉ xem nàng có nỗ lực hay không thôi.”

Hắn ra vẻ, chuyển đổi cũng coi như tự nhiên, nhưng Lý Bảo Đà lúc nhỏ cũng từng học ở phủ, chống thuyền qua lại bờ sông cũng thấy không ít, lập tức hiểu ra: “Mẹ nó, lão già này trở mặt rồi… thiên phú của Thù Oản nhà ta khá cao, hắn giả vờ giỏi thật.”

Hắn cười ha ha đáp lại, trên mặt hiện lên vẻ chất phác của nông dân, cười liên tục nói vâng, nhưng cũng không trả lời gì, Hồ Kinh Nghiệp thấy hắn giả vờ ngốc nghếch, cũng không sợ hắn, nói thẳng: “Con út của ta vừa tròn tám tuổi, thiên phú cũng tốt, nếu Bảo Đà không chê, cho ta chút mặt mũi, thì định một mối hôn ước trẻ con trước, lão phu có chút tích góp, có thể cung cấp cho Thù Oản tu hành, chuyện cả nhà ngươi trở về châu, cứ để ta lo.”

Dù sao hắn cũng là tu sĩ Luyện Khí, hai người trước mặt hắn còn không bằng con kiến, hạ thấp tư thái như vậy, nhất thời khiến Lý Thừa Chiêm và Lý Bảo Đà khó xử.

Lý Bảo Đà chỉ nhìn Lý Thừa Chiêm, vị tộc thúc này cắn răng đầy ngượng ngùng, điều kiện này cũng không tính là quá đáng, hắn cũng không tiện mở miệng, do dự uống trà.

Tộc quy nghiêm khắc, dòng chính của Lý gia sợ nhất là tội danh “ỷ thế hiếp người”, bình thường Lý Thừa Chiêm đối xử với ai cũng khách khí, kết giao với Hồ Kinh Nghiệp cũng hoàn toàn dựa vào đối phương nể mặt, cái mặt mũi này mỏng như giấy, thật sự không tiện mở miệng.

Lý Bảo Đà nhìn hắn không được, đành phải dùng kế hoãn binh, thấp giọng nói: “Tiểu nhân đối với chuyện trở về châu… không biết gì cả… sợ lãng phí linh tư của đại nhân, sao dám tùy tiện đồng ý? Đứa trẻ nhà ta ham chơi, e rằng còn phải…”

“Bảo Đà, ngươi nói gì vậy!”

Hồ Kinh Nghiệp nhíu mày, khẽ nói: “Mặc dù Hồ gia ta không bằng Cựu Tứ Tính, nhưng ở Ô Đồ phủ cũng có danh vọng, nói cho linh tư là nhất định sẽ cho, không cần lo lắng.”

Hắn thấy Lý Bảo Đà cúi đầu, lùi một bước, khẽ nói: “Ta cũng không ép ngươi, cứ quyết định chuyện này trước, nếu sau này có gì thay đổi, Thù Oản có ý nghĩ khác, thì đây cũng chỉ là đính hôn, cùng lắm là hủy bỏ, ít nhất tình cảm vẫn còn chứ? Đến lúc đó Thù Oản đã là đệ tử đại tông, chẳng lẽ còn sợ không hủy bỏ được một cái hôn ước nhỏ bé?”

“Hỏng rồi!”

Hắn vừa nói vậy, Lý Thừa Chiêm quả nhiên thấy Lý Bảo Đà có chút dao động, trong lòng tối sầm lại, thầm thở dài: “Sao có thể đơn giản như vậy!”

Lý Thừa Chiêm cũng là đệ tử đại tông, biết rõ tộc chính viện nghiêm khắc, đến lúc đó Lý Thù Oản đã vào đại tông, chuyện từ hôn là Lý Thù Oản có lỗi, ảnh hưởng rất lớn đến Hồ thị, cũng không tốt cho danh tiếng của Lý Thù Oản, thậm chí còn truyền đến Thanh Đỗ… mấy vị đại nhân chỉ nghe thấy một câu này, không biết sẽ nghĩ gì!

Lý Bảo Đà trầm mặc, Lý Thừa Chiêm nhìn tới nhìn lui cũng không ngồi yên được, quay đầu nhìn chỗ khác, nhíu mày tỏ ý mình không ủng hộ.

“Đại nhân… nhà ta thật sự không dám trèo cao!”

Lý Bảo Đà không biết là đã hiểu hay là căn bản không muốn đồng ý, thở dài lắc đầu, cuối cùng cũng từ chối, Lý Thừa Chiêm nghe vậy vừa kinh vừa mừng, còn nụ cười của Hồ khách khanh thì biến mất, lâu không nói gì.

Lần này mặt mũi mất hết, dù Hồ Kinh Nghiệp có giỏi thế nào cũng không giữ được vẻ mặt bình tĩnh, sắc mặt âm trầm, đột nhiên đứng dậy, chỉ nói: “Ngươi mời ta đến đây, là để xem nữ nhi của ngươi, giờ xem cũng xem rồi, lại coi thường lão phu! Làm người làm việc kiểu gì vậy! Thật là vô lý!”

“Hồ Kinh Nghiệp ta tu hành ở giữa Ô Đồ và Lê Tỉnh đã nhiều năm, ai không nể ta vài phần! Lý Bảo Đà, ngươi thật vô lễ!”

Lý Bảo Đà không ngờ hắn mắng chửi lợi hại như vậy, nhất thời hoảng loạn, vội vàng đứng dậy, đáp: “Mời đại nhân đến xem tiểu nữ, nhưng không ngờ lại muốn định chuyện hôn nhân đại sự ngay tại đây, đại nhân! Tiểu nhân dù chỉ là một phàm nhân, nhưng vẫn có trái tim yêu thương nữ nhi… không biết gì về quý công tử, sao có thể tùy tiện quyết định? Làm cha mẹ chỉ sợ hài tử rơi vào hố lửa!”

Chương 1298: Bình Phương (1)

“Đã nhận được công pháp gì?”

Liễu Huyền Tuyên hằng năm đều mong đợi việc này nhất, trong mắt lộ vẻ kinh ngạc, vội vàng hỏi nhỏ. Lý Giám Thiên đáp nhanh:

“Công pháp Tử Phủ lục phẩm, ‘Thiên Ly Nhật Dạ Kinh’!”

“Tốt lắm!”

Liễu Huyền Tuyên lập tức phấn chấn, vui mừng hiện rõ trên mặt. Một công pháp Tử Phủ là bảo vật vô giá. Lý Chu Ngụy gật đầu, lộ ra ý cười, nhẹ giọng nói:

“Quả nhiên là cấp Tử Phủ… mấy đạo bí pháp?”

Công pháp Tử Phủ thường có nhiều bí pháp đi kèm. Lý Giám Thiên suy nghĩ một chút, cung kính đáp:

“Bẩm phụ thân, bốn đạo.”

“Bốn đạo.”

Lý Chu Ngụy như có điều suy nghĩ. Lý Thù Uyển nhân lúc mọi người im lặng, nhỏ giọng nói:

“Bẩm chư vị đại nhân, Thù Uyển nhận được công pháp Tử Phủ lục phẩm ‘Hậu Thù Kim Thư’, có năm đạo bí pháp, cùng một quyển ‘Huyền Vu Đạo Thuật’.”

Lý Chu Ngụy đã đoán trước, cẩn thận suy ngẫm về tên của những bí pháp này. Liễu Huyền Tuyên cười một tiếng, thở dài nói:

“Tốt quá… nhà ta nhận được phù chủng mà có thuật… xem ra không chỉ là mấy cái lúc trước… có lẽ sẽ có điểm khác biệt!”

Lý Chu Ngụy gật đầu, suy nghĩ vẫn dừng lại ở năm đạo bí pháp của ‘Hậu Thù Kim Thư’, trong lòng trầm tư: “ ‘Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh’ của ta có chín đạo, Giám Thiên bốn đạo… Thù Uyển lại có năm đạo… chẳng lẽ thiên phú của Thù Uyển còn cao hơn Giám Thiên một bậc… cũng là chuyện tốt.”

Lý Chu Ngụy hiểu khá rõ về đứa con thứ này, tính tình nó không tốt, may mắn là không phải kiểu hay cáu giận, trong đám hậu bối có người chế ngự, cũng tránh cho nó làm theo ý mình.

Hắn lên tiếng, trầm giọng nói:

“Giám Thiên, Thù Uyển, trước tiên chép lại công pháp vừa nhận được.”

Hai chiếc án nhỏ trong điện đã chuẩn bị sẵn. Lý Giám Thiên thông minh, biết viết chữ từ sớm, còn Lý Thù Uyển thì không biết nhiều chữ lắm, may mắn là công pháp đều trong phù chủng, cứ theo đó mà chép lại là được.

Hai người cầm bút viết trên án, Lý Chu Ngụy đứng bên cạnh, lặng lẽ nhìn. Theo ánh trời dần tối, lông mày hắn càng nhíu chặt, thấp giọng nói:

“Hai bản công pháp này… khác hẳn ‘Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh’.”

Liễu Huyền Tuyên tiến lại gần, Lý Chu Ngụy nhẹ giọng nói:

“Lúc ta chép lại công pháp chỉ mất một canh giờ… giờ đã qua hai canh giờ rồi… hai bản công pháp này dài hơn nhiều.”

Liễu Huyền Tuyên vuốt râu, Lý Thanh Hồng chỉ cảm thấy màn sáng hơi rung, giọng nói cung kính của An Tư Nguy truyền vào:

“Chư vị đại nhân, Tịch Tử Khang đang đợi ở trong châu.”

“Được.”

Lý Thanh Hồng như nghe chuyện bình thường, nhẹ giọng đáp: “Mời Tịch đạo hữu đợi ở thiên điện, ta sẽ đến ngay.”

Lời này khiến vẻ vui mừng trên mặt Liễu Huyền Tuyên tan biến. Lý Chu Ngụy nói:

“Thứ này không thể viết xong trong chốc lát, phiền đại nhân trông coi, ta sẽ cùng đại nhân đi một chuyến.”

Liễu Huyền Tuyên nhất thời khó xử, vừa muốn tiễn Lý Thanh Hồng, lại không muốn rời hai đứa nhỏ. Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói:

“Đại bá cũng không cần tiễn, tránh làm mất hứng.”

Liễu Huyền Tuyên thở dài quay mặt đi. Lý Thanh Hồng không nỡ ở lại lâu, bước ra ngoài. Lý Chu Ngụy tiễn đường, đi qua hành lang, Tịch Tử Khang đã đợi trong điện từ lâu.

Thiếu niên này mặc một bộ trường bào màu bạc, cười tiến lên, gương mặt tròn trịa rất có linh khí, nói chuyện cởi mở lễ phép, thật sự khiến người ta khó sinh ác ý. Hắn cười nói:

“Lý tiền bối!”

Hắn nâng một chiếc ngọc giản, rõ ràng là ‘Tử Lôi Bí Nguyên Công’. Lý Thanh Hồng lập tức nhận lấy, giải trừ phong ấn, Lý Chu Ngụy cũng đưa hai chiếc ngọc giản lên. Thiếu niên này nhận lấy, chỉ nói:

“Vài năm nay quấy rầy nhiều, phiền gia chủ rồi.”

Tịch Tử Khang rất lễ phép, Lý Chu Ngụy nhận lại ngọc giản, nhẹ giọng đáp mấy câu khách sáo. Thiếu niên này chỉ cười nói:

“Cũng chỉ có quý tộc biết gốc gác, danh tiếng của mấy vị tiền bối ta cũng có nghe ở phương Bắc, là chính đạo có tiếng, nếu không thì đã sớm tìm cơ hội giết chết ta rồi, dù ta có phù lục trong người, cũng không dám vào trận.”

“Đạo hữu nói đùa rồi.”

Ánh mắt Lý Thanh Hồng có chút phức tạp, cùng hắn ra khỏi đại điện, nhẹ giọng hỏi:

“Tịch đạo hữu, trên đường đi Đông Hải lần này, thời gian có kịp không?”

“Đương nhiên là không có vấn đề gì!”

Tịch Tử Khang dường như không hề sợ hãi hành trình tiếp theo, cười nói:

“Vừa đi vừa chơi, đợi thời cơ đến, tự nhiên sẽ bị dẫn vào trong động thiên, cũng không cần gấp gáp đi đâu.”

“Thì ra là vậy!”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nhìn về phía Lý Chu Ngụy, thấp giọng nói:

“Hàn gia Đông Lưu những năm gần đây càng ngày càng xuống dốc, đến mức đảo chính cũng bị vây khốn, hai trưởng bối của bọn họ dù sao cũng chết trong chuyện của người nhà ta, không thể hoàn toàn mặc kệ, ta lần này đi Đông Hải, tiện thể đi giải vây cho bọn họ.”

“Dù sao ta hiện tại có mệnh thuộc Long, Tử Phủ bình thường cũng không dám tính kế, ta cũng không dùng danh hiệu của gia tộc, chỉ giải vây cho bọn họ, đưa hậu bối đi, cũng coi như thay Hi trị dứt chuyện này.”

Những hình ảnh từ Đông Hải trở về hiện rõ trong mắt, Lý Thanh Hồng rõ ràng không quên Hàn gia, lấy từ trong tay áo ra một miếng ngọc bội, truyền âm bí pháp nói:

“Đây là lấy được từ trên người Vương Phục, trước khi chết hắn oán hận chân nhân rất nhiều, đều được ghi lại trong ngọc bội này, chân nhân trong đại trận không thể nhìn thấy, có lẽ còn có chút tác dụng, ngươi cất giữ cẩn thận.”

Lý Chu Ngụy đáp ứng, Lý Thanh Hồng nói:

“Trong dãy núi Toàn Ốc nước Việt còn có một cây hồng linh, lúc ta trẻ tuổi hiếm khi gặp được, chỉ là nàng tu vi còn thấp, tự nói còn ba mươi bảy năm luyện khí, hiện tại tính ra, chỉ còn ba bốn năm, nếu ngươi có cơ hội, hãy đến xem thử.”

Lý Chu Ngụy cẩn thận hỏi địa điểm, đều đáp ứng. Lý Thanh Hồng cười nói:

Chương 1299: Bình Phương (2)

“Minh Hoàng, chuyện nơi này giao cho ngươi rồi.”

“Đại nhân yên tâm.”

Lý Chu Ngụy trầm mặc gật đầu, tiễn hai người ra khỏi hồ, nhìn thấy hai đạo tia chớp biến mất, trở về trong ánh sáng, gió đêm lạnh lẽo, mặt hồ đã nổi băng mỏng, bị gió thổi phát ra tiếng vang nhỏ vụn.

Ánh trăng rải trên hồ châu rộng lớn, một mảnh trắng xóa. Lý Chu Ngụy âm thầm suy nghĩ:

“Hiện tại nên làm bình phong cho ta.”

…

Lý Chu Ngụy chịu gió lạnh trở về trong điện. Đang là mùa đông, đại điện lạnh lẽo, hai đứa nhỏ uống đan dược cầm đói, đều ngoan ngoãn ngồi trong điện. Có lẽ vẽ chữ không nhanh bằng viết chữ, Lý Giám Thiên trước tiên đưa hai xấp giấy dày lên.

Lý Chu Ngụy nhẹ nhàng nhận lấy, linh thức quét qua, tất cả đều hiện rõ trong mắt, có chút kinh ngạc:

“Thậm chí còn có pháp thuật phụ lục… thảo nào dài hơn nhiều như vậy!”

Liễu Huyền Tuyên đã đọc qua, đang dùng linh thức khắc vào ngọc giản. Lão giả có chút mệt mỏi, nói đến công pháp khiến thần sắc lão thoải mái hơn một chút, giọng già nua nói:

“Là chuyện tốt… những pháp thuật này không có cái nào kém.”

Kiến thức của Lý Giám Thiên cũng không nông cạn, tuy rằng không hiểu nhiều về những pháp thuật này, nhưng chỉ dựa vào cấp bậc của chúng thì biết không phải hàng đơn giản, cung kính nói:

“Lục phẩm ‘Thiên Ly Nhật Dạ Kinh’, phụ lục thân pháp ngũ phẩm [Đạp Diễm Hành], thuật độn ngũ phẩm [Xích Chiếu Thiên Ly], pháp thuật lục phẩm [Đại Ly Bạch Hy Quang], pháp thuật ngũ phẩm [Ly Nguyên Bích], [Thái Dương Ứng Ly Thuật], pháp thuật tứ phẩm ba đạo, pháp thuật tam phẩm, nhị phẩm một vài…”

Lý Chu Ngụy thả lỏng thần sắc gật đầu, linh thức đã đại khái đọc qua, trong lòng suy nghĩ:

“Những công pháp này hoặc là thái dương hoặc là ly hỏa, tuy rằng cực kỳ phù hợp, nhưng dường như không phải cùng một bộ với ‘Thiên Ly Nhật Dạ Kinh’.”

Hắn cẩn thận xem xét, bản công pháp này không có chút nội dung nào đề cập đến nguồn gốc của công pháp, toàn bộ văn bản cực kỳ ngắn gọn.

Lý Chu Ngụy nhạy bén, phát hiện rất nhanh, những pháp thuật phụ lục của ‘Thiên Ly Nhật Dạ Kinh’ nguyên bản phần lớn đều có tiếng, chỉ cần dùng một cái, mười phần thì có đến tám chín phần sẽ bị người ta nhận ra. Vì vậy Lục Giang Tiên bận rộn loại bỏ, đổi thành chọn lựa từ hàng vạn loại pháp thuật, tìm ra những pháp thuật không có phong cách tông môn nào để phối hợp, đây mới là ‘Thiên Ly Nhật Dạ Kinh’ hiện tại.

Hắn đang suy nghĩ, Lý Thù Uyển bận rộn đưa ‘Hậu Thù Kim Thư’ lên. Lý Chu Ngụy cũng đọc một lần, khen ngợi:

“Công pháp thật khó!”

‘Toàn Đan’ vốn đã cực kỳ khó, nếu không thì Thương Thiên Phong của Thanh Trì Tông cũng không đến mức đạo thống đứt đoạn. ‘Hậu Thù Kim Thư’ lại là công pháp lục phẩm, độ khó không cần nói nhiều, xem đến mức Lý Chu Ngụy cũng âm thầm kinh hãi, Liễu Huyền Tuyên càng như đọc thiên thư, rõ ràng từng chữ đều hiểu, nhưng ghép lại với nhau lại mù mờ không hiểu.

Mà công pháp phụ lục của ‘Hậu Thù Kim Thư’ không nhiều, chỉ có một thuật độn ngũ phẩm [Tán Bạch Lạc Vũ] và vài ba đạo cổ thuật, nhiều trang hơn ghi chép về các loại biến hóa vật tính, thần thần bí bí.

“Á!”

Hắn đang đọc, chỉ nghe một tiếng nổ vang, trước án của Lý Thù Uyển bùng lên một mảnh ánh lửa, thiếu nữ sợ run lên, còn chưa kịp nói chuyện, Lý Chu Ngụy đã nhấc nàng lên, nhíu mày nói:

“Có chuyện gì vậy?”

Chỉ thấy trên án lửa trắng bùng cháy dữ dội, mấy con sâu không biết từ đâu tới đang vặn vẹo trên mặt đất. Liễu Huyền Tuyên đã che Lý Giám Thiên ở phía sau. Lý Thù Uyển bình tĩnh lại, giọng trẻ con nói:

“Bẩm đại nhân, ta đang chuẩn bị chép lại pháp thuật… mới chỉ viết phần đầu… tờ giấy này đã tự bốc cháy rồi…”

“Ồ?”

Lý Chu Ngụy sửng sốt, Liễu Huyền Tuyên càng kinh ngạc, thấp giọng nói:

“Xem ra phẩm cấp quá cao… hoặc là có liên quan đến tiên nhân…”

“Đúng vậy.”

Lý Chu Ngụy hiện lên vẻ mong đợi, lẩm bẩm nói:

“‘Toàn Đan’… bạch hỏa… vu lục…”

Hắn an ủi Lý Thù Uyển. Đêm đã khuya, hai đứa nhỏ chép lại hơn một ngày, đã sớm mệt mỏi, hắn trước tiên để hai người rời đi, phất tay biến hai xấp giấy thành tro bụi, thấp giọng nói:

“Đại nhân, đây chính là hai bộ công pháp Tử Phủ.”

Liễu Huyền Tuyên nhận ra hắn có lời muốn nói, nhìn về phía Lý Chu Ngụy, thấy hắn nhẹ giọng nói:

“Hậu bối đã xem gia sử, tiên bối gian khổ, đi từng bước một, phù chủng càng ngày càng nghiêm khắc, công pháp cũng càng ngày càng tốt, rốt cuộc là có nguyên do gì?”

“Theo ý kiến của hậu bối, có lẽ liên quan đến việc bảo vệ bách tính… bách tính chúng ta bảo vệ càng nhiều, công pháp ban cho càng tốt… điều kiện nhận phù càng khắt khe, chúng ta nắm giữ hơn nửa Vọng Nguyệt Hồ thì có công pháp Tử Phủ, hiện tại toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ thuộc về chúng ta, thậm chí ngay cả pháp thuật đi kèm cũng có…”

Liễu Huyền Tuyên gật đầu, Lý Chu Ngụy thấp giọng nói:

“Chỉ là tạm thời suy đoán, sau này tự có rõ ràng, ta thấy hai bộ công pháp này phần thai tức đã rất tinh diệu, tốc độ tu hành của hai người đều không chậm, trước tiên để bọn chúng bắt đầu tu hành là được.”

Lý Giám Thiên và Lý Thù Uyển đều không được truyền thụ ‘Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh’, công pháp Tử Phủ của hai người đều bắt đầu từ cảnh giới thai tức, tu hành không cần Lý Chu Ngụy phải lo lắng nhiều, hắn trước tiên bỏ qua. Liễu Huyền Tuyên nói:

“Pháp thuật ‘Toàn Đan’ chỉ có người tu ‘Toàn Đan’ mới có thể luyện, nhưng mà phần lớn pháp quyết của hệ thống ly hỏa kia đều có thể tu luyện, những pháp quyết hai ba phẩm kia có thể đưa vào trong tộc.”

“Cứ từ từ đã.”

Lý Chu Ngụy có chút đau đầu, thấp giọng nói:

“Những công pháp này đều không có lai lịch, cũng không biết có bị tu sĩ nào nhận ra hay không, ta xem trước một lần, những cái thường thường có thể phát ra tu luyện, những cái đặc biệt thì cứ để đó đã.”

Liễu Huyền Tuyên rõ ràng vẫn nghĩ đến Lý Thanh Hồng, suy nghĩ thế nào cũng không tan, đứng dậy rời đi. Lý Chu Ngụy đỡ lão giả đứng dậy, thấy lão vuốt râu, giọng hơi khàn nói:

“Minh Hoàng, ngươi làm việc của ngươi đi, lão phu lại đi dạo một vòng.”

Lý Chu Ngụy tiễn lão rời đi, cầm lấy thư giản trên bàn xem, chần chừ một lát, cầm bút lên, mất một khắc để phê duyệt xong. An Tư Nguy tiến lên bẩm báo:

“Điện hạ, Thừa Liêu đại nhân đã bế quan đột phá.”

Lý Chu Ngụy chần chừ một lát, thấp giọng nói:

“Ta biết rồi, hắn đã nói trước với ta… ngươi đi một chuyến đến đại mạc… mời Minh Cung cô cô trở về.”

…

Mùa đông.

Tuyết lớn bay lả tả trên hồ. Lý Chu Ngụy bận rộn hơn một tháng, thỉnh thoảng tu hành pháp thuật, [Thượng Diệu Phục Quang] rốt cuộc cũng có chút manh mối. Trần Ưng bận rộn nhiều năm ở phía bắc Đại Lê Sơn rốt cuộc cũng mang theo một đám người trở về trên hồ.

Hắn hưng phấn tiến vào đại điện, rõ ràng là có tin tốt, cúi người bái nói:

“Điện hạ! Yêu động phía bắc đã có tin tức! Con đường Khẩn tìm bạn trở về, đã tiến vào trong động, nhận được tin tức của chúng ta, liên tục xin lỗi, nói là đến dãy núi Hợp Lâm có việc gấp.”

Lý Chu Ngụy đã sớm chuẩn bị tinh thần không tìm thấy bóng dáng yêu tộc, không ngờ lại có chuyển biến tốt, trong lòng vui mừng, gật đầu nói:

“Tốt lắm, ta sẽ đến bái phỏng.”

Trần Ưng vội vàng chắp tay lui xuống, đi chuẩn bị hành trình. Lý Chu Ngụy đặt bút chu sa trong tay xuống, ấn vào bàn, lập tức có suy đoán.

“Hóa ra không phải sợ chuyện của Đỉnh Kiểu, mà là sợ chuyện của Thôn Lôi…”

Lý gia trước đó tìm vài năm cũng không tìm thấy tung tích của yêu lộc này, Lý Thanh Hồng vừa đi được một tháng, Lộ Khẩn đã trở về, tiến vào yêu động phía bắc, ý tứ cũng rất rõ ràng.

“Yêu lộc này… hoặc là phe phái phía sau yêu lộc này vẫn sợ nhà ta không biết điều, dùng chuyện lôi pháp động thiên làm phiền bọn chúng, đến lúc đó cự tuyệt lại tổn thương tình cảm của hai nhà… nhưng lại rất có hứng thú với chuyện của Đỉnh Kiểu, sợ rằng nhà ta sớm đi trả lời, mới gấp gáp trở về sau một tháng.”

Mấy con yêu trong yêu động có xảo quyệt thế nào, so với người thuộc tinh thông đạo lý rõ ràng vẫn có khoảng cách, Lý Chu Ngụy nhìn rõ như gương, trong lòng cũng không có cảm xúc gì, ngược lại còn có chút vui mừng.

Dù sao Thôn Lôi thuộc Long là đại sự cấp bậc gì? Lý Chu Ngụy đương nhiên sẽ không không biết điều đến mức đi cầu hồ, từ trước đến nay cũng không nghĩ đến chuyện này, ngược lại hồ tộc rất có hứng thú với chuyện của Đỉnh Kiểu, hắn kẹp ở giữa cũng có thể thoải mái một chút.

Hiện tại bước ra khỏi điện, tuyết lớn trắng xóa, Không Hành cùng bạch viên, An Tư Nguy và những người khác đều chờ ở trước điện. Lý Chu Ngụy nhìn một vòng, đáp:

“Trong nhà không thể không có Trúc Cơ canh giữ, Viên bá trông chừng trên hồ, ta cùng Không Hành đi một chuyến…”

Hắn chần chừ lại nghĩ đến hồ tộc và thức tu không hợp, bạch viên này ngược lại càng thích hợp tiếp xúc với hồ tộc, vẫn đổi thành mang theo bạch viên, không hề dây dưa chút nào, lập tức đi về phía sâu trong bắc lộ.

Chương 1300: Yêu Thuộc (Thượng) (1)

“Rắc.”

Tuyết ở Bắc Hải quanh năm không tan, một màu trắng xóa, gió dữ dội cuốn qua các đỉnh núi. Một lão ông ngồi lặng lẽ trên đỉnh núi, cần câu ngọc bích vươn dài vào màn tuyết mênh mông, sợi dây trong suốt căng thẳng tắp, kéo dài đến tận biển băng vô tận phía dưới.

Tiên phong cảnh, Tiên Linh phái.

Tiên Linh phái, một trong ba tông lớn, là tông môn lớn nhất ở phía đông.

Năm đó ở trong mảnh vỡ Đông Hải, Tiên Linh phái có hai gã cường giả Kim Đan đại viên mãn ra tay, lại thêm một gã tiên phong cảnh, bày ra đại trận, uy thế ngập trời.

Tại nơi này, Tiên Linh phái lão tổ tiêu điều ngồi hơn mấy chục năm, chưa từng động đậy, gió tuyết lướt qua bên cạnh hắn, một mảnh cũng không dính, đôi tay của lão nhân này vẫn luôn vững vàng như sắt thép.

Tiếng động vang lên liên tiếp trong tuyết lớn, một bóng người theo gió đáp xuống, trên người có hai chuỗi túi thuốc đung đưa, tóc hơi bạc, giọng nói ấm áp, chính là Tiêu Nguyên Tư:

“Gặp qua chân nhân.”

“Nguyên Tư tới rồi.”

Tiêu Sơ Đình trầm giọng đáp lại, tay vẫn giữ nguyên không động, thuận miệng nói:

“Ngươi lại luyện chế ra tiên đan, đã đưa tới Lý gia rồi?”

Tiêu Nguyên Tư luôn hiểu rõ rằng mọi hành động, mọi suy nghĩ của mình trước mặt lão tổ này sẽ không có chỗ nào để che giấu, bèn cúi lạy, cung kính nói:

“Hồi bẩm chân nhân, vãn bối đã đưa đến rồi. Vãn bối nhớ đến tình nghĩa sư đồ, không kịp bẩm báo trước với chân nhân, xin chân nhân thứ tội.”

“Được.”

Tiêu Sơ Đình không có quá nhiều cảm xúc, ôn tồn nói:

“Ngươi luôn cho rằng ta vô tình, nhưng chuyện này ngươi làm lại không hay rồi. Đôi khi vô tình mới là cách cứu người, ngươi không hiểu rõ bằng đồ đệ của ngươi là Kiển Đồ Long.”

“Vãn bối…”

Tiêu Nguyên Tư muốn nói lại thôi, Tiêu Sơ Đình không cho hắn cơ hội nói thêm, nhẹ giọng nói:

“Lý gia có công pháp Tử Phủ, chuyện này ta đã biết từ lâu. Đông Hỏa động thiên rơi xuống, bí trát tông môn của Đông Ly tông lọt vào tay ba tông bảy môn, bí yếu bị xem xét rõ ràng. Tông môn này kế thừa từ thời Đại Ngụy, dù trong động thiên không có nhiều thứ thực sự quý giá, nhưng chi tiết đủ để gây chết người.”

“Khi Lý Hi Minh trúc cơ, thiên tượng dị thường, Tư Bá Hưu đã đi một chuyến, đối chiếu với bí trát của Đông Ly tông, xác định phẩm cấp, thậm chí còn nhận ra cả bộ công pháp Tử Phủ nào!”

Tiêu Nguyên Tư lặng thinh, lão nhân nhẹ giọng nói:

“Là Tứ phẩm [Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết], trong đó có một đạo bí pháp, linh khí cần dùng là [Kim Dương Hoàng Nguyên]. Lý gia vượt qua Tây Bình Sơn, chiếm giữ cổ thành không buông, chính là để lấy linh khí.”

“Tư Bá Hưu tất nhiên không quan tâm công pháp của Lý gia có hoàn chỉnh hay không. Lý gia có Tử Phủ tất nhiên là tốt, không có Tử Phủ cũng không sao… Những thứ này không phải vấn đề lớn, công pháp Tử Phủ có thì có, nhưng có mấy ai tu luyện theo đường tắt mà thành? Nếu thành thì cũng chỉ là Trường Hi, vấn đề là Lý Chu Nguỵ…”

Tiêu Sơ Đình thở dài, nói:

“Hắn là hạt giống Tử Phủ, đây không phải chuyện đùa… Thiên phú huyết mạch khác thường, còn hơn cả Trì Bộ Tử ngày xưa, hắn không phải Trường Hi! Ngươi có biết có bao nhiêu người đang dõi theo hắn!”

“Mà viên [Minh Phương Thiên Thạch] kia, Giang Nam càng không có mấy người muốn dùng nó cho Lý Chu Nguỵ, dù bọn họ sẽ không ra tay, nhưng từng người một đều không muốn thấy chuyện tốt lành này xảy ra.”

Lão nhân nhẹ giọng nói:

“Kiển Đồ Long chung quy vẫn chưa đủ lão luyện, dù sao cũng không tính được bằng Thiên Uyển. Chỉ cần hắn đánh cược với Thiên Uyển, sẽ có người ra tay hại Lý Hi Tuấn… Dù có lấy được Minh Phương Thiên Thạch, Lý Hi Tuấn chết rồi, cũng như không lấy được! Vì vậy Thiên Uyển mới dám để hai tán tu kia ra tay, nàng biết chắc chắn sẽ có người ngầm giúp đỡ…”

Tiêu Nguyên Tư thở dài một hơi thật sâu, nói:

“Vãn bối không hiểu.”

Tiêu Sơ Đình nói:

“Ngươi xem hiện tại sẽ rõ, Lý Thanh Hồng đến Đông Hải, Lý Hi Tuấn ngã xuống, có ai khuyên được Lý Hi Minh? Lý Hi Minh là người cầu tiên, chẳng lẽ trong lòng không dùng [Minh Phương Thiên Thạch] để đột phá? Có ai có thể nhẫn nhịn được? Còn có thể để lại cho Lý Chu Nguỵ sao?”

“Ta và Trường Hi chính là đang kiềm chế Lý Hi Minh, hắn tự mình cũng hiểu rõ, nhưng ngươi lại đưa một viên đan dược qua đó, Lý Hi Minh càng không thể ngồi yên được! Hắn đi đột phá, dùng hết tài nguyên…”

Tiêu Nguyên Tư cúi đầu không nói, trong lòng cũng hiểu rõ sự cám dỗ của Tử Phủ lớn đến nhường nào, lời cuối cùng của Lý Hi Minh có đến chín phần mười là nói dối mình. Chỉ thấy lão nhân trước mặt thở dài một hơi sâu, nói:

“Hiện tại các Tử Phủ chỉ sợ Lý Hi Minh không đi đột phá… Một mình Lý Hi Minh đột phá cũng không sao, có đến chín phần mười là hắn sẽ chết, hắn căn bản không hiểu được nguy hiểm trong đó, chỉ thấy ba tông bảy môn thường xuyên có người đột phá… Tưởng rằng có mấy phần trăm xác suất thành công là mấy phần trăm thành công.”

“Ta cố ý sắp đặt vài việc để làm phiền ngươi, chính là muốn ngươi chậm luyện thành tiên đan, đợi Lý Hi Minh bế quan rồi mới đưa đến tay Lý Chu Nguỵ, nhưng ngươi lại liều mình bị thương… Cũng muốn kịp thời đưa đến…”

Lão nhân nhìn hắn một cái thật sâu, thở dài:

“Thôi, coi như thành toàn tình nghĩa sư đồ của các ngươi!”

Tiêu Nguyên Tư im lặng một khắc, không đáp lời.

“Ngươi lui xuống đi…”

Tiêu Nguyên Tư thất thần lui xuống, Tiêu Sơ Đình vẫn nâng cần câu, đợi Tiêu Nguyên Tư lui xuống, gió tuyết trên không trung hơi ngừng lại, vẻ thất vọng trên mặt lão thoáng chốc biến mất.

‘Nguyên Tư ôn hòa thuần lương, lại là đích hệ của Tiêu gia ta, các Tử Phủ khác còn có thể nghi ngờ gì nữa? Chỉ đi thử thách Lý Chu Nguỵ mà thôi.’

Chương 1303: Tâm Thiên Hạ (1)

Thiếu niên này tràn đầy tự tin, dường như việc đuổi những tán tu trước mắt chỉ là chuyện nhỏ. Lý Thanh Hồng hơi ngạc nhiên, nhẹ giọng hỏi:

“Đạo hữu định…?”

Tịch Tử Khang khẽ cười, vung ống tay áo bạc, lấy ra một chiếc xe nhỏ sáng loáng chỉ bằng bàn tay, trên đó cắm hai lá cờ trắng xanh vẽ phù văn. Hắn khẽ ra lệnh:

“Huyền Lôi bộ hạ, Bắc Cung hiệu lệnh, Thừa Dư cỡi sấm, cứu thế trị bệnh!”

Chiếc xe rung động, lập tức sống dậy như một con hổ dữ, hóa thành kích thước bằng căn nhà trong chớp mắt. Hai lá cờ lôi cao cao bay phấp phới, kéo theo những tia chớp trắng bạc dài hơn mười trượng.

“Huyền Lôi của ta điều khiển bão tố cỡi sấm sét… chỉ là đuổi một đám tu sĩ mà thôi!”

Trên bầu trời, mây đen cuồn cuộn, biển khơi nổi lên cơn bão dữ. Tịch Tử Khang nhảy lên xe, kéo chặt dây cương trắng bạc, cưỡi cơn bão bay lên, giọng nói vang vọng:

“Tiền bối, chỉ đợi mười hơi thở.”

Mặt biển đã nổi cơn cuồng phong, tối tăm mù mịt không thấy năm ngón tay, chỉ có chiếc xe lôi cổ kính uy nghiêm tỏa ra ánh sáng trắng bạc chói lòa, hai lá cờ lôi như kéo theo hai con rắn sét cắn chặt phía sau.

Tịch Tử Khang như vị thần điều khiển sấm sét, khoác áo bào bạc lấp lánh, oai phong lẫm liệt.

“Đúng rồi… hắn cũng xuất thân từ tiên tộc Tử Phủ lừng danh Bắc Hải, xem ra gia tộc có thể truy ngược lên tận Lôi Cung… quả nhiên không phải gia tộc tầm thường.”

Thiếu niên này tuổi không lớn, lại thân thiện khiêm nhường, trên người không có trang sức quá xa hoa, Lý Thanh Hồng nhất thời cũng quên mất xuất thân cao quý của hắn. Giờ phút này trông thấy, uy nghi của chiếc xe này cũng gần đuổi kịp Thác Bạt Trọng Nguyên năm xưa…

“Vài gia tộc và tông môn Lôi pháp ở Bắc Hải quả nhiên là tàn dư của Lôi Cung năm xưa, chiếc xe lôi oai phong lẫm liệt này đã chứng minh rõ ràng nhất…”

Chỉ trong chớp mắt, Tịch Tử Khang đã cưỡi cơn bão đi tới. Đông Lưu đảo chìm trong bóng tối, đám tu sĩ ngẩng đầu nhìn lên, tia sét trắng bạc từ trên trời giáng xuống, khiến gà bay chó chạy.

Đám người này vốn là tán tu từ các gia tộc khác nhau tụ tập lại, kinh hãi liền bỏ chạy tán loạn. Ba tu sĩ Trúc Cơ mở mắt, cưỡi gió bay lên, lời chửi rủa đến bên miệng, trông thấy chiếc xe uy nghiêm này, đều biến sắc, chần chừ không dám tiến lên.

Tịch Tử Khang bấm quyết thi pháp, như kéo một dải lụa trắng, ném sấm sét xuống đầu ba người, lạnh giọng nói:

“Đông Hải toàn là ma tu!”

Ba người này đều là tán tu Trúc Cơ ở Đông Hải, một người khí huyết ngút trời, hai người còn lại cũng đầy sát khí âm u. Gặp phải Huyền Lôi bậc này, lập tức sợ hãi đến mức hồn bay phách lạc, vừa kêu thảm thiết vừa quay đầu bỏ chạy.

Nhưng pháp thuật của Tịch Tử Khang trông có vẻ tùy ý, nhưng phẩm cấp lại cực cao, sấm sét vốn nhanh như chớp, ba người kia lập tức khổ không thể tả, vừa bốc khói đen vừa bỏ chạy.

Tịch Tử Khang thực sự ngạc nhiên, trong lòng kinh hãi:

“Thực lực kém cỏi quá… Đông Hải tuy rộng lớn, nhưng là địa bàn của Giao tộc, kho báu vô tận dưới nước không lấy được, chỉ cô lập trên vài hòn đảo… thì có bảo vật gì chứ…”

Trong lòng hắn đang suy tính, ba người kia không có ý định đấu pháp với hắn. Những người sống sót ở Đông Hải phần lớn đều cẩn thận, trận thế lớn như vậy, lại có loại xe cực kỳ tôn quý này, ai nhìn không ra đây là tiên tộc trực hệ, một câu cũng không dám nói nhiều, chỉ cúi đầu bay đi, cầu nguyện hắn đừng đuổi theo mình.

Hắn vốn chỉ muốn kiềm chế vài người, nhưng lại đánh giá thấp sức mạnh của mình, lần này là một mạch tan tác sạch sẽ, cả vùng biển Đông Lưu đảo trống trải không một bóng người. Hắn cưỡi sấm sét bay hai vòng trên không trung, thu hồi pháp giá trong vẻ mặt bất lực.

“Đạo hữu thực lực thật mạnh.”

Lý Thanh Hồng mỉm cười bay lên. Tịch Tử Khang có chút xấu hổ, dưới chân đại trận lóe sáng, một lão nhân mặc hồng bào từ trong trận bay ra, cẩn thận nhìn một cái, từ xa hỏi:

“Phía trước là vị tiền bối nào?”

Chuyện này là việc của Lý gia, vì vậy Tịch Tử Khang không lên tiếng, chỉ im lặng quay đầu. Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, cũng không trả lời. Lão nhân kia nhìn hai lần, bừng tỉnh đại ngộ, vội vàng tiến lên:

“Hóa ra là…”

“Ê.”

Lý Thanh Hồng ngắt lời hắn. Lão nhân kia tỉnh ngộ, tiến lại gần, thấp giọng nói:

“Kính mời hai vị tiền bối vào trận nói chuyện!”

Lý Thanh Hồng không muốn chậm trễ thời gian, ôn tồn nói:

“Không cần đâu.”

Lần xuất hải này chưa biết tương lai ra sao, Lý Thanh Hồng không những không mang theo Trọng Minh Động Huyền Bình, ngay cả Lục Lôi Huyền Phạt Lệnh cũng để ở nhà. Nàng đành phải nói nhỏ với Tịch Tử Khang, thiếu niên bừng tỉnh, lấy từ trong tay áo ra một tháp nhỏ màu hạnh, bao phủ xung quanh, cách ly trong ngoài.

Hành động này khiến lão nhân mặc hồng bào giật mình, cắn răng không dám di chuyển, để mặc ánh sáng từ tòa tháp bao phủ mấy người. Lý Thanh Hồng mới nhẹ giọng hỏi:

“Không biết là vị đạo hữu nào?”

“Tiểu nhân Hàn Thích Hải! Từng gặp tiên tử một lần…”

“Là ngươi!”

Lý Thanh Hồng thực sự nhận ra người này. Năm đó nàng đến Đông Lưu, chính người này tiếp đón. Nhưng lúc đó người này còn trung niên, bây giờ đột nhiên tóc trắng xóa, khí tức cũng thay đổi…

Hàn Thích Hải lộ ra vẻ cảm kích sâu sắc, đáp:

“Ta vì bảo vệ đại trận gia tộc, thọ nguyên tiêu hao gần hết, để tiên tử chê cười rồi…”

Hàn Thích Hải sớm đã không còn đường nào để đi, giờ phút này nước mắt lưng tròng, bắt đầu kể lể.

Chủ tớ Hàn Thích Chân là trụ cột của Hàn gia, sau khi chết bất ngờ ở địa bàn của Giao tộc, Hàn gia có thể nói là lập tức suy sụp, thực lực ngày càng giảm sút…

Đây đã là tình cảnh cực kỳ nguy hiểm rồi. Lão tổ Hàn gia vốn đang bế quan đột phá Tử Phủ, tu luyện “Quy Thổ” trong Thổ Đức, dị tượng Thủy giáng Lôi thăng bất ngờ xuất hiện khiến ông ta trở tay không kịp, chỉ chống đỡ được một năm, lại hóa thành dị tượng đầy trời.

Chương 1306: Nam Hải (2)

“Quả thật khác hẳn với Đông Hải.”

Đảo nhỏ ở Đông Hải sẽ không có một hòn nào bỏ trống, đâu giống như Nam Hải cứ để không như vậy? Bạch Dung liếc nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Nam Hải tu sĩ động phủ, hành cung đều ở dưới đáy biển, những hòn đảo này đều là vườn sau của các đại thế lực, trận pháp nghiêm ngặt, dùng để trồng linh vật và khai thác linh khí, hội tụ linh mạch…”

“Còn phàm nhân, đều sống ở những đại lục như Lữ Phương, Tống Châu, lẻ tẻ cũng có những nước lớn cỡ như Việt Quốc.”

Lý Chu Ngạc gật đầu, đáy biển Nam Hải không có tộc rồng chiếm giữ, rộng lớn hơn mặt biển gấp hàng vạn lần, tự có một thế giới khác, tất nhiên không cần phải lên mặt biển sinh sống.

Hơn nữa, quan hệ giữa Nam Hải và Hải Nội không mật thiết như Đông Hải, Nam Cương ngăn cản, đi Hải Nội khai thác linh khí gần như phải vượt qua cả Chu Lục Hải, nguy hiểm trên đường có thể tưởng tượng được, giữ lại những hòn đảo bản địa để khai thác linh khí càng trở nên quan trọng hơn.

“Đi về phía nam nữa là Đan Dung Võ Loa, Thích tu và Ma tu tương đối nhiều…”

Tên Đan Dung Võ Loa khiến Lý Chu Ngạc nhớ đến, Lý Thanh Hồng từng nhắc tới, nhà mình hình như có một vị trưởng bối tu hành ở nơi này… dường như là một đứa con riêng cùng thế hệ với Uyên Thanh.

“Đợi giải quyết xong chuyện tộc rồng, vừa hay đi Đan Dung Võ Loa một chuyến, gặp vị trưởng bối kia… đại nhân trong nhà đã ngã xuống, không biết ông ấy có biết không.”

Lý Chu Ngạc và Bạch Dung đi suốt nửa ngày, lao thẳng vào biển, phía trước mặt là một đáy biển màu trắng rộng lớn, san hô điểm xuyết, sáng trưng như ban ngày, nhà cửa đường phố san sát, giống hệt với đuôi Hạ Quốc năm xưa.

Một lớp màng mỏng bao phủ trên đáy biển, chắc hẳn là một phường thị. Bạch Dung nhìn thấy hứng thú bừng bừng, lập tức thu chiếc xe đẩy lại, mặc thêm một chiếc áo choàng, rồi hạ xuống phường thị.

Lý Chu Ngạc cũng hạ xuống theo, đại trận của phường thị này chỉ cách một lớp nước biển mà thôi, xuyên qua, không có một ai đến tiếp đón, tất cả mọi người đều đang tấp nập đi lại trong phường thị.

“Cứ dạo một vòng đi, tộc rồng nhiều nhất là ba canh giờ nữa sẽ đến đây!”

Bạch Dung hứng chí nhìn đông nhìn tây, nào là mua vỏ sò, nào là mua san hô, chiếc áo choàng trên người khiến người khác không nhìn ra tu vi sâu cạn, cũng không biết hắn là yêu vật, ngược lại khiến hắn tự do thoải mái.

Lý Chu Ngạc thì tùy ý đi dạo, trước tiên mua một tấm bản đồ xem thử, người bán thấy hắn có tu vi Trúc Cơ, dâng đồ lên rồi lăn một vòng chạy mất, ngay cả linh bối cũng không dám thu.

Lý Chu Ngạc cầm bản đồ xem hai lần:

“Thật là trùng hợp, địa bàn của Miêu gia Nam Hải!”

Theo như bản đồ này, địa bàn của Miêu gia khá lớn, thuộc hàng đại thế lực đứng đầu ở Nam Hải, ngay cả phường Chư Lôi và động Chư Lôi dưới chân cũng thuộc địa bàn của Miêu gia.

“Lôi pháp quả thật là thứ tốt… Nam Hải toàn bộ đều tu luyện ma công, sâu hay cạn đều bị lôi pháp khắc chế, mặc dù Miêu gia không có nhiều người, nhưng địa bàn rộng lớn, lôi pháp áp chế ma công quá mạnh!”

Hắn tùy ý quét mắt một cái, nhìn thấy toàn là ma tu, thứ có khí huyết đầy rẫy, nhìn kỹ lại, những thứ có khí huyết này mười phần thì hết chín phần là do yêu vật luyện thành, những thứ như nhân đan thì lại đắt đỏ đến mức khiến người ta ngao ngán.

“Nam Hải ít người nhưng nhiều tu sĩ, thích ma tiên vu hỗn tạp, người thân cận đều là của hiếm… những ma công chủ yếu đều bị sửa đi sửa lại, sửa thành phục dụng yêu vật.”

Hắn đi một vòng, trong phường thị cũng có không ít phàm nhân qua lại, tươi cười gọi là đại nhân, hai đứa trẻ ở góc đường ríu rít thảo luận về thần thông Tử Phủ.

Lý Chu Ngạc đi một vòng, lập tức hiểu ra:

“Phàm nhân Nam Hải sống trong trận pháp dưới đáy biển, phần lớn đều có thể có quan hệ thân thích với tu sĩ… một mặt là số lượng rất ít, tính mạng không bị nguy hiểm, mặt khác là đã kết thân với tu sĩ, cũng không dễ bị bắt đi.”

Đất đai của Nam Hải không thể so với Hải Nội, Giang Nam một mẫu đất đủ nuôi sống mấy người, dù nhà nào lười biếng chỉ cần vứt hạt giống xuống đất, chẳng mấy chốc đã không lo ăn uống nữa… đây mới có thể cung cấp đủ cho ba tông bảy môn năm nào cũng tổn thất.

Đông Hải cũng ít người nhưng nhiều tu sĩ, nhưng Đông Hải có lượng lớn linh đạo, khí huyết nhập từ Hải Nội nam bắc, không thiếu thốn, Nam Hải thì phiền phức hơn nhiều, ngoại trừ mấy đại lục kia, những phàm nhân còn lại chỉ có thể sống trong trận pháp dưới đáy biển, sớm tối chung đụng với tu sĩ.

“Nói như vậy… Nam Hải nổi danh là ma tu khắp thiên hạ… kỳ thực quy tắc trật tự rất ổn định… phàm nhân hiếm khi gặp tai họa, cuộc sống gắn bó chặt chẽ với tu sĩ, hiểu rõ về tu hành, chỉ cần phục vụ tu sĩ…”

Hắn không nhịn được lộ ra nụ cười châm biếm:

“Phàm nhân Thích Thổ mặt vàng gầy guộc, sinh ra chờ chết, tiên môn Lê Thủ trần bụi ngu muội, lặng lẽ chờ đợi bị bắt đi, ngược lại là ma hải phía nam này, sinh ra đã biết sống vì cái gì, chết cũng biết chết vì cái gì, con đường tu hành gần ngay bên cạnh.”

Lý Chu Ngạc cũng là chủ nhân một hồ, đã quen thấy các loại nhân tâm, chỉ là thường nghe nói Nam Hải là nơi ma tu tung hoành, bây giờ tự mình nhìn thấy, có chút khác biệt mới cảm thán, lúc này như có điều ngộ ra:

“Chỉ có điều những người này không ra tay là vì người quá ít không đáng… bất đắc dĩ chỉ có thể bắt yêu luyện đan, dần dần thành thói quen, nếu có cơ hội đi Hải Nội và Đông Hải, đó chẳng phải là vàng rải khắp nơi sao, e rằng sẽ giết người còn ác hơn ai hết.”

Hắn đang âm thầm quan sát chế độ tiên phàm hỗn cư đến cực hạn của Nam Hải, muốn tìm một số điểm có thể học hỏi cho nhà mình, Bạch Dung đã ôm một đống vỏ sò san hô trở về, lấy từ trong đó một chiếc ốc biển màu xanh lấp lánh nhét vào lòng hắn, cười nói:

“Trong động của ta có nhiều tiểu hồ lắm, hiếm khi ra ngoài một chuyến, mang bảo bối về cho chúng nó, cũng không thể thiếu phần của ngươi!”

Lý Chu Ngạc mỉm cười nhận lấy, chiếc ốc biển này chỉ là một pháp khí cấp Thai Tức, chỉ dùng để điều chỉnh nước biển mà thôi. Hắn cảm ơn một tiếng, cũng không muốn làm mất ý tốt của con hồ ly này, tiện tay cất vào trong ngực.

Bạch Dung lập tức cười tươi như hoa, lẩm bẩm lầu bầu, nhẹ giọng nói:

“Ta nghe tổ bà bà nói, năm xưa bà đến Nam Hải, nơi này không có nhiều ma công và khí huyết như vậy, khu vực này còn khá hoang vu, sau khi Miêu gia trỗi dậy, ma công của cả vùng biển này đột nhiên xuất hiện nhiều, lại đều là những công pháp cực kỳ tốt.”

“Ồ?”

Lý Chu Ngạc lập tức nhận ra mùi vị bất thường, nhíu mày hỏi:

“Vãn bối nghe nói Nam Hải sớm đã nổi tiếng là ma công đầy biển…”

Bạch Dung khịt mũi một tiếng, đáp:

“Trước đây mặc dù đều là ma công, nhưng chỉ là những thứ tầm thường, cũng có không ít công pháp mộc đức, thổ đức, thủy đức… thậm chí còn có mấy tiên môn, bây giờ thì một cái cũng không thấy, chẳng phải là do Miêu gia làm nên chuyện tốt sao!”

Tính toán như vậy, Lý Chu Ngạc coi như đã hiểu Miêu gia ở Nam Hải đã xây dựng thế lực khổng lồ như thế nào:

“Thủ đoạn thật độc ác, phát tán ma công cao cấp, như Đông Hải, Nam Hải những nơi đầy rẫy tranh đấu như thế này… một khi phát tán ra, sẽ không còn là chuyện đơn giản nữa…”

“Gần một nửa ma công đều không cần khai thác linh khí… chỉ cần phục dụng đủ khí huyết là được.”

“Miêu gia kiểm soát lôi pháp công pháp và bí quyết khai thác linh khí, cao gối mà ngủ, lại phát tán đủ loại ma công tiện lợi nhanh chóng, ngưỡng cửa cực thấp, tu luyện cực nhanh trong vùng lãnh thổ rộng lớn này, lập tức đẩy những công pháp khác vào cảnh không có người tu luyện…”

“Dòng chính của bọn họ lại dựa vào tài nguyên hùng hậu để tu luyện lôi pháp, người nào ra ngoài chẳng phải áp chế người khác?”

Hắn lắc đầu, trong lòng suy nghĩ:

“Chẳng trách nói Miêu gia là thế gia lôi pháp, lại là người của ma đạo, phục dụng khí huyết hay không còn chưa biết… nhưng chỉ cần một chiêu này, đủ thấy thủ đoạn của bọn họ.”

Lý Chu Ngạc đang suy nghĩ, Bạch Dung đã lẩm bẩm:

“Tiểu tử, ma tai ở Giang Nam phần lớn đều bắt nguồn từ Huyết Ma pháp thư, công pháp này cũng là của Miêu gia… Kim Vũ Tông mượn công pháp của Miêu gia… cái Kim Vũ Tông đó… cũng đều là những kẻ thích tính kế, ngươi nhìn xem từ khi nó xuất hiện đến giờ, hiện tại là ba tông một mình nổi bật, bảy môn sợ nó như hổ, đủ thấy lợi hại!”

Lý Chu Ngạc vừa nghe hắn nói một đoạn, lập tức phản ứng lại, trong lòng thầm nghĩ:

“Đang nhắc nhở ta đây…”

Thực ra Kim Vũ Tông không có mâu thuẫn gì lớn với nhà mình, thậm chí quan hệ còn khá tốt, Lý gia khai thác linh khí ở đại mạc nhiều năm như vậy, không một ai dám đến quấy rầy, Lý Chu Ngạc không tin là không có Kim Vũ Tông ngầm đồng ý.

Hơn nữa, theo lời đồn thì Lý Thông Nhai và Trương Duẫn là bạn, đệ tử của Kim Vũ Tông cũng rất khách khí với Lý gia…

Nhưng Bạch Dung đã nhắc nhở, Lý Chu Ngạc cũng chỉ có thể âm thầm ghi nhớ, khiêm tốn nói:

“Vãn bối đã nhớ rồi!”

Bạch Dung liếc nhìn hắn, dường như sợ ý của mình quá mức khiến hắn nổi giận, cười tươi hỏi hai câu, trên biển đã vang lên tiếng gió rít, sóng xanh cuộn trào, tiếng xích sắt leng keng vang vọng.

“Ầm ầm!”

Một con thú vảy nước khổng lồ từ từ hiện ra trên không trung của đáy biển, cung điện xa hoa lộng lẫy nổi trên biển, cái bóng đen khổng lồ nhanh chóng bao phủ cả phường thị, những viên dạ minh châu phát sáng cũng trở nên mờ nhạt.

Những tu sĩ qua lại đều ngẩng đầu lên, trợn mắt há hốc mồm nhìn ra biển, tiếng pháp loa vang vọng ầm ầm, tiếng hô quen thuộc truyền đến từ biển:

“Thừa Hải Thanh Đường thừa Trúc Long Tử pháp giá tại đây——”

Chương 1308: Cầu mong nới lỏng chút (2)

Ba người trò chuyện một lúc, Bạch Dong lại thể hiện một mặt hoàn toàn khác, khéo léo tài tình, văn vẻ kể một vài câu chuyện, khen ngợi Đông Phương Du mấy lần, Đinh Giảo mỉm cười lắng nghe, chủ khách đều vui.

Tốc độ của con thú có vảy nước biếc cực nhanh, thời gian trôi qua, Lý Chu Nghi nghe hai người nói chuyện phiếm, cuối cùng hơi chấn động, một con yêu tướng râu dài bước lên bẩm báo: “Bẩm các vị đại nhân, đã đến Phần Uyên.”

Đinh Giảo bèn đứng dậy, bước xuống, vừa dẫn hai người, vừa nhẹ giọng nói: “Minh Hoàng có lẽ không biết, ta sẽ nói một chút, nơi này ở phía nam Nam Hải, gọi là Phần Uyên.”

Vài người cùng nhau bay lên từ trên người con thú có vảy, trước mắt là một vùng đất trống, các hòn đảo lớn nhỏ phân bố theo hình vòng cung, chính giữa là một rãnh sâu khổng lồ, phóng tầm mắt nhìn xa, vậy mà không nhìn thấy được phía bên kia của đại uyên.

Hai bên đại uyên là những hòn đảo vỡ vụn, lớn như thành trì, nhỏ như ngôi nhà, dày đặc không nhìn thấy điểm cuối, nước biển theo những rãnh nhỏ như mạng nhện chảy vào trong đại uyên, bên dưới là vô hạn hắc ám.

Đinh Giảo nhìn chăm chú, nhẹ giọng nói: “Trước khi thiên biến, nơi này là một đại lục, rộng lớn ngang với Giang Nam, chỉ là dân cư thưa thớt, khi đó Giang Nam có mười triệu người, nơi này chỉ có khoảng một triệu.”

“Lúc thiên biến… có hai vị tiên quân giao đấu ở nơi này, đánh cho cả một đại lục vỡ vụn, linh cơ tuyệt tích không nói, đến nay cũng không có sinh linh nào, long tộc chúng ta gọi nơi này là Phần Uyên… đối xứng với Thế Tề ở Đông Hải.”

Bạch Dong gật đầu, hình như cũng là lần đầu tiên đến nơi này, hứng thú nhìn một cái, nhẹ giọng nói: “Ta nghe nói nơi này không có linh cơ, cho nên không có Thái Hư, Tử Phủ đến đây cũng phải hạ xuống bay…”

“Đúng vậy.”

Đinh Giảo nhẹ giọng nói: “Nơi này thông đến U Minh, cũng là nơi Âm Ti tọa lạc, nghe nói người của Âm Ti chính là ra vào từ nơi này.”

Hắn vừa nhẹ giọng nói, vừa lặng lẽ hạ xuống, ba người nhanh chóng chìm vào trong vô hạn hắc ám. Lý Chu Nghi nhìn nước biển hai bên cuồn cuộn chảy xuống, nhíu mày, thấp giọng nói:

“Phần Uyên này lớn đáng sợ, vậy mà nước Nam Hải không chảy hết? Nơi này lớn hơn cái động trời ở Bắc Hải gấp mấy trăm lần, cho dù cả Nam Hải đổ xuống cũng không bù lại được…”

“Chẳng lẽ nơi này giống như Hải Giác, nước biển rơi vào trong sâu, lập tức hóa thành mạch nước quay trở lại biển?”

Đinh Giảo lắc đầu, giải thích: “Nước biển này không phải chỗ nào cũng rơi vào Phần Uyên, nơi này chỉ là một lối thoát nước mà thôi, nếu ngươi bay về phía nam một đoạn, mặt đất sẽ cao hơn mặt biển, không có nước biển rơi xuống.”

Lý Chu Nghi bèn gật đầu, nhắc nhở: “Nơi này không có linh cơ, pháp lực dùng hết sẽ xảy ra chuyện…”

“Yên tâm.”

Đinh Giảo lấy từ trong tay áo ra một viên ngọc trắng, suy nghĩ cẩn thận, lại cất đi, thay bằng một chiếc linh khí đĩa tròn màu đen, trong chớp mắt biến lớn, lót dưới thân ba người. Hắn áy náy nói: “Tọa giá Thừa Vân của ta, ở trong uyên thật sự không tiện.”

Bạch Dong gật đầu, có chút nghi hoặc nói: “Chỉ là ta chưa từng nghe nói thông đến U Minh… Dù sao chuyện trong biển chúng ta cũng không quen thuộc, thái tử có thể nói nghe được không?”

Hắn xin lỗi một tiếng, Đinh Giảo xua tay, thấp giọng nói: “Chuyện này phải truy ngược về thời kỳ Tề Quốc, Bắc Tề thay thế Nguỵ, thái tử Nguỵ quốc là Lý Huân Toàn khởi binh, từng nắm giữ Lũng địa, người thời đó gọi là Lũng Nguỵ. Nhà ta có một vị đại nhân cư trú ở Nguỵ quốc, kết giao với một người bạn, nói chuyện rất vui vẻ.”

“Sau đó phương nam đại hạn, đại nhân đích thân đi làm mưa, lúc trở về thì người bạn đã bị người khác hại, hắn bèn đi thẳng đến nơi này, tiến sâu vào trong uyên, bay thẳng đến U Minh, gặp phán quan của Âm Ti, đưa người bạn kia trở về.”

Lý Chu Nghi đầu tiên là sửng sốt, nghe trong lòng nóng lên, trầm giọng nói: “Người đã chết, quả thật như truyền thuyết bị bắt vào Âm Ti? Vậy mà có thể cứu trở về?!”

Đinh Giảo lại do dự, thấp giọng nói: “Phàm nhân vừa chết, chắc chắn hồn phi phách tán, nghe nói người trong thiên hạ đều có tên trong danh sách của Âm Ti, nếu là tu hành Tử Phủ Kim Đan, Âm Ti thậm chí có thể biết được tu vi và pháp thuật của từng người, về phần bắt hồn phách, hiện nay chắc là không có chuyện này.”

“Nhưng…”

Hi vọng mãnh liệt vừa dâng lên trong lòng Lý Chu Nghi đột nhiên tắt lịm xuống, cúi đầu hỏi một câu, Đinh Giảo trả lời: “Ta cũng đã tìm hiểu về chuyện này, nghe nói là vì người kia sinh ra trước thiên biến, lại tu hành Tử Phủ Kim Đan… Âm Ti theo luật bắt hắn… người sinh ra sau thiên biến, trừ phi xung kích Kim Đan thất bại, nếu không Âm Ti sẽ không quản.”

Bạch Dong nhìn thấy khó chịu, chuyển sang chủ đề khác, trong lòng âm thầm nghĩ đến một chuyện, thấp giọng nói: “Nếu là tiên tu không có tên trong danh sách thì sao?”

“Không có tên trong danh sách?”

Đinh Giảo liếc nhìn hắn một cái, lắc đầu cười nói: “Vậy chính là tu hành một đạo phù lục nào đó, hoặc là pháp môn phục khí dưỡng tính!”

Bạch hồ như có điều suy nghĩ cúi đầu, Lý Chu Nghi chỉ thất vọng trong chốc lát, lập tức điều chỉnh lại, thấp giọng nói: “Ta đã nghe qua danh hiệu của Lý Huân Toàn, năm đó phía bắc liên tục nổi dậy, thành khí hậu cũng không ít, từng có hai lần Nguỵ Lý phục quốc, sau đó còn có một người tên là Lý Huyền… chỉ là không biết sau đó thế nào?”

Nhà họ Lý những năm này thu thập được không ít tin tức, đặc biệt là để ý đến những thứ này, chỉ là Giang Nam không hỏi thăm được, khó khăn lắm mới nghe được một chút ở Đông Hải.

Bạch Dong liếc nhìn Đinh Giảo, thấp giọng nói: “Bị Tề Đế giết, treo đầu ở Diệm Dương Thành, chín năm không hạ xuống.”

Đinh Giảo trầm mặc, linh khí dưới chân chìm chìm nổi nổi, Lý Chu Nghi hơi ngạt thở, thần sắc hơi trầm xuống, nhìn về phía hắc ám vô biên.

“Rốt cuộc Đinh Giảo muốn làm gì…”

Trên đường đi, Lý Chu Nghi dần dần cảm nhận được thân phận của Đinh Giảo, thái tử Bạch Long Thiều này e rằng là một trong những người tôn quý nhất: “Đông Hải rộng lớn, dưới trướng long tộc cũng không thiếu yêu vật Tử Phủ, nếu hắn thật sự có yêu cầu, chẳng lẽ long tộc không phái được một đại yêu Tử Phủ đến trợ giúp hắn?”

“Không nói cái khác, chỉ riêng Đông Phương Hợp Vân đã đủ quỷ dị rồi…”

Bạch Dong là một con hồ yêu Trúc Cơ, tu hành cũng không phải pháp môn gì khéo nghe, có lẽ là do huyết mạch, hoặc là có mấy mẹo nhỏ có thể nghe được, nhưng chẳng lẽ thật sự so được với Tử Phủ có thần thông trong người sao?

“Chỉ nhìn thấy thái độ của hai con yêu là biết… chuyện này là hồ tộc và long tộc cùng nhau thúc đẩy… rốt cuộc là chuyện gì, còn muốn mang theo ta…”

“Bạch Dong nói Đinh Giảo muốn kết giao với ta… cho nên mang ta đến đây, chẳng lẽ có chỗ tốt gì sao…”

Trong lòng hắn hơi nghĩ một lúc, yên lặng ngồi mấy ngày, Đinh Giảo và Bạch Dong đều đã ngậm miệng không nói, Đinh Giảo không nói một lời, thần sắc của Bạch Dong càng cực kỳ chăm chú, tai hơi động đậy.

Hắn từ từ đứng lên, nghe một lát, trên người từ từ mọc ra lông trắng, tại chỗ xoay một vòng, hóa thành một con hồ ly trắng như tuyết, không có một chút tạp chất nào.

Con cáo này hai tai dựng thẳng, ở giữa trán vậy mà còn có một cái tai, trình hình tam giác, đầu nhọn hướng lên trên, nhìn từ bên cạnh giống như sừng trắng, lông xù xù rất tinh xảo.

Bạch Dong hiện nguyên hình, ngồi xổm trên đĩa, một đường đi sâu vào, Đinh Giảo thì uy nghiêm bất động, yên lặng nhìn hai người, linh khí này càng bay càng chậm, cuối cùng dừng lại.

Đinh Giảo nhẹ giọng nói: “Nơi này có âm thanh, Bạch Dong nghe thử xem, pháp lực trong linh khí của ta không còn nhiều, nếu nơi này không nghe thấy, lại đi sâu vào xem.”

Lý Chu Nghi là một chút cũng không nghe thấy, chỉ cảm thấy xung quanh yên tĩnh đáng sợ. Bạch Dong dừng một chút, lắc đầu nói: “Xin hãy bay thêm một đoạn nữa.”

Đinh Giảo trầm mặc thúc đẩy pháp khí, bay suốt nửa canh giờ, xung quanh tối đen như mực không có một chút ánh sáng, như thể rơi vào trong vô tận tối tăm, lúc này mới dừng lại.

Bạch Dong động động tai, nhíu mày nói: “Là giọng của một nam nhân…”

Con cáo lại nghe một lúc lâu, thấp giọng nói: “Hắn nói…”

Bạch Dong hình như có chút không chắc chắn, thần sắc rất căng thẳng, lại nằm xuống cẩn thận nghe một lúc, có chút sửng sốt, thấp giọng nói: “Pháp… Sách Chí… nóng, cầu… cái gì…”

Lý Chu Nghi nghe thấy trong lòng căng thẳng, Đinh Giảo nhíu mày, giọng nói trầm thấp, hỏi: “Còn có lời nào khác không?”

Bạch Dong lại nghe một lúc, một thân pháp lực vận chuyển, quầng sáng màu tím hòa lẫn với khói mù quanh quẩn xung quanh hắn, bên tai từng sợi lông trắng dần dần chuyển hóa thành màu tím đậm. Qua một lúc lâu, hắn mới thấp giọng nói:

“Không còn lời nào khác, chỉ có một câu này.”

Biểu cảm của hắn có chút chấn động, dừng một lúc mới nói: “Giọng của hắn lúc thì cao như hổ gầm, xé lòng xé dạ, xen lẫn tiếng ho ra máu, lúc thì nhọn như chuột kêu, xuyên mây xé đá, cực kỳ đáng sợ.”

“Nói là…”

“Pháp Sách Chí nóng, trói quá chặt, cầu mong nới lỏng chút.”

Lông mày của Đinh Giảo nhướng lên, hiện lên vẻ kinh hãi giao thoa giữa lạnh lẽo và tức giận, hắn trầm mặc một lúc, lấy từ trong tay áo ra một lọ ngọc, đặt trong lòng bàn tay, thấp giọng nói: “Tố Tâm Hồ, ngươi tiếp tục nghe.”

Chương 1309: Thăm dò (1)

Đỉnh Kiểu thấp giọng nói, Bạch Dung nhìn hắn một cái, trong mắt lộ vẻ chần chừ. Dù sao có một số thứ cũng không thể tùy tiện nghe, bèn khẽ nói:

“Thái tử có chút tin tức… Nơi này quỷ dị, nếu như dưới kia người nọ lai lịch quá lớn, đến lúc đó lại phạm kiêng kỵ.”

“Hóa ra Bạch Dung cũng không biết được là người nào…”

Dù sao trong ba người, hắn là người đi nghe, nếu có chuyện gì xảy ra, Bạch Dung cũng là người xui xẻo đầu tiên. Đỉnh Kiểu tất nhiên hiểu rõ sự lo ngại của y, lúc này chỉ thấp giọng nói:

“Không sao, trưởng bối từng nhắc qua, bên dưới sẽ không phải là Kim Đan. Nếu là Kim Đan kêu đau, ngươi ta làm sao còn mạng ở đây? Hợp Vân bá bá đã sớm đi ra nhắc nhở rồi…”

Bạch Dung kiêng kỵ nhất chính là Kim Đan. Dù sao nghe chút chuyện của Tử Phủ tầm thường cũng không đến mức làm gì được con hồ ly Tố Tâm như y, nhưng một khi liên quan đến Kim Đan, người lớn phía sau y cũng chưa chắc có thể bảo vệ được y.

“Hợp Vân bá bá chưa từng xuất hiện, chính là nơi này không có nguy hiểm.”

Đỉnh Kiểu nhẹ giọng an ủi hai người, thu bình ngọc trong lòng bàn tay lại, lấy ra một viên châu trắng sáng bên dưới.

Viên châu này có màu trắng sữa, bên trên vẽ ba đường vân màu vàng nhạt, chỉ có một chút ánh sáng bao phủ, cũng không có ánh sáng thần dị gì. Đỉnh Kiểu khẽ nói:

“Nơi này sâu, Tử Phủ đều không thăm dò được đáy, càng xuống dưới sát khí càng nặng, Tử Phủ tầm thường tới cũng chỉ nghe một câu kêu đau, cho nên ta cố ý đi lấy một món linh khí cổ này.”

“Thứ này từng là đồ của một mạch Tịch Tiên, gọi là [Ân Kỳ Tịch Thổ Ngôn], đặt trong phủ ta đã lâu, hiếm khi dùng đến.”

Bạch Dung nghe lai lịch lớn như vậy, không nhịn được nhìn một cái, lộ ra một chút vẻ ngưỡng mộ, khẽ nói:

“Linh khí cổ thổ đức, quả thực hiếm có, đạo của Tịch Tiên là hàng đầu, cũng chỉ có thái tử thân rồng như vậy mới có sưu tầm.”

Đỉnh Kiểu lại có chút xấu hổ, nâng cằm, cặp sừng rồng kia phát ra ánh sáng nhàn nhạt, gần như là nguồn sáng duy nhất trong địa uyên này, hắn đáp:

“Thổ đức lợi hại, thứ này lại quá cổ xưa, lúc đó tu sĩ chế tạo pháp khí không lấy đấu pháp làm trọng, mà lấy thần diệu lên đầu tiên, thứ này không có ích gì đối với đấu pháp.”

Bạch Dung có chút nghi hoặc, Đỉnh Kiểu cũng không giải thích, thuận tay nhẹ nhàng ném viên châu này đi, xoay tròn giữa không trung, lập tức có một luồng ánh sáng mờ vàng nhạt từ trên thân viên châu bay ra. Lý Chu Vi khẽ nhíu mày, Đỉnh Kiểu lại không nói gì.

Luồng ánh sáng mờ vàng nhạt này lưu chuyển một vòng, giống như bóng dáng quét trên vách đá, nơi đi qua đất đá rung động, sàn sạt vang lên. Giọng Đỉnh Kiểu trầm thấp, chú ngữ tối nghĩa khó nói, không nghe rõ.

Chỉ thấy vách đá bên cạnh vang lên tiếng sàn sạt, nứt ra một cái miệng, chỉ to bằng bàn tay, môi răng rõ ràng, âm thanh hùng hậu từ trong đó vang lên, ong ong vang vọng.

Âm thanh này khàn khàn, giống như đất đá va chạm, chồng chất, âm thanh vang vọng, ngập ngừng, nhưng không có phản ứng gì thừa. Bạch Dung nhìn như có điều suy nghĩ, cười một tiếng, chỉ nói:

“Dù sao cũng là Tịch Tiên.”

Đỉnh Kiểu chờ một lát, cũng chỉ đành bỏ qua, đưa viên châu tới, cười nói:

“Minh Hoàng, vật này có thể nghe địa ngôn, cũng có thể khiến đất đá mở miệng, thay chúng ta làm việc, nhưng Tịch Tiên là thủ lĩnh tiên đạo, linh khí này chết cũng muốn giữ thể diện, không ăn yêu lực của ta, ngươi tới.”

“Cũng thú vị.”

Lý Chu Vi lúc này mới hiểu phản ứng của hai người, nhẹ nhàng tiếp nhận, rót một thân pháp lực vào trong. Viên châu này lập tức sáng gấp mấy lần, lập tức trở nên linh hoạt, cái miệng trên vách đá ân cần nói:

“Gặp qua đại nhân!”

Linh thức Lý Chu Vi quét qua, bèn gật đầu hỏi:

“Ngươi là vách đá này?”

Vách đá này cung kính nói:

“Bẩm đại nhân… chính là tiểu thần, chờ tiên dụ của mấy vị đại nhân.”

“Được.”

Đỉnh Kiểu hài lòng gật đầu, phân phó:

“Ngươi xuống dưới đi một vòng, bên dưới là tình cảnh gì… ghi nhớ kỹ, ngươi không cần nghe cũng không cần nhìn, chỉ cần mở miệng theo phân phó là được, chỉ sợ vừa nhìn vừa nghe sẽ đánh tan chút thần lực này của ngươi, ta còn phải mời lại.”

“Đa tạ thượng tiên.”

Tiểu thần trong vách đá này tạ ơn một tiếng, miệng lập tức theo vách đá đi xuống. Lý Chu Vi khen ngợi, nhìn [Ân Kỳ Tịch Thổ Ngôn] trong tay, phát hiện viên châu này mộc mạc không chút nào hoa mỹ, nhìn không ra dáng vẻ của linh khí cổ.

Bạch Dung lại động động tai, bấm quyết thi pháp, nghiêm trang chờ đợi, thấp giọng niệm chú, từng tiếng như tiếng khóc thầm, chói tai như tiếng chim hót.

Rất nhanh có ánh sáng màu tím từ trong sợi lông bay ra, giống như chim chóc, lưu động bên tai hai người. Lý Chu Vi lập tức cảm thấy bên tai vang lên tiếng sàn sạt, từ xa đến gần, lúc cao lúc thấp:

“Buộc… quá chặt, cầu… mong nới lỏng chút!”

Lý Chu Vi chỉ cảm thấy tất cả âm thanh bên tai đột nhiên ngừng bặt, tiếng kêu thảm thiết kia cuối cùng cũng đứt đoạn, thay vào đó là sự im lặng khiến người ta phát run.

Đợi hơn mười hơi thở, mới có một tiếng gầm gào xuyên vàng xé đá vang lên, cả đại uyên ầm ầm chấn động, âm thanh của nam nhân này bén nhọn như quỷ khóc:

“Ngươi là ai? Diêu Thần Lân đâu? Diêu Thần Lân đâu?! Cầu… mong nới lỏng chút! Cầu… mong nới lỏng chút!”

Âm thanh này khiến Bạch Dung hừ một tiếng, Lý Chu Vi chỉ cảm thấy [Ân Kỳ Tịch Thổ Ngôn] trong tay đột nhiên trầm xuống, viên châu vốn đang không ngừng hấp thu pháp lực đột ngột cắt đứt liên hệ, sắc mặt Đỉnh Kiểu cũng tái nhợt.

“Bốp!”

Một tiếng vang lên bên tai, Lý Chu Vi chẳng qua là truyền pháp lực, pháp khí này vẫn là Đỉnh Kiểu cầm, thấy hắn nhíu mày, không cần nói nhiều, chắc chắn là tiểu thần kia bị chấn chết rồi.

Chương 1310: Thăm dò (2)

Đỉnh Kiểu không nói một lời, lại gọi một cái miệng từ trên vách đá đối diện, dặn dò xong xuôi đưa xuống dưới, giọng nói có chút âm trầm:

“Nơi này không có Thái Hư, mỗi lần gọi ra sơn thần đều phải tốn đại pháp lực không nói, còn phải dặn dò lại…”

Bạch Dung lại tận lực điều tức, thần sắc phức tạp, khẽ nói:

“Hắn có lẽ ở dưới đáy, khoảng cách nơi này không biết là bao xa, nhưng thái tử vừa hỏi, hắn lập tức có thể dùng pháp lực truyền tiếng gầm đến nơi này! Chỉ trong mấy hơi thở! Thực lực này…”

Rõ ràng Đỉnh Kiểu cũng nghĩ đến điều này, nhíu mày thật chặt. Bạch Dung suy nghĩ một chút, tiếp tục nói:

“Người lớn nhà ta có lẽ làm không được, sợ rằng chỉ có tổ bà bà mới có thể thử một lần…”

Tiêu Sơ Đình cùng mấy người khác thành tựu Tử Phủ lập tức có thể truyền âm thanh khắp vạn dặm, đó là mượn Thái Hư, chỉ cần thành tựu thần thông là có thể làm được, cũng không tính là chuyện gì khó, nhưng nơi này là không có Thái Hư, người này dựa vào pháp lực cứng rắn truyền âm thanh đến bên trên, vậy thì không bình thường rồi.

Mấy người chờ một trận, Đỉnh Kiểu lại hỏi:

“Các hạ là người phương nào?”

Qua mấy hơi thở, quả nhiên bên tai vang lên âm thanh của nam nhân, lần này đã bình tĩnh hơn rất nhiều, âm thanh khàn khàn hùng hậu, lại có âm thanh nghiến răng nghiến lợi và ho ra máu:

“Cô… Lý Huân Toàn.”

Bạch Dung ngây ngẩn, Đỉnh Kiểu ngẩng đầu, Lý Chu Vi bên cạnh lại hơi mở mắt, âm thanh này như chuông lớn trống lớn, gõ vào trong lòng hắn.

“Cố Ngụy Lý Thái Tử Lý Huân Toàn!”

Người bị trói dưới đáy uyên này vậy mà lại là cố Ngụy Lý Thái Tử, Lý Huân Toàn, người bị treo đầu chín năm ở Điển Dương!

Lý Chu Vi nhướng mày mở mắt, con ngươi vàng kim nhìn về phía hai yêu Bạch Dung và Đỉnh Kiểu, hai yêu đều là vẻ kinh ngạc, không giống như giả vờ, trên mặt hắn vẻ gì đó lóe lên, tiếp theo là vô số nghi hoặc:

“Là Lý Huân Toàn thật hay giả Lý Huân Toàn…”

“Lý Huân Toàn đã bị giết ở Điển Dương thành, vì sao lại ở nơi này… lại là ai làm…”

“Long thuộc có ý đồ gì!”

Trong lòng hắn như tia chớp lóe lên một lượt, Đỉnh Kiểu nhìn hắn một cái, thấp giọng nói:

“Lý Huân Toàn? Tại hạ là Đông Phương Đỉnh Kiểu, ông nội là Đông Phương Du… là ai trói ngươi ở nơi này?”

Âm thanh phía dưới dừng một chút, lộ ra run rẩy cố gắng chịu đựng đau đớn, giọng khàn khàn gào thét:

“Thế bá? Đau đớn không chịu nổi… mong thế bá nới lỏng cho ta một chút!”

Lý Chu Vi im lặng lắng nghe, Lý Huân Toàn này rõ ràng chỉ nghe được nửa câu của hắn, cho rằng hắn là Đông Phương Du. Đỉnh Kiểu có chút đau đầu, hỏi liên tiếp mấy câu, nhưng hỏi tới hỏi lui, nam nhân này chỉ quanh quẩn về chuyện nới lỏng xiềng xích.

Tốn những nửa khắc, Đông Phương Đỉnh Kiểu lại hỏi:

“Vật gì trói ngươi? Ngươi đã ở nơi này bao lâu rồi?”

Lý Huân Toàn dường như đã nhịn đau đến cực hạn, âm thanh bén nhọn, trực tiếp đâm vào tai ba người bọn họ:

“[Phù Hi Thúc Lân Tỏa]… Diêu Thần Lân đâu?! Nới lỏng xiềng xích cho ta!”

“Hừ…”

Đông Phương Đỉnh Kiểu hừ một tiếng, nhíu chặt mày, rõ ràng là tiểu thần kia lại bị chấn chết rồi. Phía dưới vang lên tiếng gào thét không ngừng, Lý Chu Vi vẫn luôn không nói một lời, yên lặng nhìn.

Bạch giao này dừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Yêu lực không còn nhiều, trước tiên đi lên đã.”

Theo tiếng hắn rơi xuống, linh khí dưới chân dần dần bay lên, Bạch Dung cũng thu thần thông lại, tất cả âm thanh ồn ào và tiếng kêu đau bên tai đều biến mất không thấy, Lý Chu Vi đưa ánh mắt nhìn về phía đáy uyên vô tận.

Đỉnh Kiểu lộ ra có chút trầm lặng, thấp giọng nói:

“Minh Hoàng, ta chỉ nghe nói nơi này có dị thường, có một vị trưởng bối bị nhốt ở dưới đất, trong tộc chưa từng nhắc đến, bèn thử xem, không ngờ lại là hắn…”

Nếu tính kỹ, Đông Phương Du cùng với Ngụy Cung Đế là bạn tốt, phụ thân của Đỉnh Kiểu là Bị Hải Long Vương phải gọi Ngụy Cung Đế là thế thúc, Đỉnh Kiểu ít nhất phải gọi Lý Huân Toàn là thế bá mới đúng, quan hệ này bất quá chỉ một hai đời, nhưng rất gần, hoàn toàn có thể coi như là một câu trưởng bối.

Nhân tình mặc dù từ trước đến nay là người đi trà lạnh, Đông Phương Đỉnh Kiểu nhắc tới giao tình này chẳng qua là để kéo gần khoảng cách, đối với Lý Chu Vi cũng không có nhân tình gì thực chất, nhưng Lý Huân Toàn thì không giống rồi… Thái tử này nói không chừng còn từng nói chuyện vui vẻ với Đông Phương Du.

Cho nên tâm trạng của Đỉnh Kiểu lúc này cũng rất phức tạp, mặc dù đã sớm có chuẩn bị tâm lý, nhưng thấy dáng vẻ này vẫn không nhịn được có cảm xúc thay đổi, thái tử này từ nhỏ đến lớn hiếm khi chịu thua thiệt gì, huống chi là nhìn thấy trưởng bối bị nhốt ở dưới đất vô năng vi lực, chỉ trầm giọng nói:

“Hắn đã không còn tỉnh táo… chỉ có thể có phản ứng với mấy cái tên, chắc hẳn đã bị dày vò tương đối lâu rồi.”

Bạch Dung tiêu hao yêu lực nhiều nhất, có chút ủ rũ, lẩm bẩm nói:

“Ngụy Lý diệt vong đến nay đã một ngàn năm trăm năm, hắn bị treo ở Điển Dương thành chín năm, có lẽ liền bị bắt đến dưới đất này, một ngàn năm trăm năm đau khổ, ai cũng chịu không nổi!”

Trong hai yêu, Bạch Dung thuần túy là cảm khái, Đỉnh Kiểu thật sự có chút đau lòng giận dữ, bất bình, thái tử rồng này lạnh lùng nói:

“Tề Đế mặc dù cay độc tàn bạo, nhưng tộc Kiệt dù sao cũng từng được Cung Đế ban ân, chỉ giết thế bá và mấy người đồng đảng, treo đầu ở Điển Dương, thậm chí ngầm không muốn giết không thể giết thế bá, tuyệt sẽ không dày vò ở nơi này, huống chi Tề Quốc sớm đã bị nhà Thác Bạt tiêu diệt…”

“Người nhốt hắn ở nơi này, nhất định là thế lực lớn tiên đạo phương bắc hiện nay, lại không hòa thuận với Ngụy Lý, có ý đồ với Minh Dương!”

Bạch Dung nghe mà lòng hoảng hốt, trong lòng la lên:

“Đứa nhỏ này cũng không ngốc, ngươi nói tỉ mỉ như vậy, đơn giản chính là chỉ tên nói họ nhắc đến Lạc Hà Sơn! Đỉnh Kiểu à Đỉnh Kiểu…”

Bạch Dung hiểu rõ Lạc Hà Sơn cùng với long thuộc, thậm chí là cả yêu tộc cũng không có quan hệ tốt, Đại Ly Sơn của y cũng không ít lần bị chèn ép, nhưng Lạc Hà Sơn có Đạo Thai trấn giữ, cũng không phải là đạo thống có thể tùy tiện nói!

Lý Chu Vi sao có thể nghe không hiểu? Triệu Quốc hiện nay chẳng qua là đồ chơi của thích tu, thế lực lớn tiên đạo phương bắc đếm trên đầu ngón tay, đối với tên tuổi đều có thể đoán được, trong lòng mặc dù ghi nhớ, nhưng không tiện đáp hắn, chỉ trầm giọng hỏi:

“Điện hạ, chuyện của Ngụy Tề Lương Triệu, phương nam tuyệt ít ghi chép, khó mà nắm được… không biết Tề Đế tu hành đạo gì?”

Lý Chu Vi hiện nay biết không ít chuyện, hỏi như vậy, Đỉnh Kiểu thở dài nói:

“Tề Đế Thạch Trường tu hành là ‘Hi Khí’, cùng với ‘Thiếu Dương’ tương phụ tương thành, từ trước đến nay là đi cùng nhau, đạo này hiện nay có thể hóa Minh Dương thành Thiếu Dương… chính là ứng ở bên trên rồi.”

Bạch Dung nghe vừa khéo, sợ Đỉnh Kiểu lại muốn nhắc tới Lạc Hà Sơn, vội vàng tiến lên bổ sung một câu, đáp:

“Không phải sao, thái dương có thể phân ra thiếu dương sinh hi, hi khí lại có thể hóa minh dương thành thiếu dương, đạo tương sinh, chính là ở trong đó.”

Lý Chu Vi ghi nhớ chuyện này, dù sao nhà mình chính là tu hành minh dương, sau này nếu gặp phải người tu hành hi khí, ít nhiều cũng phải đề phòng một hai, bèn thấy Đỉnh Kiểu khoanh tay, nhẹ giọng nói:

“Đa tạ hai vị, hiện nay chuyện này xem như đã có kết quả, mặc dù có chút không như ý, nhưng trong lòng ta đã có tính toán.”

Đỉnh Kiểu chỉ nhìn phản ứng của hai người, hiểu rõ lời nói vừa rồi của mình bọn họ đã nghe vào trong lòng, hắn cũng không nói quá rõ, hơi gật đầu, linh khí dưới chân bay càng lúc càng nhanh, hóa thành một bóng trắng lao thẳng lên trên, Đỉnh Kiểu khẽ nói:

“Chỉ là chuyện trong uyên này, xem như là một bí mật, cũng không phải là chuyện gì vẻ vang. Còn xin hai vị thay ta giữ bí mật, cũng xem như là vì hai vị suy nghĩ.”

“Đây là tự nhiên.”

Hai người Lý Chu Vi đáp, Đỉnh Kiểu cười nói:

“Hai vị yên tâm, nơi này không có Thái Hư, ta cố ý chọn ngày đặc biệt tới, tu sĩ trong biển cũng không tính ra được hôm nay là chuyện của long thuộc chúng ta, những đạo thống này lại tự đại, bình thường không quản chuyện trong ngoài biển, càng không nói đến tính toán trên người chúng ta.”

Lúc này ý tứ trong lời nói càng rõ ràng hơn, rõ ràng là bảo hai người bọn họ không cần lo lắng, Bạch Dung cười gật đầu, Lý Chu Vi lại suy nghĩ lời hắn nói.

“Ngày đặc biệt…”

Lý Chu Vi hơi dừng lại, lập tức hiểu rõ, tính toán cẩn thận, âm thầm khen ngợi:

“Hiện nay chính là sinh thần của Long Quân!”

Lúc Lý Chu Vi cùng mấy người khác đến Thính Lôi Đảo, vừa vặn gặp Miêu Nghiệp cùng mấy người khác nhắc đến sinh thần của Long Quân, lúc đó Lý Chu Vi bèn hỏi Bạch Dung, nói là còn có nửa tháng nữa.

“Mà lần trước lần sau này giày vò, vừa vặn đã qua mười hai ngày, vừa rồi ở dưới đáy uyên, vừa vặn là ngày hai tháng giữa!”

Hắn liếc nhìn Đỉnh Kiểu, Bạch Dung cũng không nói một lời, Lý Chu Vi trong lòng sáng tỏ:

“Hồ tộc Ly Sơn cũng biết ngày này là thích hợp nhất… cho nên Bạch Dung vội vã đuổi tới, cá vảy nước biếc trên đường đi cũng đã tính toán thời gian tốt rồi, Đỉnh Kiểu dường như là tùy ý mà đến, tùy ý mà đi, kỳ thật không phải…”

Chương 1312: Hóa Hươu (1)

“Bạch Dung tiền bối không có ác ý với ta… Nhưng nếu liên quan đến Đại Ly Sơn, quan hệ giữa tộc Long và tộc Hồ vốn không tốt, giờ lại muốn ta truyền đạt việc này… Có lẽ đây cũng là một lần thử nghiệm để thay đổi quan hệ giữa hai tộc.”

Hắn cẩn thận hồi tưởng lại lời của Bạch Dung, trong lòng dần dần rõ ràng:

“Mâu thuẫn lớn nhất khiến hai tộc hòa hoãn chính là cái chết của Đông Phương Du… Nhưng quan hệ không tốt đâu phải chỉ dựa vào việc kẻ thù chung chết đi mà hòa hoãn… Tộc Hồ rất tích cực, tộc Long cũng nể mặt, rất có thể là do áp lực từ bên ngoài…”

“Nếu bọn họ có chung một kẻ địch, lần thử nghiệm này lại lấy việc quan sát bí mật của Lạc Hạ Sơn làm trọng tâm… Để ta, một người có mối thù sâu đậm với Lạc Hạ Sơn, làm cầu nối, dường như đáp án đã rõ ràng.”

Trên mặt Lý Chu Vi nở nụ cười khéo léo, trong đôi mắt vàng không có chút sắc bén nào, nhưng trong lòng lại càng thêm sáng tỏ:

“Chính Lạc Hạ Sơn đã ép buộc hai bên hóa thù thành bạn… Nhưng tại sao đến tận bây giờ mới hành động, có phải vì Lạc Hạ Sơn đã làm gì… hoặc sắp làm gì…”

Thủy thú Bích Thủy chạy cực kỳ êm ái, trong điện tiếng nhạc du dương, linh quả thơm ngát, mỹ tửu sóng sánh, Lý Chu Vi lại như đang đứng giữa cơn bão, trên không trung gió mây hội tụ, ánh chiều tà lan tỏa, Lạc Hạ, Long, Hồ, còn rất nhiều thế lực ẩn giấu không biết ở đâu…

“Lý gia của ta so với tộc Hồ yếu nhất cũng chẳng hơn gì một con kiến…”

“Điều quan trọng nhất là… Lạc Hạ Sơn có biết không, vị kia sẽ nhìn nhận thế nào…”

Đỉnh Kiểu đã cam đoan nhiều lần, chuyện hôm nay sẽ không bị bất kỳ ai tính toán đến, Lý Chu Vi lại chưa bao giờ để vào tai, thậm chí coi tất cả như lời khách sáo, lo lắng lại không giảm đi chút nào:

“Trước đó mời ta vào Giao Cung, Tử Phủ Giang Nam sao có thể không biết? Người nhà của ta tìm tộc Hồ mấy lần, Tử Phủ ở gần đó chẳng lẽ không hay biết? Thậm chí ta rời khỏi hồ, lên Thủy thú Bích Thủy ở Nam Hải, dưới ánh mắt của bao người cũng không phải chuyện có thể giấu diếm!”

“Chuyện này cần gì phải tính toán? Chỉ cần suy đoán trước sau, chẳng phải đã biết được bảy tám phần rồi sao! Rốt cuộc Đỉnh Kiểu đang giấu diếm chuyện gì… chỉ là việc vào sâu trong biển thôi sao!”

Lý Chu Vi đối mặt với Long Thái Tử đang mỉm cười thân thiện ở phía trên, trong lòng không hề có chút thả lỏng nào, bình tĩnh như mặt hồ:

“Thân phận của vị thái tử này còn cao hơn cả Tử Phủ bình thường… Hắn quả thực muốn kết giao với ta… nhưng chẳng lẽ không có mưu đồ nào khác…”

Trong màn sương mù trước mặt vẫn chưa có manh mối thực sự, tên yêu tướng giáp đen này đã dâng hộp đá lên, mở nắp hộp, một điểm sáng hiện ra, lơ lửng trong hộp.

Lý Chu Vi không có biểu hiện khác thường, đưa ánh mắt nhìn tới, phát hiện trong hộp chứa một hộp linh thủy trong suốt, màu sắc nhạt đến mức gần như không nhìn thấy, một bóng sáng màu vàng nhạt nổi trên mặt nước, ngoài ra không có gì khác.

Lý Chu Vi dùng linh thức quét qua, chỉ cảm thấy một hộp linh thủy trước mặt linh khí bức người, nhưng bóng hình kia lại không có căn nguyên, không tìm thấy nguồn gốc.

Đông Phương Đỉnh Kiểu khẽ cười, vung tay ngăn ca múa trong đại điện, nhẹ giọng nói:

“Minh Hoàng, vật này là [Phục Lược Kim], là tinh hoa của mặt trời rơi vào biển sâu mà thành, mắt thường không thấy, linh thức không thể phát hiện, dù có đặt rõ ràng trước mặt, trừ khi tu thành thần thông, nếu không cũng không nhìn ra được chút nào.”

“Trong hộp là [Hổ Nguyên Linh Thủy], tộc Long chúng ta dùng để rửa sừng, nhân tộc thường dùng để tu luyện đồng thuật, [Phục Lược Kim] chỉ có thể chiếu ra bóng hình trong loại linh thủy này, dùng linh thủy này chiếu vào, sẽ dễ dàng tìm thấy nó.”

Lý Chu Vi đã từng nghe qua danh tiếng của [Hổ Nguyên Linh Thủy], trong biển cũng có một loại tương tự là [Thanh Nguyên Linh Thủy], nhà hắn dùng để tu luyện đồng thuật, khá quý giá, nhưng ở đây lại có cả một hộp đầy.

“Chỉ dùng để chiếu sáng [Phục Lược Kim], dưới đáy trải một lớp mỏng là đủ, vậy mà lại đổ đầy cả hộp, đủ thấy tộc Long giàu có đến mức nào…”

Đỉnh Kiểu còn nói tộc Long dùng thứ này để rửa sừng, không tính là vật hiếm, hoàn toàn không có chút tiếc nuối nào, tập trung nói về linh vật không nhìn thấy này, nhẹ giọng nói:

“Thứ này là linh vật thuộc về mặt trời, có chút đặc biệt, có thể đưa vào trong Thăng Dương, Cự Khuyết, Khí Hải, dùng để hỗ trợ tu hành Pháp Quang, đối với hầu hết các loại Pháp Quang đều có lợi!”

Lý Chu Vi nghe hắn nói vậy, lặng lẽ vận chuyển Thượng Diệu Phục Quang trong cơ thể, mặc dù linh thức không thể nhìn thấy vật trước mặt, nhưng có thể cảm nhận được Pháp Quang đang rục rịch.

“Linh vật này quả thực là bảo vật, e rằng là linh vật hiếm có và đặc biệt trong hệ mặt trời, nếu không với tính cách của Đỉnh Kiểu, chắc chắn sẽ không lấy ra…”

Vị Long Thái Tử này lần đầu gặp mặt đã tặng linh khí cổ, vật tầm thường sao có thể lọt vào mắt được? [Hổ Nguyên Linh Thủy] cũng chỉ dùng để chiếu sáng linh vật này, Lý Chu Vi liền nghiêm mặt gật đầu:

“Ta chỉ chạy một chuyến, không tốn nhiều công sức, thực sự hổ thẹn khi nhận được lễ vật này, ân tình ghi nhớ trong lòng, đa tạ điện hạ!”

Đỉnh Kiểu thấy hắn không từ chối, mới nhíu mày lại cũng giãn ra, mỉm cười gật đầu, quay sang nhìn Bạch Dung, nhẹ giọng nói:

“[Huyền Cần Tử Hỏa] này là trưởng bối Loan Phượng tình cờ có được khi đi du lịch Tây Hải từ nhiều năm trước, mấy năm trước có một con Hỏa Loan đến chỗ ta chơi, ta liền tặng vật này cho nó.”

“Nhưng ta nghĩ đi nghĩ lại, tộc Long chúng ta là thống soái của thủy tộc, [Huyền Cần Tử Hỏa] chúng ta không dùng được, để ở chỗ tộc Long chúng ta không bằng để ở chỗ tộc Hồ các ngươi phát huy tác dụng.”

Chương 1313: Hóa Hươu (2)

“Trưởng bối hai nhà đã có bàn bạc, ta cũng không nói nhiều, Bạch Dung cứ nhận lấy.”

Bạch Dung rõ ràng dừng lại một chút, dường như độ quý giá của [Huyền Cần Tử Hỏa] vượt quá dự liệu của hắn, vui vẻ đồng ý, Đỉnh Kiểu rất vui, vỗ tay một cái, bên ngoài điện có một nhóm nữ tử áo tím nhanh chóng bước vào.

“Mời.”

Đông Phương Đỉnh Kiểu nâng chén, nhóm nữ tử áo tím này bắt đầu múa, dưới vạt áo lộ ra một chút đuôi tôm màu tím xanh vẫy qua vẫy lại, rõ ràng là một nhóm tôm yêu hóa hình, điệu múa khá đặc sắc.

“Dù sao cũng là rồng, tiệc tùng ca múa trên đường đi không lần nào lặp lại, tôm trai cua rắn đều có đủ… Ở phương diện này tộc Long quả thực đã bỏ ra nhiều tâm sức.”

Lý Chu Vi nâng chén, trong tiếng ca múa bắt đầu nói chuyện, Đỉnh Kiểu có ý kết giao, Bạch Dung, Lý Chu Vi thì có ý đáp lời, chủ khách đều vui, một mảnh hòa hợp.

Dòng nước bên ngoài chảy xiết, hóa thành một bóng đỏ xanh, Thủy thú Bích Thủy đang lao nhanh về phía Đông Hải, trên bầu trời mây đen dày đặc, sấm sét cuồn cuộn xuyên qua những đám mây.

……

Vọng Nguyệt Hồ.

Đại điện trên Bình Nhai Châu trống trải, mấy tu sĩ vội vã đi qua, Lý Giáng Thiên một đường từ trên bậc thang nhanh chóng đi xuống, hai năm nay lông mày và khóe mắt của hắn đã mở ra khá nhiều, một đường đi xuống bậc thang dài, mấy người phía sau lảo đảo chạy theo:

“Điện hạ!”

Hai người này tuổi không nhỏ, tóc đã bạc trắng, nhìn vào trang phục trên người đều là giáo tập tiên sinh, bước chân của Lý Giáng Thiên lại nhanh nhẹn. Hắn lướt qua dưới chân một đám thị vệ, hai người kia lập tức bị bỏ lại phía sau.

Hai người chỉ đành dừng lại, thở dài thở ngắn.

Lý Giáng Thiên tuổi mới lớn hơn một chút, dần không thích nghe những điều cơ bản, trốn học là chuyện thường xuyên xảy ra, nhìn theo hướng này, chắc chắn là đi tìm Lý Khuyết Uyển, hai người ở nội điện không được vào, tự nhiên chỉ có thể dừng lại.

“Trước đây cảm thán điện hạ thông minh… Sao giờ lại không thích học nữa… ngược lại Khuyết Uyển lại hiếu học, có lòng nhân đức lớn…”

“Đúng vậy…”

Hai người thở dài một tiếng, không thể không lùi lại, Lý Giáng Thiên lại một đường chạy như bay, bước vào đại điện, đẩy cửa đại điện ra kẽo kẹt.

Chỉ thấy trong điện bàn ghế ngay ngắn, sách trên giá được bày biện gọn gàng, hắn vừa mở cửa, ánh sáng vàng rực rỡ chiếu lên người cô bé trước mặt.

“Khuyết Uyển!”

Lý Thù Uyển đã trở về hồ, lấy lại tên Lý Khuyết Uyển, quần áo cũng trở nên tươi sáng, sắc mặt khá hơn nhiều, đôi mắt sáng ngời, trên tóc cài một chiếc trâm hoa đào nhỏ, che miệng cười một tiếng:

“Thiên ca lại trốn học đến rồi… Ngày mai không bị mắng vài câu sao!”

“Có sao đâu, bọn họ cũng chỉ lải nhải vài câu, chỉ cần không báo cho người lớn biết, cũng không làm gì được ta.”

Lý Giáng Thiên lấy từ trong ống tay áo ra một hộp trúc, đặt cạch một tiếng lên bàn, mở nắp hộp ra, mấy điểm bánh trắng như tuyết được trang trí, Lý Khuyết Uyển cảm ơn một tiếng, nhưng lại nhíu mày nhỏ:

“Thiên ca, mấy tiên sinh giảng đều là nhân luân đại đạo, tiên phàm đoạn tuyệt và đoàn kết vọng tộc, lý luận các mạch, sau này huynh sẽ là người đứng đầu gia tộc, sao có thể không nghe chứ?”

Lý Giáng Thiên cười khẽ một tiếng, mỉm cười nhìn nàng, rút ra mấy bản công pháp của mình, vừa lắc đầu nói:

“Đó là lời nói bóng bẩy, nghe một lần là đủ rồi.”

“Thiên Ly Nhật Xí Kinh” và “Hậu Thù Kim Thư” là công pháp Tử Phủ, tự nhiên không thể tùy tiện đặt ở trong đại điện này, đã được cất giữ cẩn thận, hai người cũng đã ghi nhớ trong đầu, không cần đọc thêm, những thứ có thể lấy ra nghiên cứu chẳng qua là một số bí quyết tu hành.

Lý Khuyết Uyển nghe vậy, không hiểu nhìn hắn, hỏi một câu, Lý Giáng Thiên vừa mở công pháp ra, tìm thấy ghi chép lần trước của mình, vừa thuận miệng nói:

“Phàm là tiên tộc tiên môn, đều như cung điện, những gì người ta giảng đều là lớp sơn vàng trên điện, dùng để trang trí bề ngoài, mỗi nhà có một đạo lý riêng, dùng sơn của mỗi nhà, hoặc sáng hoặc tối, đều chỉ là sơn mà thôi.”

Hắn ngẩng đầu liếc nhìn cô gái đối diện, do dự một lát, đổi giọng nói:

“Có lẽ cũng quan trọng, chỉ là ta nghe chán rồi.”

Lý Khuyết Uyển lại không bỏ qua, trầm tư một lát, lắc đầu nói:

“Mặc dù Thiên ca lợi hại, nhưng ta lại không cho rằng đó chỉ là sơn… Những lời này cũng không phải dùng để trang trí bề ngoài… Lời đã nói ra, dân chúng của gia tộc ta sẽ có chỗ dựa vào.”

“Có lẽ đối với Thiên ca việc dùng sơn gì không quan trọng, nhưng dân chúng ngẩng đầu chỉ có thể nhìn thấy màu sắc của sơn, điều này rất quan trọng đối với họ.”

Lời nói của nàng khiến Lý Giáng Thiên dừng lại một chút, hắn nghiêm túc nhìn cô gái đối diện, nhíu mày nói:

“Nhưng dân vọng chẳng qua là thứ có thể tùy ý thao túng, một đạo pháp thuật một đạo thần thông là có thể… Suy nghĩ của bọn họ không quan trọng, cũng không có ý nghĩa.”

“Ngươi nhìn xem đám thích tu ở phương Bắc kia, dân chúng khổ sở biết bao? Từ khi sinh ra đến khi chết đi mờ mịt biết bao? Cuộc sống của bọn họ ở Giang Nam đã không thể tệ hơn được nữa, nhưng bọn họ một lòng một dạ chỉ nghĩ đến kiếp sau, sùng bái pháp sư đến cực điểm, nào có dân vọng không tốt chứ?”

Lý Khuyết Uyển im lặng một lát, đôi mắt đó lặng lẽ nhìn Lý Giáng Thiên đối diện, nhẹ giọng nói:

“Nhưng cách họ sống, điều này rất quan trọng.”

Lý Giáng Thiên suy nghĩ một lát, liền bừng tỉnh đáp:

“Đúng vậy… Dù sao đây cũng là căn bản của gia tộc ta.”

Cô gái này mím môi, hiểu rằng Lý Giáng Thiên đang nghĩ đến Phù Chủng, muốn nói lại thôi, suy nghĩ cẩn thận, âm thầm cười:

“Hình như cũng không có gì khác biệt, chỉ luận hành động, ai nhìn tâm tư chứ? Thiên ca thông minh, ta không thể bằng được, chỉ cần huynh có lòng, sau này không ai có thể bắt nạt được!”

Lý Khuyết Uyển cười khúc khích, nghĩ đến việc có thể đồng tâm hiệp lực với người như Lý Giáng Thiên, dường như con đường tương lai đều bằng phẳng hơn nhiều, lật sách tiếp tục đọc, Lý Giáng Thiên lại lén liếc nhìn nàng:

“Nàng thiên phú dị bẩm, ta phải hòa hợp cho tốt, bất kể việc gì, có một thiên tài giúp đỡ, không gì tốt hơn!”

Mặc dù hai người tranh luận một hồi, nhưng dường như càng coi trọng và thân thiết với nhau hơn một cách kỳ lạ, Lý Giáng Thiên âm thầm suy nghĩ:

“Ta và nàng đều thông minh và có thiên phú cao, hai người thông minh có cùng lập trường bẩm sinh sẽ khó có mâu thuẫn.”

Hai người tập trung đọc một lát, ngoài điện có một người đi vào, truyền hai tiếng.

“Tứ điện hạ đã đến.”

Người này tự nhiên chỉ Lý Thừa Hoài chi tử Lý Chu Lạc, coi như là tứ thúc của hai người, Lý Giáng Thiên thu dọn đồ đạc, vội vàng ra ngoài, vừa ra khỏi nội điện, vừa gặp Lý Chu Lạc đang đi đi lại lại có chút bất an.

“Tứ thúc!”

Lý Giáng Thiên rõ ràng dứt khoát hơn nhiều, Lý Khuyết Uyển còn có chút không quen, lặng lẽ đi theo phía sau.

Lý Chu Lạc lễ phép đáp lại, rất khó xử, nhẹ giọng thở dài, lắc đầu nói:

“Hồ trên đã xảy ra chuyện, cha ta bận rộn cả đêm hôm qua, lão đại nhân cũng đã đến Thanh Đỗ bàn bạc, sáng sớm đã đuổi ta đến đây… Ở đây chờ, mấy huynh đệ khác cũng sẽ đến, đây là muốn Bạch Viên tiền bối đón chúng ta đến Thanh Đỗ.”

“Ồ?”

Lý Giáng Thiên mặc dù tuổi còn nhỏ, nhưng rất có chủ kiến, chỉ hỏi:

“Đây là chuyện gì.”

Lý Chu Lạc đi theo bên cạnh cha, cũng quen thuộc một số việc, thở dài nói:

“Bờ đông phát hiện một con hươu phàm, mặc dù không thể nói chuyện, nhưng hành động như người, kéo theo mấy người vừa dập đầu vừa khóc lóc đến dưới chân núi… Mực nước dính trên móng hươu, vậy mà còn có thể viết chữ.”

Lý Khuyết Uyển nghe thấy chuyện mới lạ này, mở to mắt nhìn, Lý Chu Lạc nhẹ giọng nói:

“Cha ta nghiên cứu cả đêm, mấy Trúc Cơ trong nhà đều không thể thông thạo thú ngữ, may mắn có Bạch Viên tiền bối là yêu vật, quen thuộc một số phương pháp, hỏi cả đêm mới biết được nguyên nhân.”

“Con hươu này vốn là một phàm nhân, mưu sinh ở bờ đông, cha thích cờ bạc, vừa mới qua đời, gia đình nghèo túng, vợ lại nằm liệt giường, liền đi ra ngoài, muốn vào núi săn hai con hươu để cứu nguy.”

“Tên này vừa vào núi, vận khí không tệ, săn được hai con hươu, hí hửng quay về, muốn cứu vợ, nào ngờ giữa đường gặp một hòa thượng…”

Trên mặt Lý Chu Lạc hiện lên vẻ tức giận, lắc đầu nói:

“Hòa thượng này giận hắn sát sinh, tên thợ săn này lập tức khổ sở cầu xin, hòa thượng lại nói hắn vì một mạng sống mà đi hại hai mạng sống, cứ thế thi pháp biến hắn thành một con hươu, nói là để hắn tự mình nếm thử mùi vị bị săn đuổi.”

“Cái này…”

Trên mặt Lý Khuyết Uyển hiện lên vẻ mờ mịt, sắc mặt của Lý Giáng Thiên lại lập tức trở nên âm trầm, thấp giọng nói:

“Đồ trọc đầu ở đâu ra… Đem toàn bộ những kẻ sát sinh trên đời này biến thành dã thú hết đi, Không Hằng pháp sư đâu? Có tin tức gì không?”

Trên mặt Lý Chu Lạc hiện lên vẻ lo lắng, lắc đầu nói:

“Đây mới là chỗ phiền phức, Không Hằng pháp sư đã xem qua… Nói là người thi pháp tu vi cực kỳ cao thâm, từ trên người con hươu này không nhìn thấy chút dấu vết pháp lực nào, đạo hạnh tuyệt đối còn cao hơn cả pháp sư.”

Lý Giáng Thiên nhíu mày, Lý Khuyết Uyển đợi hai người bọn họ nói xong, mới nhẹ nhàng hỏi một câu:

“Hắn đã biến thành hươu, vậy người vợ nằm liệt giường của hắn đâu?”

“Nàng…”

Lý Chu Lạc lắc đầu nói:

“Vốn đã mắc trọng bệnh, lại lâu không ăn uống, lúc tìm thấy đã qua đời rồi…”

Chương 1314: Phục Hạp (1)

Những năm gần đây, Thanh Đỗ Sơn mọc lên càng nhiều kiến trúc, lầu các đình đài san sát. Sau khi trực hệ Lý gia dời xuống chân núi, nơi tu hành trong Thanh Đỗ động phủ cũng trở thành chỗ bế quan đột phá của tu sĩ trên Vọng Nguyệt hồ, một là yên tĩnh không người quấy rầy, hai là an toàn.

Lý Huyền Tuyên từ trong đại điện trên đỉnh núi đi ra, tôn nhi của Lý Hi Minh là Lý Chu Minh theo sát phía sau. Thiên phú của hắn thật sự không cao, tu đi tu lại vẫn là Thai Tức tầng hai. Lý Hi Minh lại bế quan, hài tử này chỉ có thể đi theo sau Lý Huyền Tuyên phụ giúp chút việc vặt.

Lão nhân đi tới trước sảnh, một con hươu đực đang quỳ gối trước sảnh, lông da bóng loáng trơn mượt, chỉ là quỳ rất chặt, nước mắt không ngừng tuôn chảy trong mắt hươu.

Bạch Viên nhìn từ bên cạnh, đôi mắt ấy lặng lẽ mở ra, mang theo một chút bi ý, Không Hằng hòa thượng thì chắp hai tay, không ngừng lẩm bẩm tụng kinh, đôi lông mày nhíu chặt, xem bộ dạng này là cực kỳ khó xử.

Lý Huyền Tuyên đã nghe rõ đầu đuôi từ sớm, lão nhân rất ít khi tức giận, giờ phút này lại khó che giấu được vẻ bất mãn, vội vàng nói:

“Thích tu? Xem nhà ta không vừa mắt, nhằm vào mà đến là được, trút giận lên một phàm nhân thì tính là gì!”

Lý Thừa Hoài đứng ở một bên, giọng nói rất nhẹ, có chút bất đắc dĩ nói:

“Chuyện này đã ầm ĩ cả lên, lan truyền khắp các trấn thành ở bờ đông, mọi người đều lo sợ, không ai dám vào núi nữa, thậm chí còn không ít người muốn đi lập miếu, nói là tin thờ Thế Tôn thì không cần phải gặp tai họa ác nghiệt như vậy.”

“Hoang đường!”

Lý Huyền Tuyên thở dài một câu, Bạch Viên thì vuốt ve lưng hươu, thật lâu sau mới lên tiếng:

“Triệu Tà là kẻ cố chấp nhất, cũng là kẻ giỏi trêu đùa nhân sinh nhất, làm ra đủ loại chuyện báo ứng để mua vui, không hiểu nỗi đau của người khác, đến khi đau đến trên người mình thì nổi giận bừng bừng, quên mất từ bi, cũng quên cả khoan dung, vung đao để vệ đạo.”

Lão viên rất ít khi nói dài như vậy, trong sảnh lập tức yên tĩnh, Không Hằng nghe mà khó chịu, ngừng một chút, thấp giọng lẩm bẩm:

“Lão tiền bối… bọn họ cũng đang dạy người khác hành thiện, chỉ là quá bá đạo thôi… ta đạo không phải ai cũng như vậy…”

Lão viên thở dài một tiếng, không nói thêm gì, chỉ nói: “Pháp sư nói phải.”

Lý Huyền Tuyên nhìn con hươu đực đang phục trên mặt đất, mở miệng nói:

“Pháp sư không thể hóa giải, có tìm được tung tích của tên hòa thượng kia không? Hoặc nhận ra đạo thống của pháp sư đó, chỉ sợ cứ để hắn tung hoành trên hồ, đến lúc đó càng thêm nguy hiểm.”

Không Hằng ngừng lại một chút, giải thích:

“Ta tu hành cổ đạo, không thể tính toán, xem bộ dạng hắn cũng là lão pháp sư rồi, không để lại chút dấu vết nào… chỉ sợ rất khó tìm.”

“Còn về đạo thống…”

Lần này Không Hằng cũng có chút chắc chắn, nhẹ giọng nói:

“Ta xem hành vi của hắn, hẳn là một đạo trong bảy đạo cổ pháp, chưa mở sát giới, cũng không hạ chú pháp gì, hành sự còn xem như chính thống.”

“Ồ?”

Lý Huyền Tuyên xem như thở phào nhẹ nhõm, nếu người đến là Yến Thích tu luyện nhân thủ trong bụng như Mộ Dung Hạ thì vừa mở miệng đã có thể độ hóa nửa cái trấn, không tìm ra thì nguy hại cực lớn, nhìn bộ dạng người này biến thành hươu, quả thực không giống hành vi của Yến Thích, bèn hỏi:

“Những đạo nào tính là chính đạo?”

Không Hằng gật đầu nói:

“Hồi lão đại nhân, Giới Luật khổ tu, Đại Mộ Pháp giới đều hành sự khá chính, có cộng hưởng với đạo của ta, còn có một nhà… là… là một đạo phái chính thống xưa cũ tên là Phẫn Nộ Tịnh Thế…”

Lời này khiến Lý Huyền Tuyên ngây ngẩn, lão nhân nhíu mày nói:

“Phẫn Nộ Tịnh Thế cũng tính?”

“Đúng vậy.”

Không Hằng thấp giọng nói:

“Những hòa thượng ở miếu đổ nát trong núi không tính, mấy đại tự danh môn ngày xưa của một đạo phái Phẫn Nộ này, quy củ đều rất nghiêm, tuy rằng ngoan cố cố chấp, nhưng lại tôn sùng trừ ma, không mất chính đạo…”

Lý Huyền Tuyên trầm mặc một lát, lắc đầu nói:

“Vậy tám phần là một đạo phái Phẫn Nộ rồi, nhân quả này đừng nói trăm năm, ngàn năm cũng không sạch sẽ!”

“Một đạo phái Phẫn Nộ…”

Không Hằng nghe lời này, liên tục niệm mấy đạo kinh thư, lộ ra vẻ khó xử, thấp giọng đáp:

“Lão đại nhân… một đạo phái Phẫn Nộ này không dễ đối phó, nếu người tới là những hòa thượng hoang dã ở miếu đổ nát trong núi thì còn tốt, nhưng nếu thật sự là một đạo phái này, hành vi như vậy nhất định là đại tự đại môn…”

Vẻ lo lắng của hắn rất nặng, nhẹ giọng nói:

“Nghe nói sau khi [Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát] ngã xuống… thực lực của một đạo phái Phẫn Nộ này tổn thất rất lớn, mấy đại tự đại môn này đều đã phong sơn không còn xuất hiện, gần như các pháp sư ở bên ngoài đều đã ngã xuống, đừng để một vị Liêm Mẫn đến…”

“[Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát] ngã xuống, có thể nói là thực lực của Liêm Mẫn cũng mất đi tám chín phần, nhưng cùng dạng cũng không phải pháp sư có thể chọc vào.”

Lý Huyền Tuyên trầm mặc không nói, đợi một khắc đồng hồ, Trần Ương nhanh chân đi lên, chắp tay bái trong sảnh, trầm giọng nói:

“Chư vị đại nhân, có pháp sư đang đợi ở ngoài núi!”

Lý Huyền Tuyên kinh hãi, vội vàng sai Lý Thừa Hoài đi tới, vội vàng nói:

“Ngươi nhanh chóng đi một chuyến đến Vu Sơn! Xem thử Hi Minh có bế quan đến thời khắc quan trọng không, nếu không có gì trở ngại, còn nhanh chóng mời hắn tới một chuyến! Chỉ sợ là chuyện phiền toái rồi!”

Lý Thừa Hoài gật đầu, vội vã đi xuống, Không Hằng nhìn lão nhân này lo lắng thành như vậy, vội vàng lên tiếng an ủi hắn, nói:

“Người này hỏi thăm đến cửa như vậy, chưa hẳn là cừu địch, lão tiền bối ngồi chờ một lát, ta và Bạch Viên tiền bối đi ứng phó trước thì tốt hơn…”

Lý Huyền Tuyên cũng không có biện pháp nào, trừ Lý Hi Minh đang bế quan, trong nhà chỉ còn lại Bạch Viên và Không Hằng là Trúc Cơ, lão viên thực lực không tốt, người thực sự đáng tin cậy chỉ có mỗi Không Hằng, đành phải gật đầu.

Chương 1317: Phục Ma Đồ Mưu (2)

Phục Hạp cười lạnh, minh quang chói lọi, đã không nhìn thấy mặt hắn, chỉ nghe thấy hắn lớn tiếng quát: “Ngươi làm sao biết được ta thời niên thiếu không phải tự điền chùa?! Tổ tiên của ta đều là tự điền chùa, sớm đã vào Thích Thổ, năm đó [Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát] chưa bị hủy diệt… Ta còn đến gặp tiền bối… Bây giờ tất cả đều bị các ngươi những tà ma này giết hại!”

“Còn về vì sao không đi cực lạc… Tà ma ngoại đạo, làm sao biết được chí hướng của chúng ta? Nếu người tu hành chúng ta phát hiện có căn cơ linh tính, thì là Thế Tôn giáng lệnh, không thể giống như phàm nhân bình thường đi đến Thích Thổ hưởng lạc, phải tu hành ở lại thế giới phàm tục này chịu khổ, chính là để phòng ngừa các ngươi những tà ma và ngoại đạo này quấy nhiễu Thích Thổ!”

Lý Hi Minh ngẩn người, vậy mà không phân biệt được hắn là nói dối hay thật lòng, quay đầu nhìn Không Hằng, lại phát hiện hòa thượng này nhắm chặt hai mắt, miệng ong ong vang lên, chỉ lo tụng kinh thi pháp, vậy mà không trả lời hắn nữa!

“Đây đây… Danh môn chính phái Thích tu cổ xưa, vậy mà lại không tranh luận lại được hắn! Không Hằng thường dùng tâm mình để suy đoán lòng người, vẫn còn quá thật thà…”

Lý Hi Minh lại không biết, bề ngoài Không Hằng không có phản ứng, nhưng trong lòng đã sớm hoảng loạn không thôi, đây vẫn là đang đấu pháp, nếu không phải vậy, hắn đã sớm đổ mồ hôi đầy đầu rồi.

Đạo thống của Không Hằng không tầm thường, Liêu Hà Tự của Thế Tôn đạo ở phía Bắc mặc dù suy tàn, nhưng lại là nơi Thế Tôn tu hành, ở trong sa mạc địa vị cũng không thấp, lúc sư tôn của hắn còn sống, đừng nói là từ bi… Ngay cả Ma Ha cũng từng qua lại.

Không Hằng tự mình tiến vào tịnh thổ, bên trong bảo trì quang hoa, lưu ly làm bậc thang, xe ngựa cánh sen, trăm ngàn chim thú, hàng vạn hàng ngàn người tự đắc hưởng lạc, có lệnh triệu tập còn có thể ra ngoài du ngoạn… Khi đó hắn còn nhỏ, cực kỳ chấn động, thậm chí âm thầm nghi ngờ đạo thống nhà mình.

“Từ nhỏ ta đã có thông tâm thông, có thể cảm nhận được tình cảm của người khác, những người đó từng người một đều tràn đầy vui vẻ… Phục Hạp cũng một lòng thành kính… Đây…”

Liêu Hà Tự sụp đổ, Không Hằng một đường đi xuống phía Nam, nhìn thấy trăm ngàn thảm cảnh trên mảnh đất Yến Triệu, lúc này mới có chút cảm ngộ đối với Thích pháp của sư tôn, nhưng những lời của Phục Hạp lại không nghi ngờ gì nữa khiến bất an trong lòng hắn nổi lên, uất kết trong lồng ngực, khó có thể diễn tả bằng lời.

“Bọn họ chỉ là hành sự quá tuyệt quá bá đạo… Thất đạo chi pháp, nếu như đều có đại mộ pháp giới, giới luật đạo loại ước thúc như vậy…”

Đại Mộ Pháp Giới và Giới Luật Đạo không xây cực lạc trong bụng, mà dùng pháp quang độ hóa, thường là tụng kinh nói văn, lúc công đức của bách tính viên mãn, tràn đầy hướng về, mới chịu lần lượt thu nạp từng người vào trong, vì vậy được xưng là chính đạo.

Cũng chỉ có năm đạo còn lại thường là không hỏi bách tính, một ngụm nuốt hết vào trong bụng, thoạt nhìn cực kỳ tàn nhẫn, Không Hằng lúc này mới có chút nghi ngờ, nếu không phải vậy, hắn đã sớm dao động rồi…

“Không Hằng!”

Lý Hi Minh quát một tiếng, đột nhiên kéo hòa thượng mắt hí này trở về thực tại, kim tỏa trong tay đã sớm căng đét, tòa “Hoàng Nguyên Quan” kia cũng lắc lư.

Không Hằng uể oải, Lý Hi Minh lại có nhiều tâm tư hơn.

Lý Hi Minh rất rõ thực lực của mình bây giờ, luận về chiến đấu thì không nói, nhưng trấn áp dưới minh quan này không phải chuyện đùa, mình toàn lực thúc giục một trấn này, đệ tử ba tông cũng phải uống một chén rượu.

Cho dù là Lý Thanh Hồng đối chiến với hắn, phương pháp tốt nhất cũng là không tiến vào dưới cửa ải này của hắn, huống chi bên cạnh còn có một Không Hằng? Thích pháp của hòa thượng này chưa bao giờ là pháp môn đơn giản!

“Chúng ta có thể liên thủ, như vậy quang minh chính đại bị áp chế ở dưới, lại bị vô số kim tỏa Thích pháp quấn quanh, Trúc Cơ nào có thể chịu đựng được?”

Cửa ải trong tay đã được thúc phát đến cực hạn, lão trọc đầu này lại không hề nhúc nhích, mặc dù minh quang trên người bị thiêu đốt đến nóng rực đỏ bừng, nhưng vẫn chống đỡ minh quan mặc cho thiêu đốt, dường như đang chịu khổ tu hành.

Pháp lực của Lý Hi Minh tuôn trào, âm thanh bay vào tai Không Hằng:

“Pháp sư… tên trọc đầu này lợi hại quá… ngươi có thể nhìn ra được gì không!”

Không Hằng lẩm bẩm, dùng bí pháp truyền âm qua:

“Sợ rằng là từ bi lúc trước, phẫn nộ ma ha đã ngã xuống, thứ này không còn thần thông để mượn nữa, chỉ còn lại một thân từ bi pháp thân này…”

“Từ bi pháp thân!”

Lý Hi Minh đã từng nghĩ đến khả năng này, bây giờ nghe được tin tức xác thực truyền đến, vẫn không khỏi kinh hãi.

Từ bi pháp thân dù thế nào cũng không phải là thứ ở cấp bậc Trúc Cơ, mặc dù thần thông mất hết, nhưng làm sao có thể dùng biện pháp bình thường để trấn áp được chứ? Sợ rằng người này trong lòng còn đang nghĩ đến tự mình tu hành, nếu không đã sớm lật đổ minh quan cầm gậy đánh tới rồi!

Hai người vừa dừng lại một chút, Phục Hạp đã thở ra một hơi, hóa thành một luồng kim quang phun trào, giọng nói trầm thấp: “Không Hằng! Ngươi tỉnh lại đi! Căn cơ linh tính của ngươi không ai có thể sánh bằng, sao lại tự làm hại mình! Ta chịu đựng sự trấn áp của ngươi mà không động đậy, chính là muốn khuyên ngươi vài câu!”

Cả người hắn kim quang lao thẳng lên trời, kim tỏa trên người đã bao bọc hắn thành một quả cầu vàng, nhưng lão hòa thượng này lại không sợ hãi chút nào, năm ngón tay bấm thành hình hoa sen, trong miệng phun ra một mảnh màu hồng phấn, quát: “Đi!”

Chiếc áo cà sa màu vàng sẫm trên người hắn bỗng nhiên sống lại, như tờ giấy tuyên bị gió lốc cuốn đi, xoay hai vòng, hòa thượng này liền biến mất dưới cửa ải, kim quang bạo động, chiếu vào mắt hai người khiến đều mất đi màu sắc.

Chương 1318: Phục Ma Đồ Mưu (3)

“Hỏng rồi!”

Không Hằng cũng tu hành Thích pháp, đối phó với pháp thuật này dễ dàng hơn nhiều, mắt sáng lên liền khôi phục lại, Kim Cương sáu tay sau lưng đứng thẳng lên, tạm thời chế trụ cây gậy dài quét tới giữa không trung, hai thứ va chạm tạo ra một mảnh quang mang, khiến hắn ho ra một chút máu.

Không Hằng phóng mắt nhìn đi, dưới cổng thành có hoa văn sáng trắng đè lên một con hổ có hoa văn màu đen sẫm.

Con hổ này có dáng vẻ oai hùng, màu lông vàng sẫm, hoa văn đen như mực, lông mày trắng, hai con ngươi đồng màu với Phục Hạp, trên trán mọc một chiếc sừng đen ngắn, phát ra từng trận huyền quang.

“Đới Giác Hổ…”

Sắc mặt Không Hằng tái nhợt, giọng nói có thêm vài phần bất lực và chua xót, lặng lẽ nói:

“Tiền bối ở trong Bắc Phục Ma Tự thế nào cũng là một hộ pháp… bây giờ đạo thống nguy hiểm, giữ lấy sơn môn giáo hóa dân chúng, sao lại phải vất vả ngàn dặm đến đây… nếu như xảy ra chuyện gì, trụ trì Phục Ngôn lại phải làm sao đây!”

Hai người trong chốc lát bị mất đi thị lực và linh thức, cây gậy dài trong tay Phục Hạp đã ở trên không trung, một gậy đánh xuống không chết cũng bị thương, nhưng lại bị một câu nói này của Không Hằng khuyên lại, trầm giọng nói: “Ngươi quả nhiên có liên quan không nhỏ với Bắc Phục Ma Tự của ta…”

Lý Hi Minh vừa mới bình phục lại đôi mắt, Phục Hạp này để trần nửa người trên đứng ở một bên, lão hổ dưới minh quan mặc dù không giãy giụa, nhưng huyền quang trên chiếc sừng nhọn đã khiến miệng Lý Hi Minh phát đắng.

“Chết tiệt…”

Một Phục Hạp đã đủ khó đối phó, bây giờ hắn thoát ra khỏi đó, cầm gậy đứng ở không xa hổ rình mồi, Lý Hi Minh và Không Hằng sao có thể tiếp tục áp chế con mãnh hổ này? Minh quan sáng lấp lánh bay lên, trở lại trong tay.

Minh quan vừa nới lỏng, Đới Giác Hổ lập tức nhảy vọt lên, rơi xuống dưới thân Phục Hạp, lão hòa thượng này cưỡi trên hổ, toàn thân sơn vàng, hai mắt đồng màu, cây gậy dài cầm trong tay, đôi mắt chăm chú nhìn Không Hằng.

Cả một hồ lớn yên tĩnh, căng thẳng như sắp nổ ra bất cứ lúc nào, Lý Hi Minh nheo mắt nhìn Phục Hạp, trong lòng dâng lên một cảm giác kỳ lạ.

Không Hằng là một hòa thượng thật thà, lại nhỏ tuổi, tu hành giới luật quá nhiều, bình thường cũng sẽ không nghĩ đến âm mưu quỷ kế gì, nhưng Lý Hi Minh đã thấy qua rất nhiều âm mưu, giáo dục từ nhỏ cũng không ít, đã có lòng nghi ngờ.

“Hắn ức hiếp Không Hằng thật thà, thường xuyên dùng lời lẽ để lay động… chắc chắn có mưu đồ.”

“Dựa theo lời Không Hằng nói, đạo thống Bắc Phục Ma Tự bây giờ nguy hiểm, sao lại phải vất vả đến đây một chuyến? Ta không tin Ma Ha chết rồi mà hắn còn có tâm trạng đi dạo bên ngoài… hắn đến nhà ta chắc chắn có nguyên nhân.”

Thanh niên cảnh giác nhìn chằm chằm Phục Hạp, lão hòa thượng này chỉ nhìn chằm chằm Không Hằng, giọng điệu bình tĩnh:

“Không Hằng, ngươi đã biết trụ trì của chùa ta, cũng biết đạo thống của ta chính phái, lão nạp không muốn khai sát giới, vì vậy để các ngươi ra tay.”

Không Hằng rốt cuộc cũng mở mắt ra, thấp giọng nói:

“Ta biết đạo hạnh của tiền bối…”

Phục Hạp gật gật đầu, cưỡi trên con hổ này, lặng lẽ nói:

“Ngươi rời khỏi nơi này, vào đạo thống của ta, đi theo ta về chùa.”

“Hóa ra là vì chuyện này?”

Lý Hi Minh cúi đầu nhìn hắn, cẩn thận quan sát thần thái của hắn, hồi tưởng trước sau một lúc, phát giác ra không đúng, trên mặt Không Hằng đã có vẻ do dự, Lý Hi Minh lại dùng pháp lực truyền âm nói:

“Không Hằng, tên trọc đầu này nói nhiều quá, ta nghi ngờ lão già này có vấn đề.”

Không Hằng lại không cảm thấy có gì, một bên im lặng cân nhắc an ủi đối phương, một bên truyền âm nói:

“Hắn muốn khuyên ta qua đạo thống của hắn, quả thực là cần phải nói nhiều để thuyết phục… nếu ta không đồng ý hắn, sợ rằng sẽ liên lụy đến người khác…”

“Không đúng… đạo thống phẫn nộ bây giờ giống như chuột chạy qua đường… sao có thể kiêu ngạo đến mức này… trước sau hắn ra tay rất đáng ngờ, chẳng lẽ hắn ăn cứng tất cả pháp thuật của chúng ta, hoàn toàn là để chịu khổ sao?”

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy Phục Hạp này rất đáng ngờ, trong đầu mơ hồ không nghĩ ra được, thầm hận nói:

“Nếu như có Hi Tuấn ở đây thì tốt rồi! Lão già này ở trước mặt hắn làm sao có thể giở trò! Hai mắt đã bị hắn nhìn thấu rồi!”

Lý Hi Tuấn đã chết, Lý Hi Minh không còn đường lui nữa, thanh niên lạnh lùng nhìn hòa thượng này, pháp lực lưu chuyển, dùng bí pháp truyền âm nói:

“Tên trọc đầu này đã nói như vậy, thật ra là bề ngoài muốn vì ngươi mà đến, chắc chắn sẽ không làm tổn thương ngươi, chúng ta chẳng qua là đối cứng với hắn vài chiêu, sao có thể bó tay chịu trói? Chúng ta hãy thử lại không muộn!”

Chương 1321: Trang Nghiêm Bảo Tướng

Lời nói này như sấm vang bên tai Phục Hạp, nhiều ký ức ùa về và những nghi ngờ trước đây cũng dần sáng tỏ. Phục Hạp trầm giọng nói:

“Vậy tại sao ngươi cố chấp như vậy?”

“Cố chấp sao?”

Không Hằng cười lắc đầu, nhẹ giọng đáp:

“Hôm sau ta trở về chùa, những lời của các vị Ma Ha hôm ấy đã quên sạch. Ta lật kinh sách ra đọc, nhưng từng chữ như nhảy ra khỏi trang, lần lượt bay về phía Triệu, Yến.”

“Ta ngoảnh lại nhìn, thấy cả sân chùa đầy chữ, như dân chạy nạn, nắm tay nhau chạy trốn. Cả biển chữ ấy xuôi xuống núi, biến mất vào bầu trời vô tận.”

“Đêm đó, tất cả kinh sách của Liêu Hà Tự đều hóa thành giấy trắng.”

Lời ông chậm rãi vang vọng trong không trung. Lý Hi Minh lúc này mới lộ vẻ hiểu ra. Không Hằng tự cười hai tiếng, nói:

“Vì vậy ta kém nhất là luận đạo.”

Phục Hạp cuối cùng cũng im lặng, ngồi lặng lẽ. Không Hằng ôn tồn nói:

“Năm đó ta mới mười tám tuổi, vừa đọc xong công pháp điển tịch, chuẩn bị đọc kinh thư, nhưng từ đó không còn sách để đọc.”

“Tiền bối, Thất Đạo tu sĩ đều hoài niệm thời xưa, thường có thể lên ngôi Thế Tôn, muốn từ ta tìm được chân kinh, nhưng ta chẳng thể cho các người thứ gì. Tiểu tu chưa từng đọc những thứ đó, tu hành đến nay chỉ dựa vào bản tâm mà ngộ.”

Phục Hạp lộ vẻ bàng hoàng, cuối cùng cũng hiểu tại sao Không Hằng thường đối mặt với lời phản bác của mình mà im lặng. Ông nói với giọng hơi trầm:

“Cổ kinh vốn không phù hợp với đương đạo!”

“Đúng vậy.”

Không Hằng ôn tồn nói:

“Ta đã đọc hết điển tịch của Thất Đạo. [Đại Dục] vô biên, tiên đắc hậu thất, cầu trang nghiêm; [Phẫn Nộ] hiển tướng, bình ác vi thiện, tạo thành bảo tướng; [Mộ Pháp] cầu giới, Thích Thổ đương thế, phổ độ chúng sinh.”

“[Giới Luật] khổ hàn, thấu hiểu khổ hải, mới có thuyền độ; [Thiện Lạc] minh tâm, hỷ nộ si sân, lấy hữu cầu vô; [Từ Bi] tại bụng, nuôi dưỡng chúng sinh, chúng sinh nuôi ta; [Không Vô] chuyên tâm, vãng sinh ngã chấp, cầu giải thoát…”

Không Hằng nhẹ giọng nói:

“Các người đều lấy Tịnh Thổ nạp người.”

“Tiền bối, ta không phải không biết căn bản pháp, cũng đã vào Tịnh Thổ, tạm không nói đến việc dân chúng có thực sự vui vẻ hay không.”

“Quý đạo dùng khổ của phàm tục, lạc của Tịnh Thổ để giáo hóa dân chúng, khiến họ quên đi vật chất, cầu mong trạng thái không vô trang nghiêm bình lặng. Nhưng có thực sự đạt được không? Trong Tịnh Thổ của Ma Ha đã từng xuất hiện một người đại thần thông nào chưa? Tịnh Thổ rốt cuộc là thần thông tư sản của Ma Ha, hay là giải thoát không bị khổ lạc chi phối?”

Lần đầu tiên Không Hằng trở nên nghiêm trang. Ông không giận dữ, cũng không trách mắng, chỉ còn lại suy tư và lo âu sâu sắc. Khuôn mặt trắng trẻo dưới ánh sáng ngũ sắc trở nên vô cùng sáng ngời:

“Đều không có… tiền bối, đều không có.”

Phục Hạp nhìn ông chằm chằm không thể tin được. Lão hòa thượng này lần đầu tiên lộ vẻ suy tư. Khi vẻ suy tư này xuất hiện, khí thế của Phục Hạp suy sụp trong chốc lát. Ông lạnh giọng nói:

“Trong Tịnh Thổ cũng có người thành tựu, như [Độ Ân], [Lục Bãi]… Ngươi…”

Không Hằng lắc đầu, nhẹ giọng hỏi:

“Ngươi đã từng gặp họ chưa?”

Mắt Phục Hạp sáng lên, nắm lấy lời nói của ông, trầm giọng đáp:

“Ta chưa từng gặp nghĩa là không có sao?”

“Ngươi đã gặp rồi.”

Không Hằng không cho ông cơ hội, nhẹ giọng đáp. Thấy Phục Hạp sững sờ, ông nhẹ nhàng chỉ lên trời, cười nói:

“[Lục Bãi] ở trên đó.”

Lúc này Phục Hạp đã quên hết mọi tranh chấp, chậm rãi run rẩy ngẩng đầu lên. Trên Minh Hoàng Quan là Kim Cang sáu tay trang nghiêm bảo tướng, sáu cánh tay giữ chặt Minh Quan.

“Ngươi… làm sao có thể! Đừng hòng dùng lời yêu quái lừa ta!”

Không Hằng chậm rãi lắc đầu, giọng rất nhẹ:

“Đây chính là trang nghiêm bảo tướng, đây chính là thanh tịnh cảnh giới, đây chính là người trong Tịnh Thổ quên mình quên vật. Năm ta mười tám tuổi, hắn từ phẫn nộ hiển tướng đến giúp ta, đến nay không nói một lời.”

Phục Hạp không biết trả lời ra sao, mê mang không biết làm thế nào. Không Hằng nhẹ giọng nói:

“Ta hiểu ý sư huynh. [Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát] đã ngã xuống, phẫn nộ đạo thống ngày càng suy tàn. Hắn muốn ta sinh giận trong lòng, chuyên tâm vào phẫn nộ hiển tướng, để thành tựu Ma Ha, lập lại đạo thống.”

“Có phải không!”

Phục Hạp im lặng một lúc, đáp:

“Phải.”

Không Hằng vẫn ôn hòa, ánh sáng trên mặt càng ngày càng đậm, giọng điệu hiền lành:

“Đây chính là vấn đề. Các người cho rằng phẫn nộ hiển tướng là tốt, nên muốn ta trở thành phẫn nộ hiển tướng, vì vậy đến đưa ta đi.”

“Các người cho rằng chúng sinh đều khổ, nên muốn phổ độ chúng sinh, tạo ra Cực Lạc Tịnh Thổ, trước tiên để chúng sinh chịu đủ đau khổ, rồi đưa hết thảy vào đó, được cảm kích và tôn thờ.”

Ông hỏi:

“Ngươi từ trên cao muốn phổ độ chúng sinh, nhưng chúng sinh có muốn được ngươi phổ độ không?”

“Tại sao lại không muốn!”

Phục Hạp biến sắc, trầm giọng đáp:

“Thế gian khổ biết bao, Tịnh Thổ vui biết bao. Ở đất Yến Triệu, bắt bất kỳ một dân thường nào đến, họ đều mong mỏi được vào Tịnh Thổ!”

Không Hằng nhẹ giọng nói:

“Đó là do hiện thế quá khổ, họ chỉ muốn hưởng lạc. Còn về bảo tướng trang nghiêm vô biên an tĩnh, vô biên thanh tịnh, vô biên ổn định, không phải là thứ dân chúng cầu mong. Họ vừa chịu khổ vì thất tình, vừa hưởng lạc từ thất tình. Bảo tướng trang nghiêm vô biên chính là tử tướng vô biên. Khổ đến mức muốn chết, lạc cũng không cần nữa, mới bằng lòng vào Tịnh Thổ.”

“Ngươi tưởng rằng ai cũng muốn vào Tịnh Thổ, thực ra là do ai cũng bị dày vò, không thể không muốn vào Tịnh Thổ.”

Phục Hạp quát:

“Ngươi nói bậy! Có ai lại không muốn bảo tướng trang nghiêm, không muốn chỉ là vì cảnh giới không đủ mà thôi!”

Không Hằng đứng dậy, nhẹ nhàng nói:

“Bảo tướng trang nghiêm là thanh tịnh cực hạn vô biên, đều là một bảo tướng, gặp phải các loại sự vật, phản ứng đều giống nhau, chính là cùng một người. Một vạn người tu thành, thực ra là một người chiếm thân của một vạn người. Phục Hạp tiền bối, Thế Tôn không phải tu luyện như vậy.”

“Các người lấy danh nghĩa tu Thế Tôn, dùng lạc thổ rộng lớn mê hoặc hàng triệu người, mong dùng rối bảo tướng trang nghiêm để chiếm đoạt hết thảy linh hồn của họ! Bản thân giữ lại thất tình lục dục, ngồi cao trên đỉnh, cười nhìn thế gian, mắng người khác là ngu muội!”

“Càng có kẻ ngu ngốc, cuối cùng cũng dùng bảo tướng trang nghiêm để chiếm đoạt chính mình! Hàng triệu người trở thành tử tướng thanh tịnh vô biên, ổn định vô biên, an tĩnh vô biên!”

Phục Hạp nhìn ông chằm chằm, giọng khàn khàn hỏi:

“Cổ Thích nói như vậy sao?”

Không Hằng lặng lẽ nhìn ông, ôn tồn đáp:

“Ta nói như vậy.”

Lời Không Hằng vừa dứt, ngọn ly hỏa nóng bỏng đã lan lên người ông. Giọng thúc giục của Lý Hi Minh vang lên hết lần này đến lần khác. Phục Hạp đột nhiên thu lại tất cả thần sắc, lặng lẽ nhìn ông.

“Nếu đã như vậy, tại sao Không Hằng không làm Ma Ha?”

Trên khuôn mặt già nua của ông đầy vẻ chân thành, thậm chí có cả nước mắt chảy xuống:

“Nếu Thất Đạo đều sai, Không Hằng lên làm Ma Ha, tự chứng một đạo Tịnh Thổ, giáo dục thế gian phương pháp giải thoát vô hạn, xoay chuyển càn khôn, thành tựu đệ nhất Tịnh Thổ!”

“Đại nhân, trở về Bắc Phục Ma Tự đi! Chúng ta nguyện ý vì đại nhân mà phục vụ!”

Chương 1322: Ba Bảo Vật (1)

Phục Hạp vừa dứt lời, kim quang huy hoàng hiện lên giữa không trung, những đám mây như chim công bay lượn, hồ nước phun trào, mưa cầu vồng rơi lả tả, và một mảnh tịnh thổ hiện ra trên bầu trời phía bắc.

Tịnh thổ phía bắc ẩn hiện sau làn mây mù, thấp thoáng có một cánh cổng vàng khổng lồ. Một con hổ lớn như núi, toàn thân phủ đầy hoa văn đen nhánh, đang nằm ngủ say bên cổng. Vô số hộ pháp màu vàng đứng trên mây, vô biên vô tận. Hàng ngàn hàng vạn bóng người ngẩng đầu, hoặc quỳ lạy, hoặc cúi đầu chờ đợi.

Tên Kim Cang sáu tay [Lục Bãi] vốn luôn áp chế [Hoàng Nguyên Quan] không chút phản ứng, lần đầu tiên hơi dừng lại. Theo tiếng chim công vang vọng từ bầu trời phía bắc, chiếc đầu luôn giận dữ và thanh tịnh ấy ngẩng lên, đôi môi vàng khẽ mở, truyền ra tiếng tụng kinh du dương.

“Ầm!”

Các tu sĩ trên hồ đều cúi đầu, che mắt, không dám nhìn.

Cảnh tượng này như một liều thuốc kích thích mạnh mẽ tiêm vào trái tim Phục Hạp. Lão ngẩng đầu lên, bất chấp pháp lực không đủ hay ly hỏa thiêu đốt. Cả [Hoàng Nguyên Quan] theo động tác của lão vang lên ầm ầm, như muốn sụp đổ bất cứ lúc nào.

“Họ được cứu rồi… tốt… tốt…”

Lão hòa thượng vui mừng khôn xiết, nước mắt rơi lã chã, nhìn Không Hằng cầu xin tha thiết:

“Đại nhân, Thích Thổ đã hiện, xin hãy vì ta mà cầu [Hiển Tướng Đế Sát Tử], trở về Bắc Phương Phục Ma, ngồi trên đài mưa hoa mạn đà la, trải qua vô lượng vô biên a tăng kỳ kiếp, thành tựu Đế Sát Ma Ha Lượng Lực.”

Như hòa cùng giọng nói của lão, theo lời cầu xin của Phục Hạp, một tiếng chuông du dương vang lên từ kim quang phía bắc, gõ liên tiếp chín tiếng.

“Bong… bong…”

Không Hằng nhìn xa xăm, trong đồng tử phản chiếu hình ảnh của một tịnh thổ.

Hắn hiểu rằng chỉ cần mình gật đầu, sinh ra ý niệm thanh tẩy thế gian, vị trí Đế Sát Ma Ha trên bầu trời sẽ lập tức ứng đáp hắn, và hắn sẽ trở thành một tu sĩ như Mộ Dung Hạ, chứng đắc bất thoái chuyển địa.

Khi đã chứng đắc bất thoái chuyển địa, trừ phi có người xông vào tịnh thổ và tiêu diệt một tia chân linh của hắn, hắn mới có thể hưởng thụ vị trí Ma Ha, thần trí không suy giảm, luân hồi trăm kiếp.

Hơn nữa, kiếp này hắn không cần tu luyện nữa, đã đạt đến viên mãn của pháp sư. Không Hằng là cổ tu, bước tiếp theo không phải là từ bi mà là Ma Ha. Hắn chỉ cần đi về phía bắc, trở lại vị trí Ma Ha, trở thành một trong những đỉnh cao của thế giới này, thậm chí pháp tướng quả vị cũng có thể đạt được.

Nhưng hắn vẫn bình tĩnh nhìn.

Đạo thống của Không Hằng dừng lại ở đây, phần còn lại chỉ là ngộ đạo. Cổ tu đã bao nhiêu năm không có Ma Ha xuất hiện. Bỏ lỡ cơ hội này sẽ không còn cơ hội nào khác. Tịnh thổ tự mình tiếp dẫn người ngoài.

“Lão tiền bối, phẫn nộ hiển tướng không phải là đạo của ta.”

Phục Hạp là pháp thân từ bi, nước mắt trong ly hỏa hóa thành lưu ly, lại bị ánh sáng trời đập nát, chiếu lên mặt lão hòa thượng những bóng sáng lấp lánh. Lão ngây dại nhìn hắn.

Không Hằng lặng lẽ nhìn Phục Hạp, hòa thượng mắt hí vốn đã răng trắng môi đỏ, giờ đây mặt mày sáng rỡ vô hạn, cất giọng:

“Ngã tướng phi thị chúng sinh tướng, bất thiết vô hạn tịnh thổ, bất thiết khủng bố chi tượng, bất thiết hương hỏa tự điện, bất thiết tăng lữ cúng bái, phàm thử chủng chủng, giai vi nghiệt nghiệp.”

“Bất khả sử tu hành giả tín ngã, bất khả sử bách tính bái ngã, ngã nhất đạo cầu đắc giải thoát, bất dĩ tịnh thổ nạp nhân.”

Phục Hạp như bị sét đánh, xìu xuống như quả bóng xì hơi. Theo ý nghĩ buông lỏng của lão, ánh sáng trên pháp thân từ bi càng trở nên u ám. Lưng lão còng xuống, bị áp chế càng chặt hơn.

Lão hòa thượng bất động, ngẩng đầu nhìn trời, ly hỏa nóng bỏng bao quanh thân thể lão. Phục Hạp chỉ lo lẩm bẩm đọc kinh, nhìn ánh kim quang dần biến mất, con hổ khổng lồ chìm vào trong mây, mọi thứ đều tan biến.

Vẻ mặt giận dữ trừng mắt của Phục Hạp biến mất, thay vào đó là nỗi đau khổ tột cùng. Lão hòa thượng cúi đầu nói:

“Ta đã dùng lời lẽ sắc bén, áp chế ngươi khắp nơi, dùng giáo lý cứng nhắc và cực đoan để trách mắng ngươi, vậy mà không thể khiến ngươi nổi giận chút nào. Nếu trong lòng ngươi có phẫn nộ, hiển tướng đế sát tử ắt sẽ giáng xuống ngươi.”

“Vì vậy ta dùng thế ép ngươi, dùng uy hiếp bức bách ngươi, ánh sáng từ bi dọa ngươi. Nếu ngươi có chút sợ hãi, không cần gật đầu, không cần đi theo ta, hiển tướng đế sát tử ắt sẽ giáng xuống ngươi.”

“Ngươi đã không giận không sợ, ta đành khóc lóc thảm thiết, dùng vẻ đau buồn để lay động ngươi, xin ngươi truyền giáo lý ra khắp thiên hạ, ngồi trên đài mưa hoa mạn đà la giáo hóa chúng tăng. Nếu ngươi có chút ý niệm, hiển tướng đế sát tử ắt sẽ giáng xuống ngươi.”

Vẻ mặt Không Hằng vẫn sáng ngời, ly hỏa xung quanh dần nhạt đi, những mảnh lưu ly bay ra từ pháp thân của Phục Hạp. Lão hòa thượng dùng một tay chống đỡ Minh Quan, vận chuyển pháp lực, hai mắt đầy màu lưu ly, bước ra khỏi ly hỏa.

Pháp thân từ bi thực sự vận chuyển, lúc này Phục Hạp muốn đẩy sập [Hoàng Nguyên Quan] cũng không cần dùng đến một ngón tay. Vô tận ly hỏa như là tài nguyên của lão, càng thiêu đốt càng khiến cơ thể lão rực rỡ ngũ sắc.

Phục Hạp thấp giọng nói:

“Nhưng ngươi không lay động.”

Trên hồ im lặng như tờ, một ánh mắt kinh sợ nhìn vị từ bi này. Chỉ có Không Hằng ôn tồn nói:

“Các vị Ma Ha đã thử rồi.”

Không Hằng mỉm cười nhìn lão, lão hòa thượng thì cởi chiếc cà sa màu vàng sẫm trên người, gấp gọn lại, đặt vào lòng bàn tay, tay kia đặt cây gậy trắng tinh lên trên cà sa.

Lão thu dọn hai thứ này, đặt chúng vào giữa không trung, chắp tay trước ngực, cung kính nói:

“Lão nạp đã đến ma thổ này, không nghĩ đến việc quay về, có ba bảo vật tặng cho pháp sư.”

Chương 1323: Ba Bảo Vật (2)

“Thứ nhất là [Huyền Hạp Hổ Văn Cà Sa], do Đới Giác Hổ hóa thành, thần diệu khó lường, có thể hóa thành mãnh hổ để điều khiển, có thể nuốt chửng các vật, tu sĩ tầm thường không thể địch lại.”

“Thứ hai là [Diệu Bạch Chân Ngọc Phục Ma Côn], là bảo khí, đã hàng yêu phục ma vô số, huyền sát xung thiên, một gậy có thể khai sơn đoạn lưu, những yêu nghiệt bị giết không dám kêu oan.”

Không Hằng nhíu mày, ngũ sắc hà quang trên mặt không ngừng lưu chuyển, nhẹ giọng nói:

“Đây là đạo thống của Bắc Phục Ma, Không Hằng không thể nhận.”

Lão hòa thượng này ngoan cố vô cùng, hoàn toàn không đáp lời hắn, chắp tay trước ngực, nửa thân trên trần trụi sáng lấp lánh, trước tiên cúi lạy về phía bắc, nhắm chặt hai mắt, trầm giọng nói:

“Thứ ba là [Bắc Phục Ma Tự Hộ Pháp Lưu Ly Xá Lợi].”

Lời này của lão khiến Không Hằng động dung, hắn bước lên một bước, mở miệng muốn khuyên, nhưng tốc độ của hắn dù nhanh đến đâu cũng không nhanh bằng từ bi.

Phục Hạp vừa dứt lời, một luồng sáng lưu ly xuyên thấu trời đất bừng lên, lao thẳng lên bầu trời, mặt hồ nở rộ vô số hoa sen, những cánh hoa màu hồng xen lẫn với đủ loại lưu ly rơi xuống như mưa, xung quanh tràn ngập hà quang và vô hạn ánh sáng cầu vồng.

Không Hằng lập tức bị chìm ngập trong vô số quang hoa này. Phục Hạp là từ bi tích lũy nhiều năm, một khi tự mình tọa hóa, lập tức có tiếng kinh thư vang lên, hỏa trạch lao ngục vỡ tan, đầy đất kim hồng.

“Ong ong ong…”

Nhưng tịnh thổ vốn nên đến tiếp ứng đã sớm không còn thấy bóng dáng. Tất cả quang hoa và màu sắc hội tụ ngưng kết, đều dừng lại ở một viên xá lợi lưu ly.

Dù ảo diệu có rực rỡ đến đâu, hà quang có thông thiên triệt địa đến đâu, cũng chỉ là trong chớp mắt. Chưa kịp bùng nổ hoàn toàn đã bị hút vào viên xá lợi này, như cá voi hút nước, không để lại chút dấu vết nào.

Sắc màu của trời đất thu lại, chỉ còn một viên xá lợi lơ lửng trước mặt Không Hằng.

Trên hồ càng im lặng hơn.

Viên xá lợi này to bằng đầu ngón tay, lơ lửng giữa không trung, trắng trong như ngọc, bên cạnh có vài vòng ánh sáng cầu vồng bao quanh, tạo thành đủ loại ảo ảnh, hai bên hoa sen tỏa ra hương thơm ngát.

Không Hằng lặng lẽ nhìn viên xá lợi trước mặt, nắm chặt nó trong lòng bàn tay. Chiều tà đỏ đen phủ lên người hắn, ánh sáng trên hồ tối lạ thường.

Cái chết của Phục Hạp giống như mười hai pháp sư bị Lý Huyền Phong giết chết trên đại giang, ngoài xá lợi, chỉ là một trận mưa hoa lưu ly và một vài bông hoa sen nở rộ.

Còn tịnh thổ nguyện ý hiện thân tiếp ứng Không Hằng, khi Phục Hạp chết đi cũng không có chút phản ứng nào, không một tia kim quang, không một tiếng chuông vang, chỉ còn lại ánh chiều tà đỏ mờ ở chân trời.

Mãi đến khi Lý Hi Minh cưỡi quang đến, một tia sáng trời mới chiếu lên người Không Hằng. Hòa thượng mắt hí như bừng tỉnh mộng, ngũ sắc hà quang chảy trên mặt lui xuống, vô hạn quang minh cũng tối dần.

Hắn trở lại vẻ ôn hòa khách khí ban đầu, thần sắc có chút ảm đạm, ôn tồn nói:

“Đã làm phiền Hi Minh rồi.”

“Đây là lời gì chứ!”

[Hoàng Nguyên Quan] hội tụ thiên quang, các tu sĩ xung quanh không nhìn thấy, chỉ có Lý Hi Minh ở bên cạnh nhìn rõ, thần sắc phức tạp, đầy cảm khái, nhẹ giọng hỏi:

“Pháp sư hiện tại có ổn không?”

“Không có gì đáng ngại.”

Không Hằng trả lời một cách nghiêm túc, tay cầm cà sa và gậy, nhẹ giọng nói:

“Chỉ là, duyên phận của ta với quý tộc, hiện tại đã hết rồi.”

Lý Hi Minh đã đoán trước được, nhắm mắt lại, cắn răng. Không Hằng cúi đầu hành lễ với hắn, giọng đầy áy náy:

“Khi Hi Tuấn gặp nạn ta đã nên rời đi, nhưng trong lòng ta tự trách, muốn ở lại bảo vệ thêm một chút. Không ngờ hiện tại suýt nữa đã gây họa cho quý tộc, thực sự là lỗi của Không Hằng! Hiện tại ta không thể không đi, cần phải du ngoạn thiên hạ để chứng đạo của mình.”

“Không Hằng tiền bối…”

Lý Hi Minh còn chưa kịp nói gì thêm, đầy bụng lời muốn nói đã bị nụ cười của Không Hằng chặn lại ở cổ họng. Hắn nhẹ giọng nói:

“Pháp sư hãy gặp đại phụ của ta một lần rồi hãy đi… pháp sư đã ở trong nhà ta nhiều năm như vậy… các trưởng bối đều rất kính trọng… Chu Vi vẫn ở bên ngoài… không thể gặp mặt một lần…”

Không Hằng nhẹ nhàng gật đầu, giọng nói của Lý Hi Minh lải nhải có phần giống với Lý Huyền Tuyên, khiến mắt hòa thượng như mờ đi.

Hắn vừa hạ xuống Thanh Đỗ Sơn vừa ngoảnh đầu nhìn về phía bắc mà Phục Hạp đã cúi lạy khi rơi xuống, viên xá lợi trong tay càng nóng bỏng.

Kim quang rực rỡ đã biến mất từ lâu, con công bay lượn cũng không thấy đâu, tất cả những gì lão hòa thượng coi trọng hơn cả sinh mạng - bao gồm kim trì và tín đồ - cũng biến mất như một cơn gió thoảng qua…

Trên hồ tối tăm, lưu ly rải rác trên mặt nước, chỉ còn lại bầu trời âm u và mặt trời lấp ló sau đám mây.

…

Đông Hải.

Đêm tối bao trùm, trên bãi đá ngầm sừng sững một cung điện xây bằng huyền thạch đen nhánh. Cung điện không lớn, màu đen của nó hòa lẫn với đá ngầm, mặt chính hướng về phía bắc.

Sóng biển tung tóe, nhấn chìm bậc thềm trước cung điện. Một đôi giày xanh biếc tinh xảo dẫm trên bậc thềm, chủ nhân của nó có mái tóc đỏ rối bù, mặc một bộ quần áo vàng óng ánh như vảy cá, đôi mắt xanh biếc nhìn về phía xa.

Phía sau người đàn ông này là một thiếu niên, ăn mặc chỉnh tề, đứng lệch về phía sau. Người đàn ông mặc áo vàng khẽ nói:

“Hợp Vân, đó là [Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát]…”

Đông Phương Hợp Vân nhướng mày, mắt cũng nhìn về phía xa xôi ở phương bắc, nơi con công bay lượn trên trời, kim trì phun trào, tịnh thổ hiện lên ở chân trời. Đông Phương Hợp Vân hành lễ đáp:

“Đại vương, Thích tu tập hợp chúng tăng thành đạo, vị trí Ma Ha là pháp tướng quả vị diễn hóa, không phải tiên nhân thì không thể lừa gạt được.”

“Hiện tại vị trí Ma Ha cảm ứng, muốn hiển tướng đế sát tử giáng thế, dù phẫn nộ có bản lĩnh đến đâu, giả chết cũng không thể làm được điều này, nó chắc chắn đã chết rồi.”

Nếu Lý Hi Trị ở đây, chắc chắn có thể nhận ra người đàn ông mặc áo vàng chính là Mục Hải Long Vương Đông Phương Trường Mục, là con trai của Long Quân, thân phận cao quý vô cùng.

Con yêu long Tử Phủ này nghe vậy, gật đầu.

Đông Phương Hợp Vân tiếp tục nói:

“Tịnh Trản năm xưa bị [Kim Kiều Tỏa] khống chế, lại bị Thượng Nguyên Chân Quân giết chết, khả năng sống sót quá nhỏ. Nộ Mục Tứ Ma Đế Sát có chết hay không, chỉ là tiện thể… Lục Tương vẫn muốn thử xem vị pháp tướng sau lưng đạo thống của phẫn nộ có phản ứng gì không.”

“Chỉ là nhìn tình hình hiện tại, thịt đã đưa đến miệng cũng không chịu động đậy, còn để cho cổ thích kia thoát thân, xem ra trạng thái của vị pháp tướng này thực sự không tốt.”

“Thực ra không phải vậy.”

Đông Phương Trường Mục nhẹ giọng nói:

“Lạc Hà và U Minh đều không có phản ứng, Giang Nam cũng không hứng thú, có lẽ đã sớm biết pháp tướng sẽ không đáp lại. Nguyên nhân của việc này thực ra là do cổ tu kia càng ngày càng mạnh, có người không muốn hắn ở lại Giang Nam.”

“Người tính toán để phẫn nộ hiển tướng cho rằng có cơ hội, như ruồi ngửi thấy mùi máu bay đến, lại một lần nữa nỗ lực trong vô vọng để đánh thức pháp tướng, mời Ma Ha đến.”

Đông Phương Hợp Vân cúi người, tỏ vẻ khâm phục, nhẹ giọng nói:

“Đại vương nói rất đúng.”

Đông Phương Trường Mục nhẹ giọng nói:

“Suy cho cùng… thời đại đã thay đổi, hiện tại Thích tu có chỗ đứng riêng, các tu sĩ khá e ngại Thích tu, làm sao có thể tùy tiện để một cổ thích ở Giang Nam tu hành? Nếu một đêm nào đó hắn đột nhiên ngộ đạo, xuất hiện một thích thổ bao phủ cả Giang Bắc, chẳng phải là lại phải đánh một trận sao?”

Đông Phương Trường Mục cười khẽ, thấp giọng nói:

“Năm xưa tiên đạo tự mãn, để mặc Thích tu cầu đạo trong các tông phái, kết quả là quả vị [Hoa Khí] bị Tô Tức Không lén lút chứng đắc, mười hai khí thiếu mất một khí, khiến mấy vị tiên nhân đều biến sắc… đây chính là bài học trước mắt!”

“Đúng vậy…”

Đông Phương Hợp Vân cung kính đáp, Đông Phương Trường Mục thì thấp giọng hỏi:

“Hồ tộc đáp lại thế nào?”

Đông Phương Hợp Vân chắp tay đáp:

“Đại Li Sơn đã phái Tố Tâm Hồ đến, đã liên lạc được với Đỉnh Kiểu điện hạ, không có gì đáng ngại.”

“Ồ, Bạch Long Thiều!”

Đông Phương Trường Mục lộ ra nụ cười thích thú, bước một bước trước đại điện đen kịt, trong mây mù truyền đến tiếng sấm vang vọng. Con yêu quái Tử Phủ này khẽ lắc đầu:

“Cũng nên như vậy, dù sao Tử Phất đã đưa đồ cho Bị Hải Long Vương…”

Đông Phương Trường Mục đợi một lát, cuối cùng có một đạo lưu quang phá không bay ra, hiện lên giữa không trung là một nữ tử mắt hẹp, nàng quét mắt nhìn một cái, trầm giọng nói:

“Trường Mục, nên lên đường rồi.”

Đông Phương Trường Mục cười ha hả, khẽ vung tay, trước mắt Thái Hư ầm ầm vỡ ra, hiện ra một màu tím thông thiên triệt địa, bao phủ trong Thái Hư vô biên vô tận.

Thái Hư nơi này nhảy múa vô số tia chớp, như muốn ngưng tụ thành biển. Đông Phương Trường Mục vừa vận thần thông để chống lại sấm sét, vừa cúi đầu nhìn về phía động thiên màu tím nhạt ở xa xa.

Đông Phương Trường Mục hỏi:

“Mọi người đã tập hợp đủ chưa?”

“Tất nhiên rồi.”

Nữ long này gật đầu nói:

“Chúng ta hành sự không quanh co lòng vòng như nhân tộc, cũng không dùng thần thông dẫn dắt hay đại thế bố cục, mặc kệ những kẻ tu hành lôi pháp kia ra sao, chỉ cần phái vài yêu vương Tử Phủ ra ngoài bắt là được.”

Nàng thản nhiên nói:

“Chỉ trong vòng một khắc, tất cả đều bị bắt gọn, ném vào trong động thiên.”

Chương 1324: Rời đi (1)

Không Hằng cưỡi gió trở về Thanh Đỗ Sơn, trời đã tối hẳn. Lý Huyền Tuyên đang đứng trong đại điện chờ đợi, lão nhân hồn vía lên mây, vẫn chưa hoàn hồn sau dị tượng đáng sợ vừa rồi.

Hai người đáp xuống, Lý Huyền Tuyên vội vàng ra đón, thấy cả hai đều bình an vô sự mới mừng rỡ. Lão nhìn người này rồi lại nhìn người kia, thấy Lý Hi Minh có vẻ ngẩn ngơ, Không Hằng thần sắc phức tạp, ý cười trên mặt Lý Huyền Tuyên dần tắt:

“Đây là…”

“Lão đại nhân.”

Không Hằng chắp tay rất cung kính, cúi chào rồi ôn tồn nói:

“Tiểu tăng sắp rời đi, du ngoạn các quận… một đường rời Giang Nam, đi đến nơi khác.”

“Cái gì!”

Lý Huyền Tuyên sửng sốt, vội hỏi:

“Có chuyện gì khiến Không Hằng không vui sao… mấy chục năm nay vẫn yên ổn mà…”

Nghĩ đến đây, lão vội nói:

“Phục Hạp hòa thượng kia nói nhăng nói cuội, mười phần thì tám chín phần là nhằm vào nhà ta! Không Hằng đừng để bụng…”

Lý Huyền Tuyên nói, Không Hằng chỉ chắp tay cúi đầu, ôn tồn đáp:

“Lão đại nhân có phúc tướng, nửa đời trước gian truân, sau này sẽ ít gặp trắc trở, tốt nhất là đừng lo lắng nhiều!”

Lý Huyền Tuyên không đáp được, chỉ có thể gật đầu. Không Hằng nhẹ giọng nói:

“Chuyện của Chu Vi, ta đã suy nghĩ từ lâu, vốn định nhờ người mua linh vật Thuật Âm ở hải ngoại, may mắn nghe nói quý tộc cũng có một món pháp khí Thuật Âm, vừa vặn có thể dùng để thi pháp.”

Hắn lấy từ trong tay áo ra một bản thảo, đưa cho Lý Hi Minh. Chữ nhỏ trên giấy thanh tú rõ ràng, hiển nhiên là do chính hòa thượng viết.

Không Hằng nói:

“Dùng pháp thuật trong sách này có thể bảo vệ phu nhân, cũng có thể áp chế linh tính, khiến thai nhi không bị ảnh hưởng bởi Minh Dương.”

Lý Hi Minh cảm động, nhận lấy. Không Hằng áy náy nói:

“Chỉ là không phải ta tự mình thi pháp, lúc thi pháp khó nắm bắt được mức độ, nếu Thuật Âm quá mạnh, cũng sẽ gây ra rắc rối, vẫn cần chư vị cẩn thận kiểm soát.”

“Được!”

Lý Hi Minh đáp, hòa thượng từ biệt Lý Huyền Tuyên, một đường đi ra, men theo bậc đá xuống đến lưng chừng núi, con hươu đực ngơ ngác nằm bên đường, lặng lẽ nhìn hai người.

Không Hằng dừng chân, thở dài:

“Hắn không nên đối xử với ngươi như vậy.”

Hòa thượng nói xong, lấy ra [Diệu Bạch Chân Ngọc Phục Ma Côn] từ trong tay áo.

Dưới ánh trăng, bảo khí đã hóa thành một cây gậy ngắn, chỉ to bằng ngón tay, tỏa sáng lấp lánh, mơ hồ có thể nhìn thấy hoa văn trên đó.

Không Hằng thở dài:

“Đành phải đi một chuyến đến phương Bắc, trả những thứ này cho Bắc Phục Ma Tự mới đúng! [Diệu Bạch Chân Ngọc Phục Ma Côn] và [Huyền Hạp Hổ Văn Ca Sa] đều quý giá, xá lợi càng phải được trả về tháp.”

Lý Hi Minh đã đoán được Không Hằng muốn nói điều này, trong lòng chua xót:

“Lão trọc đầu kia thật tinh ranh, dùng đủ mọi cách, thậm chí cả tính mạng để ép buộc Không Hằng phải đi một chuyến đến phương Bắc, Không Hằng, cổ tu này không phải dạng vừa, con đường sau này có thể không lo đến tính mạng, nhưng đạo thống khó mà giữ được…”

Bảo khí này quả thật lợi hại, chỉ cần lấy ra, đã có ánh sáng năm màu chồng chất lan tỏa trên bảo khí. Lý Hi Minh nhìn kỹ, trong lòng ước lượng:

“Thứ này tuyệt đối không phải cấp bậc Trúc Cơ, ít nhất có thể sánh ngang với linh khí Tử Phủ, liên tiếp ba món, quả thật là chịu chơi.”

Không Hằng cầm bảo khí, nhẹ gõ lên đầu hươu:

“Tội không đáng chết, nên được giải thoát.”

Con hươu khẽ rên lên, vùng vẫy tại chỗ, lông hươu như gió cuốn lá rơi bay tán loạn, máu bắn ra thành một vũng đỏ, một nam tử từ trong đó lăn ra.

Trên mặt hắn đầy máu hươu, thần sắc mơ hồ, bái một cái rồi nói:

“Đa tạ pháp sư.”

Không Hằng khoác cho hắn một bộ y phục, nhẹ giọng nói:

“Người chết không thể sống lại, hãy nén bi thương.”

Nam tử cúi đầu, lộ vẻ mê mang, thấp giọng nói:

“Tiểu nhân từ nhỏ khốn khổ, luôn trong cảnh đói rét, cho đến khi trưởng thành, vẫn nghèo rớt mồng tơi, thê tử vượt ngàn dặm gả đến, vợ chồng hòa thuận, nay nàng chết oan, tiểu nhân không còn muốn sống nữa…”

Không Hằng cúi đầu nhìn hắn, tâm thông vận chuyển, phát hiện người này đã sinh ý định chết, quay đầu đi.

‘Nếu lúc đó ta chấp nhận hiện ra đế sát tử, kết thúc duyên pháp, không chỉ hắn có thể tuân lệnh trở thành La Hán thân hươu, mà thê tử của hắn cũng có thể đến Thích Thổ.’

May mắn thay, người trước mắt này là người Giang Nam, không phải dân Triệu quốc, nếu người này hiểu biết về Thích Pháp, có thể sẽ oán hận Không Hằng, giờ bị hòa thượng hại rồi lại được hòa thượng cứu, trong mắt chỉ có mê mang. Không Hằng khẽ thở dài, ôn tồn nói:

“Không bằng đi theo ta đến phương Bắc, cũng hỏi thử Bắc Phục Ma Tự.”

Nam tử sửng sốt, lộ ra vẻ oán hận, nhưng vẫn gật đầu, mái tóc đen rơi xuống, mặc áo cà sa lên người, lặng lẽ đi theo sau lưng Không Hằng.

Lý Hi Minh nhìn thấy gật đầu, một đường tiễn đến bờ hồ, đêm tối mịt mờ, bờ hồ tĩnh lặng, không một bóng người, chỉ có tiếng hai người dẫm trên bờ cát.

“Hi Minh tiễn đến đây là được rồi.”

Không Hằng chắp tay mời hắn quay về, Lý Hi Minh dừng bước, lặng lẽ nhìn hắn, đột nhiên phát hiện:

“Không Hằng đi rồi, những người cùng thế hệ với ta năm xưa, chỉ còn lại một mình ta.”

Hắn bèn nhẹ giọng nói:

“Nếu sau này pháp sư có đi qua Vọng Nguyệt Hồ, hãy dừng chân nghỉ ngơi, ta có thể tiếp đãi thì tốt, nhưng có lẽ Hi Minh đã thất bại mà chết, vật đổi sao dời, nơi này cũng không còn mang họ Lý.”

Lý Hi Minh đột nhiên mỉm cười, thái độ luôn có chút bất an của thanh niên này cũng thay đổi, hắn thản nhiên nói:

“Đến lúc đó, pháp sư đừng siêu độ ta, để ta chết hẳn đi.”

“Hi Minh không còn mặt mũi nào gặp tổ tiên, phụ huynh tiền bối.”

Không Hằng chắp tay cầu nguyện, thở dài không nói gì, từ biệt rời đi. Lý Hi Minh nhìn hai người dưới ánh trăng đi xa dần, biến mất trong rừng phía bắc, lúc này mới cưỡi gió về núi.

Chương 1325: Rời đi (2)

Tu hành [Bảo Giai] chậm đến mức khiến Lý Hi Minh phát điên, lần này xuất quan cũng không làm phiền ai, dù sao Lý Hi Minh tiến triển cũng không nhiều, tính ra, chỉ mới nghiên cứu được một hai phần.

“E rằng mười năm cũng không xong.”

Hắn đáp xuống đỉnh núi, trong lòng nặng trĩu.

……

Đông Hải.

Trên lưng Thú Lân Biếc, cung điện san sát, chỉ chừa lại một khoảng trống, bên cạnh là đài cao, một màu xanh biếc, ba chiếc bàn ngọc bích được bày ra, Đỉnh Kiểu ngồi trên ghế chủ tọa.

Dưới đài, hai con thủy thú đang giao chiến, một con là voi nước răng dài, vảy trắng như tuyết, ngà sắc bén, con kia là rắn Hổ Giao đuôi dài, sừng độc giữa trán tỏa sáng rực rỡ.

Ánh sáng đó có màu xanh nhạt, chiếu rọi phía trước mờ ảo sương khói, con voi nước dày vảy răng dài lăn lộn, hai mắt tuôn máu như suối, chảy dọc theo vảy, hóa thành những hạt châu lăn trên mặt đất.

“Minh Hoàng!”

Giọng nói uy nghiêm của Đỉnh Kiểu kéo ánh mắt Lý Chu Vi trở lại. Long Thái Tử dựa vào ghế san hô ngọc bích, trên tay vịn là hai chiếc đầu Xà Câu trắng như ngọc.

“Huyền quang này thế nào?”

Lý Chu Vi đặt chén ngọc trong tay xuống, gật đầu nói:

“Mặc dù [Thường Diễn Hợp Thủy Huyền Quang] này là tứ phẩm, nhưng biến hóa dư thừa, sát thương không đủ, đủ loại biến hóa khiến kẻ địch hoa mắt, nhưng không thể gây sát thương, nếu đơn độc chiến đấu, vẫn sợ kẻ địch giỏi phòng thủ.”

Lời hắn khiến Đỉnh Kiểu gật đầu, dưới đài hai con dị thú sống chết quần nhau, đôi mắt xanh nhạt của Long Thái Tử nhìn chăm chú, tùy ý nhấp rượu, dường như tâm trí không ở đây.

Lý Chu Vi đã ở trong cung khá lâu, Thú Lân Biếc phi nước đại, tuần tra một vòng quanh Chu Lục Hải, Đỉnh Kiểu xem chán ca múa, bèn cho thủy thú lên đài chiến đấu.

Lý Chu Vi nghe tiểu yêu bên cạnh giới thiệu, hai con thủy thú này, một con là [Bảo Lân Độ Thú], một con là [Cảnh Lục Giao], đều không phải yêu tầm thường, bất kỳ con nào cũng có thể làm loạn một vùng nước.

Vậy mà Ô Tiêu của nhà hắn mang đến Đông Hải cũng không có cơ hội lên đài, ít nhất phải như Xà Câu của Lan Ánh và Viên Thủy của Hợp Thủy Hải năm đó mới có cơ hội này.

“Nhưng trước mặt Long Thuộc, chẳng qua cũng chỉ là đồ chơi.”

Lý Chu Vi nhìn hai con thú giao chiến, [Thường Diễn Hợp Thủy Huyền Quang] dần suy yếu, [Bảo Lân Độ Thú] bắt đầu phản kích. Lý Chu Vi hiếm khi được thấy loại yêu thú này giao chiến, trên mặt tỏ ra hứng thú, nhưng trong lòng lại nghĩ:

“Không biết tình hình trên hồ thế nào rồi, giữ ta lâu như vậy…”

Vốn dĩ sự việc ở Nam Hải đã xong, hắn có thể rời đi, nhưng Đỉnh Kiểu và Bạch Dung lại kéo hắn đi dạo một vòng trên biển, nhưng suốt dọc đường đi cũng không có chuyện gì đáng nói, chỉ là muốn hắn về trễ một chút.

Lý Chu Vi mặc dù trong lòng lo lắng, nhưng cũng đành chịu, bèn an tâm lại. Đang suy nghĩ, đột nhiên phát hiện có một yêu mặc giáp bạc vội vàng đi lên từ hành lang bên cạnh cung điện, đeo mặt nạ bạc, sau lưng mang hai cây kích ngắn, hiển nhiên không phải hạng tầm thường.

Yêu vật này đi thẳng đến bên cạnh ghế cao của Đỉnh Kiểu, dường như dùng bí pháp truyền âm nói gì đó, Đông Phương Đỉnh Kiểu cầm chén ngọc, tay khựng lại giữa không trung, trên mặt không có gì thay đổi.

Một lát sau, yêu tướng kia cúi đầu lui ra, Đông Phương Đỉnh Kiểu mọi thứ trở lại bình thường. Bạch Dung đối diện hiển nhiên cũng chán, nghe một lúc, cuối cùng đứng dậy, cười nói:

“Lần này trò chuyện rất vui, nhưng ta không thể rời đỉnh quá lâu, không quấy rầy điện hạ nữa…”

Đỉnh Kiểu đứng dậy, khách sáo vài câu, tiễn hai người ra khỏi điện, cùng họ đi qua hành lang, hai con yêu tướng vẫn đang sống chết quần nhau, máu tươi văng tung tóe, hóa thành những viên châu lăn đến dưới chân Đỉnh Kiểu, nhưng không ai thèm nhìn.

Đỉnh Kiểu tiễn họ đi, một mình trở lại đài cao, nụ cười trên mặt liền thu lại.

Rõ ràng tin tức mà yêu tướng giáp bạc mang đến lúc nãy không phải là tin tốt. Chỉ là Đỉnh Kiểu giữ bình tĩnh, trước mặt khách vẫn tươi cười, nhưng khi hai người vừa đi khỏi, sắc mặt hắn lập tức âm trầm.

Chiếc sừng trắng trên trán Long Thái Tử phát ra ánh sáng nhẹ, hắn lặng lẽ chống lan can ngọc bích, nhìn xuống hai con yêu tướng dưới đài đang giao chiến.

Mặc dù khách quý đã rời đi, nhưng Đỉnh Kiểu không lên tiếng, hai con yêu thú này không dám lơ là, đánh đến vảy nát, xương gãy, máu tươi nhỏ giọt khắp nơi, lẫn với những viên châu lăn lóc.

Đỉnh Kiểu vẫn không nói gì, đôi mắt xanh nhạt nheo lại, trong điện áp lực như muốn nghẹt thở. Người tinh mắt có thể thấy tâm trạng của Bạch Long Thái Tử này cực kỳ kém, các thị vệ hai bên bắt đầu run rẩy, không dám ngẩng đầu.

Hắn im lặng một lúc lâu, cuối cùng con yêu tướng mặc giáp đen tên [Nhiễm Ô] không nhịn được nữa, lo lắng cúi đầu, cung kính nói:

“Điện hạ, sinh nhật của Long Quân vừa qua, e rằng không thích hợp để quý chủng giao đấu đến chết…”

Yêu tướng giáp đen Nhiễm Ô này đã theo Đỉnh Kiểu nhiều năm, không giống người thường, lúc này Đỉnh Kiểu đang tức giận, trong điện cũng chỉ có hắn dám nói.

Đỉnh Kiểu không trả lời, quay người bước vào trong điện, cửa điện ầm ầm đóng lại.

Yêu tướng này như được đại xá, mặt mày kinh hãi, không dám lên tiếng, liên tục vẫy tay, hai con yêu thú dưới đài vội vàng dừng lại, đồng loạt dập đầu mấy cái rồi lăn lộn bò lui ra.

Bên ngoài điện mừng rỡ, nhưng bên trong điện trống rỗng, yên tĩnh âm trầm, đèn đuốc le lói.

Đỉnh Kiểu đi thẳng đến ghế cao, đột nhiên vung tay, làm vỡ tan tành một loạt bình chén ngọc, phát ra âm thanh trong trẻo.

Khuôn mặt của Đỉnh Kiểu đột nhiên dài ra, để lộ những chiếc răng nanh sắc bén trắng xóa, tóc rồng trắng như tuyết mọc ra từ hai bên cổ, màu sắc trong đôi mắt hắn đột nhiên trở nên đậm hơn, bàn ghế trong điện đều rung lên bần bật.

“Lạc, Hà, Sơn!”

Hắn nghiến răng nghiến lợi, giọng nói như sấm, nhưng bị nhốt trong đại điện vang vọng không ra ngoài, làm mọi thứ đều rung lên.

……

Hai người trồi lên mặt biển, Thú Lân Biếc đã dừng ở vùng biển nông, Bạch Dung cáo từ rõ ràng không phải vô cớ. Ông ta lấy ra cỗ xe hai bánh, nằm xuống thở dài:

“Mệt chết ta rồi!”

Sự ung dung và tao nhã của Bạch Dung lập tức biến mất, trở lại vẻ lười biếng ban đầu, hai chân đung đưa ngoài xe, không thèm điều khiển pháp khí, chỉ nằm đó than thở.

Ở dưới đáy biển lâu như vậy, Lý Chu Vi lại ngửi thấy mùi gió biển tươi mát, trong lòng thoải mái hơn nhiều. Bạch Dung không chịu lái xe, Lý Chu Vi đành phải điều khiển pháp khí, một đường trở về phía tây.

Bạch Dung nằm một lúc, đến khi xe chạy đến bên hồ mặn mới từ từ hồi phục, vừa bảo Lý Chu Vi cẩn thận chạy chậm, vừa cười nói:

“Cuộc sống của Long Thuộc thật nhàm chán, không thể đến địa bàn của Nhân Tộc dạo chơi… yêu thú dưới biển có giỏi đến đâu cũng không bằng Nhân Tộc… trò đấu vật đó… Nhân Tộc đã chơi chán từ thời Chu triều rồi! Làm ta chán muốn chết.”

Lý Chu Vi đáp một tiếng, khen Đỉnh Kiểu vài câu, rồi nhẹ giọng hỏi:

“Dọc đường đi, trên hồ nhà ta chắc đã xảy ra không ít chuyện, tiền bối có tin tức gì không?”

Lý Chu Vi lo lắng chuyện nhà, một đường chạy nhanh trở về, nhưng bị Bạch Dung ngăn lại, chắc hẳn tình hình trên hồ không có gì lớn, nên mới bắt được con cáo này hỏi chuyện.

Bạch Dung dừng lại một chút, cười nói:

“Cũng không có gì, một con Nộ Mục Lân Mẫn nhân cơ hội chui vào, là để đuổi hòa thượng nhà ngươi đi. Nếu ngươi còn ở trên hồ, các tu sĩ khác cũng vui vẻ muốn xem thực lực của ngươi.”

Cáo cũng không che giấu, vừa ngẩng đầu nhìn ra xa, vừa bình tĩnh nói:

“Nên biết rằng Minh Dương không chỉ đơn giản là tiên phủ vương triều bị Thích Tu đạp đổ, mà còn có một vị Minh Dương Thích Tu thắng danh tận Minh Vương!”

“Nếu hòa thượng kia thực sự đi theo con đường Nộ Nộ Mục Lân Mẫn, có duyên pháp từ trước, ngươi lại ở trên hồ, mười phần thì có tám chín phần là có thể bắt chước chuyện cũ, kéo ngươi, con bạch lân này vào Tịnh Thổ… trở thành thắng danh tận Minh Vương, đưa về phương Bắc!”

“Ồ?”

Trong lòng Lý Chu Vi lóe lên hình bóng của Không Hằng, Bạch Dung lắc đầu cười nói:

“Chỉ là ngay cả Ma Ha cũng không khuyên được hắn, Lân Mẫn càng khó, ta đã nói từ lâu đây chỉ là rắc rối nhỏ, một là không cần thiết phải xen vào, hai là cũng để phòng ngừa bất trắc.”

Lý Chu Vi thấp giọng cảm ơn, trầm ngâm nói:

“Hóa ra Thích Tu cũng có thể tu Minh Dương…”

“‘Minh Dương’ vốn là quả vị của thiên địa, không phân biệt tiên, thích, yêu, ma!”

Bạch Dung lật người, nằm cho thoải mái hơn, tùy ý nói:

“[Thắng danh tận Minh Vương] vốn là thủ đoạn của Thích Tu, Tô Tức Không lấy được ‘Hoa Khí’, từ đó Thích Thổ có thêm hào quang, Thích Tu có thể dùng bảo khí, nếu có thể đạt được ‘Minh Dương’… chẳng phải quá tuyệt sao.”

Chương 1326: Hai khí (1)

“[Minh Dương]”

Lúc đó, Ngụy Lý sụp đổ, Thích Tu trở thành chủ đạo, Bắc Thích tự nhiên có ý định tranh đoạt quả vị. Lý Chu Vi hỏi:

“Hiện tại xem ra, Thắng Danh tận, Minh Vương thân tử, là Thích Tu tranh [Minh Dương] thất bại sao?”

“Đúng vậy.”

Bạch Dung im lặng, một lúc sau mới thốt ra hai chữ. Lý Chu Vi biết ý không hỏi thêm, lặng lẽ ngồi trên pháp khí, im lặng không nói.

“Đỉnh Kiểu…”

Vị Long Thái Tử này đối xử với hắn không tệ, nhưng trong lòng Lý Chu Vi vẫn đầy nghi hoặc, chỉ là thế lực Long tộc lớn mạnh, nên hắn chưa từng bộc lộ ra.

“Thanh Trì, Lạc Hà không phải thứ tốt lành gì, chẳng lẽ Long tộc lại là thứ tốt đẹp sao? Dù chuyện Thôn Lôi chưa ngã ngũ, nhưng mấy ngàn năm qua, vai trò của Long tộc chưa bao giờ tốt đẹp…”

Long tộc Thôn Lôi đã bày bố từ nhiều năm trước, Lý Thanh Hồng hiện tại còn sinh tử chưa rõ dưới biển, Đông Phương Đỉnh Kiểu sao có thể không biết? Vậy mà vị Long Thái Tử này lại như không có chuyện gì xảy ra, vẫn cười nói vui vẻ, đối xử với hắn rất nhiệt tình.

Lý Chu Vi ở trong đại điện vẫn bình tĩnh, thường xuyên mỉm cười, đã là nể mặt Đỉnh Kiểu lắm rồi. Một là vì Long Tử tôn quý, hai là muốn kết giao với vị Long Thái Tử này, dù chỉ có thể mang lại một chút sinh cơ cho Lý Thanh Hồng trong chuyện Thôn Lôi cũng tốt…

“Dù sao chuyện Thôn Lôi cũng không còn đường cứu vãn, người lớn trong nhà chắc chắn phải chết, cũng tuyệt đối không thể để Long tộc biết nhà ta có oán hận. Không nhắc tới một câu, như không quan tâm mới là tốt nhất.”

Hắn vừa nhắc tới chuyện Lý Thanh Hồng với Đỉnh Kiểu, tức là đã bày tỏ sự quan tâm của mình. Nếu Đỉnh Kiểu từ chối, hậu quả không phải Lý gia có thể gánh chịu. Lý Chu Vi đành phải làm như không có chuyện gì. Lúc này ra khỏi Long Cung, hắn mới thầm nghĩ:

“Thái độ của Đỉnh Kiểu rất thản nhiên, có lẽ chuyện Thôn Lôi này, cùng lắm các Lôi Tu chỉ mất tu vi chứ không nguy hiểm đến tính mạng, hoặc là hắn hoàn toàn coi ta như một con Lân trắng, vậy Lý gia nhân đương nhiên không thể coi ta là đồng loại…”

Dù Đỉnh Kiểu đã nhiều lần khách sáo nói chuyện, Lý Chu Vi vẫn rất khó lòng tâm giao với hắn, càng không thể tiết lộ suy nghĩ trong lòng, tất cả chỉ là qua lại xã giao:

“Mối quan hệ giữa nhà ta và Long tộc, lý do Đỉnh Kiểu thân cận với ta như vậy… e rằng phải đợi đến khi Thôn Lôi kết thúc mới có manh mối.”

“Đáng tiếc Bạch Dung tiền bối và Đỉnh Kiểu đã kéo dài quá lâu, không thể đi Nam Hải, chỉ có thể đợi cơ hội lần sau…”

Lý Chu Vi ngồi trên pháp khí, khoanh chân tu luyện một thời gian, cuối cùng cũng bay đến Vọng Nguyệt Hồ. Bạch Dung lập tức hăng hái trở lại, chỉ thở dài:

“Lần sau kiểu chuyện này, ta có chết cũng không đi… vừa buồn chán vừa bận rộn…”

Con hồ ly này vốn lười ra khỏi núi, đã như tên bắn ra khỏi cung, một mực từ chối lời mời của Lý Chu Vi, cưỡi pháp khí chạy trốn.

Lý Chu Vi thì đáp gió rơi xuống trong châu, một đường đi lên đại điện. Đúng lúc thấy một thiếu niên đứng chờ ngoài điện, mặc áo gấp nếp, pháp lực màu vàng kim sắc bén như kiếm. Thấy hắn, thiếu niên vội lùi lại hai bước, hành lễ nói:

“Tam ca!”

“Chu Lạc đến rồi.”

Lý Chu Vi chỉ mới gặp tiểu đệ này vài lần, nhưng Lý Chu Lạc lại rất cung kính bái chào, nói với giọng kính trọng:

“Lâu rồi không gặp tam ca, để ngươi phải vất vả bên ngoài, chúng ta những huynh đệ này không ra gì, chỉ có thể giúp đỡ chút chuyện nhỏ ở nhà, nghĩ đến đây, trong lòng lại cảm thấy áy náy vô cùng.”

Lý Chu Vi ngạc nhiên nhìn hắn một cái, gật đầu nói:

“Tứ đệ khách sáo rồi, mỗi người một việc thôi. Ngươi đã luyện khí, cũng là trụ cột trong nhà, đừng tự ti như vậy.”

“Tiểu đệ xin lĩnh giáo.”

Lý Chu Lạc cười một tiếng. Thiên phú của hắn là người đứng sau Lý Chu Vi trong hàng Chu Hành, lại thuộc hệ của Lý Hi Trị, thiên phú tự nhiên không thấp. Dù không có phù chủng, nhưng mười tám tuổi đã luyện khí, chỉ kém Lý Hi Tuấn năm đó một chút.

Toàn thân hắn tỏa ra ánh vàng như bông lúa, chia thành sáu luồng, kéo theo đuôi dài, liên tục lưu chuyển quanh người hắn, linh động như chim sẻ, tôn lên đôi mày mắt sáng ngời của Lý Chu Lạc, mang theo ý khí sắc bén của thiếu niên.

Hắn tu luyện [Mang Kim Vấn Huyền Pháp], là một cổ pháp khá tốt. Lý gia phá bỏ cấm trận lớn mới lấy được [Mang Kim Vũ Dịch], cổ pháp này có thể tu luyện. Lý Chu Lạc coi như người đầu tiên, tự nhiên ý khí phong phát.

Lý Chu Vi có ấn tượng không tệ với hắn, gật đầu cười nói:

“[Mang Kim Vấn Huyền Pháp] ta đã xem qua, e rằng có tư chất tứ phẩm, không kém gì các công pháp khác, cứ yên tâm tu luyện.”

Lý Chu Lạc nghe vậy bất ngờ vui mừng, thần sắc phấn chấn, đi theo sau hắn vào điện. Lý Chu Vi thuận miệng hỏi:

“Đại ca, nhị ca ở đâu?”

Hai người hắn nói tới tự nhiên là huynh đệ Lý Chu Phóng, Lý Chu Dương. Hai người tuổi lớn hơn Lý Chu Vi, năm xưa gặp mặt nhiều hơn, cũng coi như quen thuộc.

Lý Chu Lạc cười đáp:

“Hai vị huynh trưởng đang bế quan dưới Thanh Đỗ, xem chừng hai năm nữa sẽ luyện khí thành công.”

“Tốt!”

Lý Chu Vi khen một tiếng, vừa là khen ngợi hai huynh đệ, cũng là khẳng định thái độ thẳng thắn của Lý Chu Lạc, giọng nói cũng ôn hòa hơn:

“Phụ thân ta bế quan đã lâu, Minh Cung cô cô và Thừa Hoài thúc cũng sắp đột phá Trúc Cơ, các ngươi mấy người sớm luyện khí, có thể gánh vác trách nhiệm trong nhà.”

Lý Chu Vi tự biết mình, trước mặt hắn có thể nói cười tự nhiên, huynh đệ cũng không nhiều, huống hồ là thúc bá. Hắn bèn vỗ vai Lý Chu Lạc, nhẹ giọng nói:

“Ta và Không Hằng đều rời Đông Hải, Tông Tuyền đảo không có ai trông coi, đợi hai vị huynh trưởng phá quan xuất quan, các ngươi mấy người bàn bạc xem ai dẫn người đi Đông Hải, tọa trấn nơi đó.”

Chương 1327: Hai khí (2)

Lý Chu Lạc cung kính nói:

“Hoàn toàn nghe theo gia chủ phân phó.”

Lý Chu Vi cười bảo hắn lui xuống, tâm trạng đè nén vốn có cũng tốt lên không ít. Hắn men theo bậc thang đi vào hậu điện, Lý Huyền Tuyên đã nghe tin, bước nhanh ra đón, mặt đầy vẻ hy vọng:

“Minh Hoàng, Long Thái Tử kia nói thế nào?”

Lý Chu Vi mời hắn vào trong điện ngồi trước, do dự một lát mới nhẹ giọng nói:

“Còn chưa biết có chuyển cơ hay không, ít nhất… Đỉnh Kiểu điện hạ đã tặng một bảo vật cảm tạ.”

Hắn lấy [Phục Lược Kim] ra, kể lại hành trình đã được cắt gọt, nghe đến lão nhân lắc đầu không thôi, cũng kể luôn chuyện Phục Hạp.

Lý Huyền Tuyên cuối cùng cũng không nhắc lại chuyện này. Hắn lấy từ trong ngực ra hai ngọc giản, đưa vào tay Lý Chu Vi, trầm giọng nói:

“Minh Hoàng, phải chuẩn bị linh khí cho hai hài tử trước.”

Lý Chu Vi nhận ngọc giản, linh thức quét qua:

“[Minh Ly Xích Tinh], cần tìm nơi địa mạch ly hỏa hội tụ, lần lượt dùng bốn loại ly hỏa là Huyền Dương, Quan Ly, Thiên Dương, Sùng Ly luyện chế sát hỏa, lấy tinh hoa của bốn loại ly hỏa, sau đó dùng sát hỏa chiếu thiên quang, tháng sáu được một sợi, mười sợi thành một phần.”

“[Thái Nghi Toàn Ngân], tìm được nơi vật tính động biến, dùng bảo vật toàn đan làm trục, linh vật âm dương quyền biến, điều phối bảo vật ngũ hành, một trăm tám mươi mốt ngày được một sợi, mười sợi thành một phần…”

Đại khái là như vậy, những chi tiết còn lại đều là các thủ pháp và bí quyết thao tác, dài hơn so với các phương pháp thu thập linh khí bình thường. Lý Chu Vi đã đọc qua, Lý Huyền Tuyên bèn thấp giọng nói:

“Hai thứ này đều có chút phiền phức, thủ pháp phức tạp là một chuyện, một là linh hỏa khó tìm, hai là nơi vật tính động biến… Minh Hoàng có kế hoạch gì không?”

Lý Chu Vi suy nghĩ một lát, nhẹ giọng hỏi:

“Hi Minh thúc công có một lá cờ ly hỏa, trong đó có năm loại ly hỏa, không biết có những loại nào?”

Lý Huyền Tuyên đã sớm nghĩ đến chuyện này, lấy từ trong tay áo ra lá cờ màu đỏ vàng, nhẹ giọng nói:

“Ta đã hỏi hắn rồi, trong đó luyện vào năm loại ly hỏa, chỉ có [Quan Ly] và [Sùng Ly] là phù hợp, ba loại còn lại thì không, vẫn thiếu hai loại.”

“Hắn còn đưa cho một địa chỉ ở Đông Hải, nói là nơi đó có địa mạch ly hỏa, vừa vặn có thể thu thập linh khí.”

Lý Chu Vi suy nghĩ một chút, lập tức có kế hoạch, đáp:

“Đại nhân còn nhớ Dung Dương pháp không? Linh hỏa duy nhất trong nhà là [Trường Hành Nguyên Hỏa] của Hi Minh thúc công, linh hỏa này vốn là [Huyền Dương Ly Hỏa] chuyển hóa mà thành.”

Hắn vừa nói như vậy, lão nhân liền gật đầu:

“Hiện tại dùng pháp quyết chuyển hóa nó thành [Huyền Dương], hai loại hỏa có một, chỉ thiếu một loại [Thiên Dương], không biết phải đi đâu đổi?”

“Không cần đâu.”

Nghe lão nhân nói vậy, Lý Chu Vi lắc đầu:

“Có lẽ đại nhân chưa đọc Dung Dương pháp, [Thiên Dương] cũng nằm trong phạm vi chuyển hóa, chỉ cần dùng [Huyền Dương] luyện trước, [Quan Ly] và [Sùng Ly] trong cờ ly hỏa bổ sung, sau đó nhờ một người khác chuyển [Huyền Dương] thành [Thiên Dương], có thể quay lại tiếp tục, không cần tìm nữa.”

“Tốt.”

Lý Huyền Tuyên bừng tỉnh gật đầu, Lý Chu Vi nhẹ giọng nói:

“Minh Cung cô cô tu hành hỏa thuật, chuyện này cần bà đi một chuyến, dẫn theo mấy người An Tư Nguy đi Đông Hải… ta thấy địa chỉ mà thúc công đưa ra ở gần Túc Chúc quần tiêu, cũng an toàn hơn.”

Lý Huyền Tuyên lại xót xa cho hậu bối, nói thẳng:

“Minh Cung, Tư Nguy việc gì cũng phải lo, có chút không công bằng…”

Lý Chu Vi ôn hòa nói:

“Việc này sẽ được sắp xếp ổn thỏa, vừa vặn mượn cơ hội này, đợi hai người quay lại sẽ đưa Toại Nguyên đan cho họ, để họ đột phá.”

“Tốt!”

Nghe vậy, thần sắc Lý Huyền Tuyên thả lỏng không ít. Lý Chu Vi xử lý việc tộc luôn dứt khoát gọn gàng, đã bắt đầu suy nghĩ về [Thái Nghi Toàn Ngân], thấp giọng nói:

“Nơi vật tính động biến… ta chưa từng nghe qua, nhưng có một nơi khá phù hợp.”

Lý Huyền Tuyên đã đau đầu về chuyện này rất lâu, vội vàng ngẩng đầu hỏi, thấy Lý Chu Vi trầm giọng nói:

“Xưng Thủy Trạch!”

Hắn nói lớn:

“Nơi này là chiến trường, từng bị [Tân Dậu Lục Trạch Ấn] trấn áp, hóa thành một mảnh lục thủy, lại bị nhiều Tử Phủ hợp lực chuyển hóa thành hợp thủy, e rằng có thể coi là nơi vật tính động biến!”

“Còn về bảo vật toàn đan… trong nhà có một viên ngân trích, phẩm cấp không thấp, chỉ là bảo vật của tu sĩ toàn đan, Trúc Cơ không thể sử dụng được, nên vẫn luôn cất giữ, bây giờ chính là lúc sử dụng.”

Lý Huyền Tuyên nghe hắn sắp xếp mọi chuyện ổn thỏa, liên tục gật đầu đồng ý, Lý Chu Vi chỉ nhẹ giọng nói:

“Chỉ là Xưng Thủy Lăng nguy hiểm, tốt nhất vẫn nên có Trúc Cơ áp trận, nhờ Bạch Viên tiền bối và mấy người Lý Vận đi một chuyến.”

“Ngươi cứ sắp xếp đi!”

Lý Huyền Tuyên thấy linh khí cho hai người đã có manh mối, trong lòng yên ổn, vui vẻ lui xuống.

Trong điện lập tức yên tĩnh trở lại, Lý Chu Vi đợi một lúc, lấy ngọc giản ghi chép [Dung Dương pháp] ra, vuốt ve đường vân trên đó, nheo mắt suy nghĩ:

“Pháp quyết thật lợi hại… pháp quyết thật khéo léo…”

Lý Chu Vi biết thứ này lấy được từ tay Tu Long Kiển, hắn thậm chí nghi ngờ [Dung Dương pháp] là một trong những đạo thống quan trọng nhất của Đông Ly Tông, nghĩ đến mà phát sợ.

“Thứ này… sao lại không khóa một đạo bí pháp nào, sao có thể không khóa một đạo bí pháp nào! Cứ để người ta đọc như vậy!”

Công pháp trong thiên hạ, nhà ai cũng không ngu đến mức không khóa bí pháp, nếu không thì [Giang Hà Đại Lăng Kinh] của Lý gia cũng không bị bỏ đó gần trăm năm mà không dùng được… đường đường là Đông Ly Tông, đạo thống quan trọng như vậy lại không hề có bí pháp…

“Còn về toàn đan… chính là nhờ có Xưng Thủy Lăng… vừa vặn có một viên ngân trích, dù ngân trích không được, bên Hằng Chúc còn có một đạo linh vật Tử Phủ.”

Lý Chu Vi không nghĩ nhiều, tiện tay phê duyệt công văn trên án, đặt bút son xuống, lúc này mới có chút suy nghĩ:

“Lần này đã đuổi cả Không Hằng đi, nếu lại có sóng gió, e rằng sẽ khó đối phó…”

Bạch Viên nhìn thấy cũng sắp phải đi phía bắc thu thập linh khí, năm xưa trong nhà có nhiều Trúc Cơ, hiện tại lại không có ai, Lý Chu Vi suy nghĩ một lát, gọi Trần Ương lên.

Trần Ương hiện tại đã là luyện khí tầng năm, chắp tay hành lễ, Lý Chu Vi thấp giọng nói:

“Tông Tuyền đảo đã bỏ trống quá lâu, trước tiên mời An khách khanh đi Đông Hải, nếu Thừa tiểu thúc xuất quan, lập tức mời hắn trở về…”

Hắn ngừng một chút, bổ sung thêm một câu:

“Nếu có tin tức gì khác, cũng nhanh chóng viết thư về.”

Trần Ương cung kính lui xuống, Lý Chu Vi ngồi yên một lát, đột nhiên vung tay, cửa đại điện lập tức ầm một tiếng đóng chặt lại, ngăn cách bên ngoài quấy rầy.

Nhân lúc mặt trời đang lên cao, hắn lấy chiếc hộp đá đựng linh vật mặt trời [Phục Lược Kim] ra.

“Vật này một khi rời khỏi biển sâu, không thể thấy ánh trăng, nếu thấy ánh trăng, lập tức hóa thành [Huyền Bình Chi Khí].”

Linh thủy màu xám nhạt chảy trong hộp đá, ánh vàng nhạt phản chiếu trong nước, linh thức lại không thể nhìn thấy gì, Lý Chu Vi chỉ vận khởi pháp lực, nâng hộp đá lên trước mặt.

Hắn cảm thấy mi tâm hơi nóng lên, một điểm vàng nhạt phản chiếu trong hộp đá lập tức biến mất.

Trong Thăng Dương phủ nổi lên một điểm sáng, linh thức nóng bỏng như lửa, Lý Chu Vi trấn định tâm thần, vận chuyển pháp lực khẩu quyết của [Thượng Diệu Phục Quang], điểm sáng này lập tức như sao chổi rơi xuống, kéo theo đuôi lửa nóng bỏng xuyên qua mười hai tầng lầu, rơi vào trong Cự Quát đình.

Lý Chu Vi nhắm mắt hồi lâu, bên cạnh ánh sáng và bóng tối luân chuyển, hồi lâu phun ra một luồng thiên quang, chiếu sáng đại điện rực rỡ, lúc này mới mở mắt ra, màu vàng trong mắt từ từ tối lại.

“Bảo vật thật tốt.”

Vốn dĩ lưu chuyển trong Cự Quát đình không động, chậm rãi mới tràn lên Thăng Dương, Thượng Diệu Phục Quang hiện tại không chỉ lớn hơn mấy lần, vận chuyển cũng nhanh hơn, chỉ cần tâm niệm khẽ động, trong vòng vài giây có thể phun ra từ mi tâm.

“Chưa nói đến uy lực đã tăng lên bao nhiêu, tốc độ vận chuyển này coi như có thể dùng trong thực chiến rồi…”

Thời gian Lý Chu Vi tu luyện Thượng Diệu Phục Quang không lâu, tu sĩ bình thường tu luyện đến đỉnh phong cũng chỉ điều động trong vòng vài giây, đợi đến khi hắn luyện quang pháp này đến viên mãn, có lẽ chỉ trong một giây đã có thể phun ra.

[Phục Lược Kim] có tác dụng hơn nhiều so với tưởng tượng, tâm trạng Lý Chu Vi tự nhiên không tệ, nhưng hắn vẫn không hài lòng với điều này. Hắn ra khỏi điện, cưỡi gió bay lên, một đường bay đến Thanh Đỗ Sơn, vào từ đường lấy hai ngọc giản ra.

Hai pháp thuật này đều là phụ lục của [Thiên Ly Nhật Tịch Kinh].

Một là [Đại Ly Bạch Hi Quang] - ly hỏa huyền quang lục phẩm! Một là [Thái Dương Ứng Ly Thuật] - ly hỏa mặt trời ngũ phẩm!

“Đạo thống Minh Dương của ta có liên quan mật thiết đến ly hỏa, ta tu luyện [Đại Ly Bạch Hi Quang] giống như tu sĩ hỏa đức… chính là thích hợp.”

“Còn về [Thái Dương Ứng Ly Thuật]… dù không phải pháp quang, nhưng pháp thuật này là ly hỏa mặt trời chi pháp, [Phục Lược Kim] là linh vật mặt trời, có lẽ còn được gia trì!”

Chương 1328: Ám Toán (Thượng) (1)

Đông Hải.

Đêm tối dâng trào, khắp nơi trên đảo Thanh Tùng sáng rực. Cỏ cây trên tiên phong của Thanh Trì trú địa đều thưa thớt, từng cột sắt sừng sững, những vết máu đỏ sẫm chảy thành dòng, không biết là máu của yêu vật gì, đang dần hóa thành khói.

Một nam tử trung niên bước ra từ rừng cột sắt, bảo vật trên người vang lên leng keng, vẻ mặt âm trầm. Thấy hắn bước ra khỏi rừng, một đám tu sĩ vội vàng lên tiếng nịnh nọt.

“Ra mắt Phệ đại nhân!”

Người này chính là đệ tử Vu Sơn năm xưa - Phệ La Nha. Hắn đã nhiều lần đến Lý gia cầu xin một con đường thoát thân, sau đó bị Lý Huyền Phong bắt đi phục vụ cho Ninh gia. Đến nay cũng đã mấy chục năm trôi qua.

Phệ La Nha liếc đôi mắt đỏ thẫm, không trả lời. Một vài khách khanh vội vàng chạy lên trước, nịnh nọt không thôi.

Phệ La Nha thủ đoạn tàn nhẫn, tâm tư thâm sâu, những năm này không từ thủ đoạn để thăng tiến. Hắn lại xuất thân Vu Sơn, trong vu thuật có không ít chiêu thức âm hiểm, rất hữu dụng ở Nam Cương, nên ngày càng thăng tiến.

Vài năm trước, hắn đã lọt vào mắt của dòng chính Ninh gia, được Ninh Hòa Tĩnh trọng dụng, thậm chí đạt đến địa vị hiện tại. Dù những khách khanh Thanh Trì này có coi thường hắn đến đâu, cũng phải ngoan ngoãn gọi hắn là đại nhân.

Phệ La Nha tháo một viên ngọc châu bên hông, chiếu xung quanh một vòng, phong tỏa âm thanh, ngăn chặn nghe lén, rồi mới lên tiếng hỏi nhỏ:

“Các ngươi đã dùng pháp khí tra xét chưa, địa uyên có động tĩnh gì không?”

“Bẩm đại nhân, không có.”

Một người tiến lên trả lời, hai tay dâng lên một chiếc gương màu xanh biếc cỡ bàn tay, khẽ nói:

“Lý Hi Trị đã nhiều năm không ra, e rằng tính mạng khó bảo toàn.”

“Ngay cả [Vấn Lưu Quang] cũng không phát hiện được.”

Phệ La Nha cất chiếc pháp khí cổ xưa hình chiếc gương này đi. Năm xưa hắn nghèo rớt mồng tơi, chỉ là một tiểu sơn việt, giờ đây đã dùng đến cả pháp khí cổ xưa, khi di chuyển, vô số pháp khí trên người vang lên leng keng.

“Dù sao cũng chỉ là một tên sơn việt, đến đâu cũng không bỏ được cái thói xấu là treo đủ thứ lên người…”

Vị khách khanh kia mặt mày tươi cười, trong lòng chửi thầm một câu. Phệ La Nha liếc nhìn hắn một cái, không để ý, vung tay áo đuổi mọi người ra ngoài, rồi quay lại rừng cột sắt.

Ninh Hòa Tĩnh mặc giáp mềm màu đỏ đang ngồi trong bóng tối, đối diện là một hòa thượng mập mạp chắp tay trước ngực, mắt híp lại cười, trên bàn đá đặt một phong thư nhỏ.

Ninh Hòa Tĩnh mặt mày trầm ngâm ngồi đó, thấy Phệ La Nha tiến đến, lại mở thư ra xem.

“Đây là thư từ trong tông.”

Phong thư này dường như đã bị gấp đi gấp lại hàng chục lần, nếp gấp càng ngày càng sâu. Ninh Hòa Tĩnh trầm giọng nói:

“Người của Trì Phù Bạc đã ra khỏi tông…”

Hai ác một quang trong địa uyên đã dần yên ắng, Lý Hi Trị vẫn chưa chết, việc ra khỏi địa mạch chỉ còn là vấn đề thời gian. Ninh Hòa Tĩnh suy nghĩ một lúc, rồi hỏi:

“Liễu Không pháp sư, Trì Xích Hổ nói sao?”

Liễu Không có phúc tướng, trông rất đáng yêu, cười tủm tỉm nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Trì Xích Hổ muốn ra tay với Lý Hi Trị, đã bày sẵn đại trận trên rạn san hô! Chỉ cần hắn đi qua nơi đó, lập tức kích hoạt đại trận, tru sát hắn.”

“Tốt…”

Ninh Hòa Tĩnh giọng điệu bình tĩnh, khẽ nói:

“Có ngươi làm chỗ dựa, Trì Xích Hổ giết được hắn thì không thành vấn đề, Tư Nguyên Lễ có giả chết thế nào cũng không thể làm ngơ được!”

Ninh Hòa Tĩnh dường như coi hai người này là tâm phúc, lời nói không hề che giấu, trầm giọng nói:

“Còn phải cảm ơn pháp sư ra tay, việc này mới có thể định đoạt được.”

Hiện tại Ninh Hòa Tĩnh trọng dụng Phệ La Nha, chỉ vì hắn có chút thủ đoạn, lại bị Lý gia cướp mất địa bàn, so ra thì đáng tin cậy, còn người mà hắn thực sự coi trọng, chỉ có Liễu Không pháp sư trước mặt mà thôi…

“Dù sao cũng là kẻ thù của kẻ thù, mới đáng tin.”

Bỏ qua ân oán giữa Lý gia và Thích Tu, chỉ riêng việc Lý Huyền Phong giết mười tám Thích Tu trên sông đã đủ. Ninh Hòa Tĩnh tận mắt chứng kiến, Liễu Không thực sự muốn hại Lý thị, đã góp công lớn trong việc này.

“Dù sao Toại Quan chân nhân cũng mang họ Trì, Bộ Tử lại ở bên ngoài, Nguyên Tu dường như thực sự không có ý định tranh đoạt chủ vị Thanh Trì, nhưng Tư gia sẽ không để người khác ức hiếp, chỉ cần Lý Hi Trị chết, Tư Nguyên Lễ nhất định sẽ phản kích.”

Liễu Không muốn diệt địch, Ninh Hòa Tĩnh muốn Trì Phù Bạc và Tư gia giao chiến, hai bên hợp ý, Liễu Không lập tức mưu đồ tiếp cận Trì Xích Hổ. Lão già này vốn là kẻ lỗ mãng, đi khắp nơi tìm người hại Lý Hi Trị, Liễu Không chính hợp ý hắn.

Ninh Hòa Tĩnh tính toán tới lui, quả thực không có gì nghi ngờ, hắn trầm giọng nói:

“Con xà yêu kia bình thường, không chết trong địa uyên đã là kỳ tích, cho dù nó số lớn mạng lớn, một người một yêu, Trì Xích Hổ có ba người, lại thêm một pháp sư, đại trận bao phủ, sao có thể để hắn chạy thoát được!”

“Đợi Trì Xích Hổ giết Lý Hi Trị, ngươi lập tức chuyển sinh trở về phương Bắc, chúng ta sẽ rút sạch sẽ…”

Phệ La Nha nghe một lúc, nhíu mày nói:

“Nhưng… đại nhân, địa uyên dù sao cũng bốn bề thông suốt, xung quanh có không ít lối ra, nếu Lý Hi Trị từ địa uyên trở về Thanh Tùng đảo, tu dưỡng tại chỗ, không đi đến rạn san hô, chẳng phải sẽ uổng công sao?”

Ninh Hòa Tĩnh cười ha hả, lắc đầu trả lời:

“Ngươi không hiểu rồi.”

Hòa thượng mập mạp bên cạnh liếc nhìn hắn một cách đầy ẩn ý, lắc đầu nói:

“Thí chủ… đây là do bần tăng tính toán ra cách đây vài ngày, vốn cần vật tùy thân của hắn, đáng tiếc không vào được Trường Thiên phong…”

“May mắn Lý Hi Trị từng ở Thanh Tuệ phong, mượn được đồ vật của hắn từ chỗ nguyên phong chủ Thanh Tuệ phong, nhờ đó tính toán ra Lý Hi Trị đã đến rạn san hô.”

Chương 1329: Ám Toán (Thượng) (2)

“Thực ra tên gia hỏa này đã đến đó từ lâu, đang âm thầm chữa trị! Ta chuẩn bị cùng hai người các ngươi cáo từ, đến nơi đó!”

Ninh Hòa Tĩnh cười nhìn Phệ La Nha, nói:

“Ta cũng vừa mới biết việc này, chưa từng nói với ngươi!”

Phệ La Nha chợt hiểu ra, liên tục khen ngợi cao minh, khen đến mức hai người cười ha hả. Trong lòng tên sơn việt này lạnh lẽo:

“Hắn thực sự không tin ta…”

Phệ La Nha sao có thể tin rằng hắn vừa mới biết! Hóa ra phái mình tốn công tốn sức dùng pháp khí dò xét trên địa uyên, tìm kiếm khắp nơi, chỉ để đánh lạc hướng, ngay cả bản thân cũng bị lừa!

Tên sơn việt này lặng lẽ đứng đó, trong lòng càng ngày càng nhiều suy nghĩ, nhưng vẻ mặt vẫn rất bình tĩnh.

…

Rạn san hô.

Rạn san hô nằm ở rìa Hợp Thiên Hải, nước biển không sâu, san hô dày đặc. Lý Hi Trị từ đáy biển gần đó bay lên, vừa mới đến nơi này.

Hắn trốn trong địa uyên lâu như vậy, trạng thái vẫn khá tốt, chỉ là Lý Ô Sao suy sụp, mãi không hồi phục. Lão yêu vừa hóa thành hình người, mặt mày tái nhợt, hành động khó khăn, đành ở lại động phủ tạm thời ở lối ra để dưỡng thương.

Hà Dao Lý Thất Vân đã hồi phục phần nào, đôi má ửng đỏ sáng lên, đã hóa thành bản thể, cùng Lý Hi Trị tiến về phía Bắc, một người một dao hóa thành một luồng ánh sáng, tốc độ nhanh chóng kinh người.

Lý Hi Trị nhìn bản đồ trong tay, khẽ nói:

“Phường thị gần nhất ở ngay phía trước, vào trong đó mấy năm, đan dược trên người đều dùng hết, vừa hay đến mua một ít mang về, cho Ô Sao dưỡng thương…”

Hắn dường như không hề phòng bị, nhưng ánh mắt luôn vô tình lướt qua những rạn đá dưới chân, như đang tìm kiếm gì đó. Vừa bay được một lúc, quả nhiên thấy nước biển dưới chân sôi lên, mấy luồng ánh sáng trắng phóng lên trời, ngưng tụ thành một màn chắn trắng xóa.

“Lý Hi Trị!”

Một tiếng quát như sấm vang lên, Lý Hi Trị dừng Hà Dao lại, ngẩng đầu nhìn lên, thấy mấy người từ trên mặt biển bay lên. Người cầm đầu có tu vi Trúc Cơ trung kỳ, dung mạo thô kệch, thần sắc đắc ý, không phải Trì Xích Hổ thì còn là ai?

Đứng sau lưng nam tử này là ba khách khanh, hai người trung niên Trúc Cơ trung kỳ mặc đồ đỏ, và một lão giả Trúc Cơ hậu kỳ mặc áo trắng, trông rất quen mắt, đều là tâm phúc của Trì gia, Lý Hi Trị đều nhận ra.

“Khách khanh Triệu tu luyện Minh Dương, Hạ Vân tu luyện Mẫu Hỏa, còn có sơn việt Ô Vệ Bạch trấn giữ hải ngoại…”

Lý Hi Trị liếc nhìn, không hề sợ hãi, ôn tồn cười nói:

“Còn ai nữa, cùng ra đi!”

“Ngươi!”

Trì Xích Hổ nhìn Lý Hi Trị không vừa mắt đã lâu, nay thấy thiếu niên này mặt không chút sợ hãi, còn cưỡi một con Hà Dao lớn, vẻ đắc ý nhanh chóng chuyển thành cảnh giác, không mở miệng.

Hắn dùng linh thức dò xét trước, phát hiện con Hà Dao này cũng chỉ mới đến Trúc Cơ trung kỳ, trong lòng lập tức thả lỏng, không cho Lý Hi Trị có cơ hội nói chuyện, thần sắc nghiêm trọng, trầm giọng quát:

“Động thủ!”

Trong nháy mắt, ba luồng pháp quang quét tới, một luồng sáng như ánh mặt trời, tốc độ cực nhanh, một luồng nóng bỏng như lửa, bao phủ xung quanh Lý Hi Trị, luồng cuối cùng trong trẻo lạnh lùng, du ngoạn trên không trung, như một con rắn độc đang rình rập.

Ba người đứng sau Trì Xích Hổ không chỉ là khách khanh của Thanh Trì tông, mà còn là tâm phúc của Trì gia. Vừa ra tay, ba luồng pháp quang sáng chói lóa mắt, đều không tầm thường. Bản thân Trì Xích Hổ cũng nghiêm trận chờ đợi, tay liên tục kết ấn, hội tụ từng đợt linh khí mạnh mẽ.

“Tốt…”

Lý Hi Trị khen một tiếng, nhẹ nhàng vỗ lên người Hà Dao. Linh thú này lập tức biến mất dưới chân hắn. Trong tay hắn hiện lên một luồng ánh sáng hình đỉnh, hắn nhấc tay áo nhẹ nhàng vung một cái.

“[Tâm Đỉnh Tiêu Ách!]”

Luồng pháp quang sáng như ánh mặt trời vừa mới tới trước mặt, trong nháy mắt như cá voi hút nước bị hút vào trong tay hắn, biến mất không còn dấu vết. Lý Hi Trị lại nhẹ nhàng vung tay, phóng ra một luồng sáng chói lóa, va chạm với luồng pháp quang đỏ rực như lửa, vỡ tan thành từng mảnh lửa.

Ba người vừa mới thử sức, Lý Hi Trị đã hóa thành mấy luồng ánh sáng tiêu tan, để mặc luồng pháp quang còn lại như con ruồi không đầu đâm loạn xạ khắp nơi.

“Pháp thuật hay…”

Ô Vệ Bạch, lão giả Trúc Cơ hậu kỳ duy nhất trong bốn người, thở dài một tiếng, pháp kiếm trong tay bay lên, nhưng vừa lên đến giữa không trung dường như va phải thứ gì đó tốc độ cực nhanh, lảo đảo bật ra, lại rơi vào tay hắn.

Hai luồng ánh sáng từ hướng ngược lại hiện ra, bóng dáng Lý Hi Trị thoáng hiện trên không trung, thu kiếm vào vỏ, rồi lại tiếp tục biến mất giữa không trung.

“Thân pháp của hắn cũng đã đạt đến trình độ cực kỳ tinh diệu!”

Bốn người lập tức sững sờ. Ô Vệ Bạch đã từng gặp Lân Cốc Hà, hiểu rõ những tu sĩ cao cấp của Lân Cốc Hà đáng sợ như thế nào, trầm giọng nói:

“Điện hạ!”

Trì Xích Hổ có chút không cam lòng, nhưng vẫn lấy ra một chiếc gương từ trong tay áo. Vốn nghĩ rằng thậm chí không cần dùng đến thứ này, nhưng mới giao đấu được một hiệp đã phải sử dụng, khiến hắn có chút mất mặt.

“Ong!”

Nhưng chiếc gương này quả nhiên không phải vật phàm, vừa mới lấy ra, trong toàn bộ đại trận lập tức hiện lên một điểm ánh sáng di chuyển, hơn nữa còn có một luồng sáng như mặt trời từ trong gương bắn ra, đuổi theo luồng ánh sáng kia chém tới.

“Xì…”

Chiếc gương này dò xét lợi hại, nhưng pháp quang rõ ràng kém hơn nhiều, vừa rơi vào luồng ánh sáng kia đã không còn tung tích. Ngược lại, một luồng sáng chói lóa bị Lý Hi Trị thuận tay ném trả lại, rõ ràng lại bị [Tâm Đỉnh Tiêu Ách] nuốt chửng.

Trước khi đến, bốn người đã đặc biệt đọc qua triệt thuật Triều Hà Thái Lộ của Lý Hi Trị, hiểu rõ khá nhiều về các loại pháp thuật trong đó, vừa nhìn đã nhận ra đây là [Tâm Đỉnh Tiêu Ách].

“[Tâm Đỉnh Tiêu Ách] không phải là pháp thuật dễ tu luyện… hắn e rằng đã tốn không ít công sức.”

Trì Xích Hổ cũng nhướng mày, trước tiên chặn luồng sáng bị quét trở lại, phản ứng cực nhanh, tay vung lên, luồng sáng trắng nhảy lên, lạnh giọng nói:

“Đừng kéo dài! Tốc chiến tốc thắng!”

Trì Xích Hổ tự cho rằng mình đã chuẩn bị đủ kỹ càng, bốn người đủ để trấn áp Lý Hi Trị, hơn nữa còn có một pháp sư ẩn nấp trong bóng tối, điều duy nhất hắn sợ chính là có người đến cứu viện, nên lập tức quát lớn:

“Đừng sợ đầu sợ đuôi!”

“Đang…”

Luồng sáng trắng trong tay hắn chính xác va chạm vào giữa không trung, Lý Hi Trị không thể né tránh, hiện ra thân hình từ trong luồng ánh sáng, trên mặt lộ ra chút ngưng trọng, hai tay hợp ấn:

“Tán.”

Trong tay hắn phun ra một trận hào quang, tạm thời đẩy lùi luồng sáng trắng như hạt đậu này, rút quạt ra đỡ pháp kiếm bay tới, một đạo pháp thuật khác đã được chuẩn bị xong:

“[Hồng Ảnh Phân Thân].”

Lập tức cầu vồng bay lên, phân hóa thành hơn mười Lý Hi Trị, khắp trời đều là ánh sáng, bốn người nhìn thấy đều sửng sốt, lập tức vận dụng đồng thuật, nhưng không nhìn thấu được cái nào, không chỉ pháp quang và pháp kiếm lảo đảo không có mục tiêu, ngay cả luồng sáng trắng như hạt đậu cũng chần chừ.

“Bùm!”

Nhưng chỉ trong một hơi thở ngắn ngủi, ba người đã nghe thấy tiếng va chạm dữ dội, một luồng ánh sáng chói lóa lướt qua, đâm sầm vào người Triệu khách khanh đang kết ấn thi triển pháp thuật.

“Phụt!”

Hắn hoàn toàn không có cảm giác, ngửa đầu phun ra một ngụm máu tươi, ngay cả pháp khí hộ thân cũng không kịp thu hồi, lao đầu xuống biển.

“Cái gì!”

Luồng sáng chói lóa kia hóa thành một thiếu niên mặc áo màu, trên mặt có lông vũ, mỉm cười đuổi theo Triệu khách khanh. Trì Xích Hổ thầm mắng một tiếng, đột ngột rút phù lục ra.

“Hộ pháp cho ta!”

Hắn rót pháp lực vào phù lục, thấy hai người phía sau vẫn đang bận rộn tiêu diệt phân thân, tức giận mắng chửi không thôi, nhưng lại thấy trước mặt bay lên mấy luồng ánh sáng, một điểm sáng màu cam nhảy lên hai lần, chiếu vào mắt hắn đau nhói.

“Không ổn…”

Hắn chỉ cảm thấy tay mình trống rỗng, phù lục trong nháy mắt biến mất không thấy đâu, hai mắt đau nhói chảy nước, mãi mới nhìn rõ được thứ trước mặt, mười mấy Lý Hi Trị còn lại trong tay đều đồng thời xuất hiện một tấm phù lục!

Ngay sau đó, mười mấy Lý Hi Trị này đồng thời thi triển pháp thuật, hóa thành mười điểm ảo ảnh màu cam, biến mất không thấy đâu, chỉ còn lại ánh sáng di chuyển khắp nơi trong trận pháp.

Pháp thuật đầu tiên mà Lý Hi Trị luyện tập chính là [Phù Quang Kiển Vật], không chỉ là sở trường của hào quang, mà còn là pháp thuật mà bản thân hắn giỏi nhất. Hiện tại được phù khí gia trì nhiều năm, đã đạt đến trình độ xuất thần nhập hóa.

“Ngươi!”

Hai khách khanh phía sau vội vàng bảo vệ hắn. Ô Vệ Bạch thầm thở dài, khẽ dùng pháp lực truyền âm nói:

“Điện hạ, pháp thuật [Phù Quang Kiển Vật] của người này cực kỳ đáng sợ, nếu muốn sử dụng phù lục, cần phải nói trước với chúng ta.”

Đừng nhìn Trì Xích Hổ đã nhắc nhở trước đó, nhưng việc này hoàn toàn không thể đổ lỗi cho hai người họ. Biết rõ đối phương có thuật kiển vật, trước khi lấy ra phù lục nên lùi về phía sau hai người họ, sao có thể đến khi lấy ra rồi mới nói?

Ô Vệ Bạch đủ khéo léo, Trì Xích Hổ lại không biết mình thiếu kinh nghiệm đấu pháp, thầm oán trách hai người phía sau, trong lòng như có một cục tức nghẹn lại, nhưng lại âm thầm kinh hãi trước pháp thuật của Lý Hi Trị:

“Chưa từng nghe nói Lý Hi Trị có thiên phú cao như vậy trong việc tu luyện pháp thuật! Giấu kỹ thật!”

Chương 1330: Ám Toán (Hạ) (1)

“Phù lục tốt.”

Phù lục của Trì Xích Hổ không tầm thường, nền xanh trắng, trên là chữ viết bằng sơn vàng, không biết phẩm cấp cũng không biết phù hiệu và khẩu quyết, tự nhiên là không dùng được.

Lý Hi Trị cũng không nhìn nhiều, trong tay bấm pháp thuật, ngón tay cái nhấc lên, lần lượt gõ hai ngón tay, rồi biến hóa thành hai ngón, trước tiên chỉ về phía Lạc Hạ ở phương Bắc, sau đó chỉ về phía Luyện Sơn ở phương Đông, đầu ngón tay bắn ra ba điểm hào quang xanh biếc, nâu vàng và vàng đen.

Ba người bọn họ sao có thể để hắn thi pháp, Trì Xích Hổ lập tức giơ tay lên, lòng bàn tay hiện ra một thanh pháp khí màu trắng trong suốt, pháp lực lưu chuyển hội tụ, nhưng không biết nên đánh vào ai.

Ngô Vệ Bạch nhìn thấy mà không nói nên lời, trong lòng vô cùng ấm ức:

“Năm đó bảo ngươi chăm chỉ tu luyện thuật pháp vật tính, ngươi lại ngủ gà ngủ gật, chỉ muốn tu luyện thuật pháp có uy lực lớn… Giờ coi như là báo ứng!”

Theo lý thuyết, loại pháp khí trinh sát vừa rồi không chỉ có thể nhìn thấu hành tung của Lý Hi Trị, mà vốn dĩ có thể nhìn thấu những phân thân ảo thuật này, nhưng Trì Xích Hổ lại mang theo cái gì không tốt, lại mang theo pháp khí minh dương thiên quang [Thanh Mục Kính]!

Pháp thuật có thể thi triển phân thân ảo thuật không ít, nhưng nếu dùng pháp khí trinh sát phân thân ảo thuật, thiên quang và hào quang các loại không thể nhìn rõ lẫn nhau…

“Nếu mang theo [Vấn Lưu Quang] [Thái Vũ Kiếm]… Còn phải tính toán trên những phân thân này sao!”

Ngô Vệ Bạch oán thầm, không biết trên mặt Trì Xích Hổ không có chuyện gì, chiếc gương nổi trên đầu sáng lấp lánh, lúc này cũng kêu khổ không thôi, cho dù hắn có ăn chơi trác táng đến đâu, hiện tại dù sao cũng là Trúc Cơ trung kỳ, sao có thể có sơ suất này:

“[Vấn Lưu Quang] bị Ninh Hòa Tĩnh mượn đi, [Thái Vũ Kiếm] bị nhà Lân Cốc lấy đi Nam Hải trừ yêu rồi… [Thanh Mục Kính] còn hơn là không có!”

Ngô Vệ Bạch liếc mắt nhìn, trong tay không ngừng, hắn lớn tuổi hơn, nắm giữ không ít thuật pháp, vừa chửi thầm trong lòng, vừa bắt đầu bấm quyết, lúc này giơ kiếm lên, dán vào hai môi, quát lớn:

“Trường hỏa đào đào, hư vi hạnh minh… Chức!”

Trong miệng hắn lập tức phun ra một ngọn lửa màu vàng hạnh, nhanh chóng phình to trong không trung, sáng ngời như một quả cầu lớn, chỉ trong nháy mắt đã như bình bạc vỡ tung, phóng ra vô số hạnh minh ly hỏa.

Ly hỏa cuồn cuộn, nhuộm thành một vòng tròn màu vàng hạnh trong không trung, quét qua mười mấy bóng dáng Lý Hi Trị, người đang bấm quyết, đạp trên hào quang, Hạ Vân lập tức mừng rỡ, vung tay chém đứt hào quang ở gần, hô lớn:

“Tiền bối giỏi thật!”

Chỉ thấy Lý Hi Trị một tay bấm quyết, tay kia khép lại, mười mấy phân thân đồng thời vung tay áo, ảo ảnh bay ra, lơ lửng trước mặt, chặn ngọn lửa màu vàng hạnh đang phun tới.

“Hả?”

Chiêu này khiến Ngô Vệ Bạch biến sắc, hắn cũng đã từng giao đấu với Lân Cốc Hà, thậm chí từng đích thân đánh nát hào quang phân thân này, làm gì có chuyện hào quang phân thân còn có thể thi pháp!

Không kịp phản ứng, Trì Xích Hổ chỉ có thể vội vàng thi triển pháp thuật trong tay, tùy tiện đánh tan một phân thân, Hạ Vân vẫn đang điều khiển pháp khí, truy kích phân thân tiêu diệt, Ngô Vệ Bạch quát lớn:

“Mau mau phòng ngự!”

Lý Hi Trị đã bấm xong pháp quyết, bóng cầu vồng trong trận bị đánh tan chín phần, hai bóng cầu vồng còn lại cùng với bản thể chia ra thành tam giác trong trận, hào quang mờ mờ ảo ảo.

“Triều dẫn hồng!”

Ba điểm hào quang xanh biếc, nâu vàng, vàng đen cùng nhau nhảy lên, vắt ngang giữa không trung, lóe lên rồi rơi xuống người Trì Xích Hổ, khiến hắn mừng rỡ, quát lớn:

“Hay lắm!”

Chiếc ngọc bội đeo trên cổ hán tử này nổ tung, trên người hắn lóe lên một quầng sáng màu vàng nhạt, ngưng tụ thành một con thú lông vũ ba đuôi lao ra, gầm thét, trừng mắt nhìn chằm chằm vào hào quang.

Thấy vậy, cả ba người đều mừng rỡ.

Pháp thuật hào quang của Lý Hi Trị ập tới dữ dội, Ngô Vệ Bạch còn đỡ một chút, lão già này biết trong lòng, đã sớm tế ra pháp khí và phù lục, nhưng Hạ Vân đã sợ đến mất vía.

Phải biết rằng trong ba người, chỉ có hắn là quả hồng mềm, theo lý thuyết thà rằng chặt đứt một ngón còn hơn làm bị thương cả mười ngón, giết hắn trước mới là hợp lý nhất, hào quang này không biết sâu cạn, sao có thể không sợ?

Kết quả là Lý Hi Trị lại chọn Trì Xích Hổ, hắn là dòng chính của nhà họ Trì, có bảo vật hộ thân, hào quang lập tức bị chế trụ, Trì Xích Hổ vui mừng, Ngô Vệ Bạch sinh nghi, Hạ Vân nhảy nhót vui mừng nhất, giơ kiếm pháp thi triển thuật, cười nói:

“Ngươi tính là thứ gì!”

Hắn đâm một kiếm xuyên thủng một phân thân hào quang, nhưng nghe Ngô Vệ Bạch kinh hãi nói:

“Không ổn!”

Lão già này rút kiếm lao lên, nhưng “đang” một tiếng bị chiếc quạt sáng xanh lam chặn lại, dưới ánh sáng của ba điểm hào quang xanh biếc, nâu vàng, vàng đen, một tia sáng vàng nhảy ra, Lý Hi Trị vậy mà hiện ra trước mặt Trì Xích Hổ, tay đặt lên kiếm.

“Hỏng rồi!”

Ba người mặc dù thấy hắn thuật pháp cao minh, nhưng không quên Lý thị là gia tộc kiếm tiên! Huống hồ vừa rồi sau một loạt giao đấu, kiếm pháp của Ngô Vệ Bạch trước mặt Lý Hi Trị như trò cười, có thể hóa giải dễ dàng, đủ thấy người này có tu vi kiếm đạo.

Pháp kiếm đeo trên người vị trưởng lão Trường Thiên Phong này không phải để trang trí!

“Quá gần rồi!”

Nhìn thấy đối phương xuất hiện trước mặt, Trì Xích Hổ sợ đến mức dựng hết lông tơ, vội vàng đảo ngược pháp thuật, ép pháp lực trong cơ thể tản ra thuật hỏa trong tay, linh thức đột ngột đâm vào chiếc vòng trên cổ.

“Quay lại!”

Trì Xích Hổ vội vàng triệu hồi con thú lông vũ ba đuôi được thả ra từ trong ngọc bội, Ngô Vệ Bạch thấy chủ nhân gặp nguy hiểm, vội vàng cắn đầu lưỡi, phun ra một ngụm tinh huyết, quát lớn:

Chương 1332: Ám Toán (Hạ) (3)

“Choang!”

Kiếm khí cong cong bắn thẳng lên trời, thanh kiếm trong tay Ngô Vệ Bạch bị rút ra một nửa, đuôi kiếm vểnh cao, kiếm khí trắng như trăng khuyết uyển chuyển lao tới, tại chỗ bắn ra ba luồng kiếm khí linh động.

Hai thức trong tay Lý Hi Trị mặc dù không sắc bén phiêu diêu như Lý Hi Tuấn, nhưng tuyệt đối coi như liền mạch, Ngô Vệ Bạch không hiểu kiếm chiêu, thanh kiếm trong tay cũng thiên về pháp khí chứ không phải kiếm khí, trở nên luống cuống tay chân.

“Ầm ầm!”

Nước biển chấn động, một luồng nước biển trắng xóa bắn lên cao, từ trong đó bay ra một luồng hào quang, hào diêu Lý Thất Vân và Lý Hi Trị lướt qua nhau, [Thanh Mục Kính] đã đổi sang tay khác, rơi vào tay hào diêu.

Lý Hi Trị thoát khỏi sự ràng buộc, lập tức vận dụng kim rơi trong mây, thân hình lại một lần nữa phân hóa thành mấy chục luồng hào quang, bay lượn xoay tròn trong trận.

“Để hắn chạy thoát rồi…”

Lý Thất Vân cầm [Thanh Mục Kính], Triệu khách khanh mới từ dưới nước bay lên, đầy mặt phẫn nộ, vừa gặp mặt đã là một luồng hào quang rực rỡ, ầm ầm một tiếng lại bị đánh xuống nước.

Ngô Vệ Bạch và Trì Xích Hổ mất [Thanh Mục Kính], càng thêm cẩn thận trong hào quang, Trì Xích Hổ sắc mặt khó coi, Ngô Vệ Bạch thì thở dài nói:

“Điện hạ… Linh thú này dường như là hào diêu cấp bậc Trúc Cơ… Không có năng lực đấu pháp gì, nhưng quấn lấy lại cực kỳ phiền phức, Triệu Phúc bị hắn chế trụ, đã không thể thoát thân.”

Hiện tại cục diện vô cùng rõ ràng, ba người Trì Xích Hổ đã không làm gì được chủ tớ bọn họ, nếu Liễu Không không ra tay, ba người bọn họ thậm chí ngay cả thoát thân cũng là một việc phiền phức…

“Thuật pháp của hắn sao lại cao thâm như vậy!”

Trì Xích Hổ nghe không ra ý tứ trong lời nói của lão khách khanh này, nhưng Liễu Không này không biết phát điên cái gì! Đến giờ vẫn còn trốn ở góc nào đó không xuất hiện!

Hai người khó xử không thôi, hai luồng hào quang ập tới, bọn họ đều ra tay ngăn cản, vung tay đánh sạch sẽ, rõ ràng lại là hai luồng ảo thuật…

“Phụt!”

Bên cạnh đã truyền đến tiếng vang trầm đục, hơi thở của Hạ Vân suy yếu xuống, ngọn lửa mờ mờ bùng nổ khuếch tán ra, hào quang cũng bị đánh tan không ít, trong lòng Ngô Vệ Bạch vô cùng sợ hãi, trầm giọng nói:

“Điện hạ!”

Trong lòng Trì Xích Hổ vô cùng phiền muộn, rõ ràng trên người hắn có pháp khí tốt, cũng có không ít thuật pháp uy lực cực lớn, vậy mà lại như đấm vào bông, ngay cả bóng dáng của đối phương cũng không tìm thấy, cơn giận dữ và nỗi sợ hãi trong lòng đã đạt đến đỉnh điểm.

“Chẳng lẽ chỉ có thể để hắn rời đi… Không phải uổng phí một ván cờ này sao!”

Hắn cúi đầu nhìn kiếm khí phun ra từ trong hào quang, trầm giọng quát lớn:

“Liễu Không!”

Tiếng quát này như sấm sét vang rền, khiến Lý Hi Trị cảnh giác, hào quang lùi lại không ít, nhưng qua mấy hơi thở, lại không có bất kỳ tiếng động nào, Trì Xích Hổ nghiến răng nghiến lợi, quát lớn:

“Liễu Không!”

Trong đại trận chỉ có tiếng vọng trầm trầm, sắc mặt Ngô Vệ Bạch đột ngột thay đổi, trở nên vô cùng khó coi, trầm giọng quát lớn:

“Điện hạ mau mau thu trận rời đi!”

Trì Xích Hổ cũng phát giác có điều không ổn, trên mặt hiện lên vẻ sợ hãi, vội vàng bấm quyết thi pháp, linh thức dẫn động pháp lực, tuôn ra trận bàn trong tay áo.

Trận pháp màu vàng nhạt trên không trung bất động, vững vàng bao phủ bầu trời.

Ngô Vệ Bạch suýt nữa phun ra một ngụm máu, muốn ngất đi, Trì Xích Hổ bấm mấy pháp quyết, nhìn thấy trận pháp trên bầu trời vẫn vững như núi Thái Sơn, không hề nhúc nhích, vẻ mặt cũng lập tức trắng bệch.

Ngô Vệ Bạch chỉ cảm thấy một luồng nhiệt huyết dâng lên đỉnh đầu, trong lòng kinh hãi vô cùng, lão già này run rẩy, ngay cả kính ngữ cũng không để ý đến, kinh hãi nói:

“Ngươi mượn không được [Vấn Lưu Quang] và [Thái Vũ Kiếm]… Là cũng không phải!”

Trì Xích Hổ như tỉnh mộng, luống cuống nhìn lão.

Ngô Vệ Bạch tuyệt vọng ngẩng đầu lên, ba điểm hào quang xanh biếc, nâu vàng, vàng đen đang ngưng tụ trong hào quang, mấy chục luồng ảo ảnh phân thân từ từ lóe lên trong hào quang mờ ảo, như những con sói đói khát luôn sẵn sàng lao tới cắn người, nhe răng múa vuốt.

Chương 1333: Bỏ Rơi Trong Trận (1)

Sóng biển cuộn trào trên Hải Tiêu, một chiếc thuyền lớn bay ngang qua bầu trời, thiếu niên áo đen đứng trước thuyền, hai tay thu vào trong tay áo.

Ở giữa thuyền là một lão nhân tóc hoa râm, lông mày nhướng cao, trông có vẻ hung dữ, toàn thân mặc vàng đeo ngọc, pháp quang lưu chuyển rực rỡ, vừa nhìn đã biết là người của Trì gia.

Hai bên là các khách khanh đứng thành hai hàng, đều mặc linh giáp sáng chói, pháp khí trong tay cái nào cũng lộng lẫy, hoặc cầm rìu, cầm đao, hoặc cầm thương, cầm gậy, mỗi bên ba người, tu vi không dưới Trúc Cơ trung kỳ.

“Trận thế này lớn thật, chuyên đến đối phó với Lý Hi Trị!”

Người đứng giữa là Trì Bộ Hóa, tuổi đã cao, tóc hoa râm, được các Trúc Cơ vây quanh, thần sắc có chút lo lắng, thỉnh thoảng lại nhìn ra biển, cuối cùng trầm giọng nói:

“Sao vẫn chưa tới!”

“Tiền bối yên tâm!”

Lý Nguyên Khâm cười một tiếng, thuận miệng nói:

“Thời gian còn dư dả, hòa thượng mà Ninh Hòa Tĩnh phái ra tuy lợi hại, nhưng Lý Hi Trị tu hành Hạ Quang đạo, cũng không dễ dàng mất mạng như vậy.”

Trì Bộ Hóa liếc nhìn thiếu niên áo đen, rốt cuộc lộ ra vẻ hài lòng, gật đầu nói:

“Trước đây là chúng ta hiểu lầm ngươi, chuyện này ngươi có công không nhỏ!”

Lý Nguyên Khâm chỉ khách sáo đáp lại.

Trì Chí Hổ lỗ mãng xốc nổi, hoành hành bá đạo, thường xuyên làm hỏng việc, Trì Phù Bạc bề ngoài tôn trọng trưởng bối, nhưng trong lòng lại không coi ra gì, khá là ghét bỏ.

Chỉ có Trì Bộ Hóa là cánh tay đắc lực của Trì Phù Bạc, không những hành sự cẩn thận, tu vi cũng là cao nhất trong Trì gia, cho nên hiểu rõ chuyện này.

Lão nhân này nhướng mày, thản nhiên nói:

“Lân Cốc gia bị loạn ma Nam Hải quấn lấy, Tư Thông Nghi lại bị Ninh Hòa Tĩnh giữ ở Thanh Tùng đảo, người Tư gia đều bị chúng ta giám sát, Lý Hi Trị thật sự trở thành quân cờ bị bỏ rơi rồi!”

Trì Phù Bạc năng lực cũng không yếu, từ khi Tư Nguyên Lễ bế quan, nhân mã của các nhà đều bị hắn giám sát, hắn dám phái Trì Bộ Hóa tới đây, ít nhất cũng có chín phần chắc chắn và không ít hậu chiêu có thể khiến người Tư gia và Lân Cốc gia không thể hành động.

Cho dù như vậy, Trì Phù Bạc vẫn phái sáu vị phong chủ và Trì Bộ Hóa tu vi Trúc Cơ hậu kỳ thâm hậu đi, đại trận của Trì Chí Hổ càng ẩn chứa huyền cơ, uy năng khá lớn, cho dù Lân Cốc Lan Ánh và Tư Thông Nghi có một phần vạn khả năng ở đây, cũng có thể dựa vào đại trận trấn áp ba người.

“Chí Hổ hoàn toàn không biết chuyện này, lấy thân nhập cuộc, mới khiến Tư gia tin tưởng, hiện tại trừ khi Nguyên Tu chân nhân đích thân tới đây, bằng không không còn cách nào xoay chuyển!”

Trì Bộ Hóa chỉ lo sợ là hòa thượng kia và Trì Chí Hổ giết chết Lý Hi Trị trước, khó có khi nào mặt mũi lại không sáng sủa như vậy…

“Lý gia vẫn còn không ít tình nghĩa Tử Phủ, giết Lý Hi Trị chỉ sợ phải bồi táng không ít người để dập tắt cơn giận, tốt nhất là bắt sống hắn, khiến Tư Nguyên Lễ nhượng bộ là được…”

Đến lúc này, Trì Bộ Hóa ngược lại không lo lắng Nguyên Tu chân nhân thật sự ra tay:

“Chân nhân chắc chắn ngầm đồng ý, đây là nhằm vào Lý gia, muốn thăm dò cái gì đó… nếu không cũng sẽ không đến mức này, bị động như vậy, cho dù ông ta ra mặt bảo vệ Lý Hi Trị, cũng mất hết mặt mũi rồi!”

“Cho dù lui một vạn bước, Lý Hi Trị thật sự được bảo vệ… cũng chỉ là quay về, chẳng lẽ chân nhân còn có thể giết chúng ta sao?”

Trì Phù Bạc thật sự muốn Trì Chí Hổ chết…

Trì Bộ Hóa biết một mà không biết hai, vị hậu bối trực hệ này của hắn cũng không phải dạng hiền lành, Trì Phù Bạc đã sớm làm tay chân trong trận pháp, chỉ cần trận pháp khởi động, chỉ có thể vào không thể ra, lại sớm đưa [Thái Vũ Kiếm] và [Vấn Lưu Quang] đi…

Về phần Liễu Không hòa thượng, Trì Phù Bạc càng đoán chắc người này sẽ không tận tâm!

“Liễu Không muốn hại Lý gia, nhất định muốn Lý Hi Trị giết Trì Chí Hổ… cho dù Lý Hi Trị không muốn giết, hắn cũng sẽ giúp Lý Hi Trị giết, có tội danh này mới có thể hại Ngụy Lý đến lấy mạng… Ninh Hòa Tĩnh nghĩ quá đơn giản rồi!”

Mà những nhân tố này chồng chất lên nhau, Trì Phù Bạc chính là mong đợi thúc thúc này chết trong tay Lý Hi Trị!

“Không có gì khác, nếu hai người chỉ đơn giản là đánh nhau, cho dù có bôi đen thế nào, bắt về nhiều nhất cũng chỉ có thể nhốt Lý Hi Trị vào ngục…”

“Nhưng một khi sự việc lên đến mức sinh mạng, Trì Chí Hổ chết trong tay Lý Hi Trị, thì Lý Hi Trị sẽ không thể chối cãi, đủ để lấy mạng hắn! Đây mới có thể trở thành một thanh kiếm sắc bén nhằm vào Tư gia!”

Lý Nguyên Khâm cung kính đứng một bên, trong lòng lại là một bầu trời khác.

“Phục Hạp… Không Ngôn…”

Lý Nguyên Khâm âm thầm kêu lên hai cái tên này, trong lòng không có chút vui mừng nào, chỉ có lạnh lẽo không thấy đáy.

Ý nghĩ này chỉ thoáng qua, thiếu niên lắc lắc áo choàng đen, chỉ cảm thấy cổ lạnh, không nhịn được sờ sờ yết hầu, Trì Bộ Hóa đang nhìn chằm chằm hắn, lập tức hỏi:

“Sao vậy?”

“Sao ư? Đương nhiên là xem đầu ta còn không…”

Lý Nguyên Khâm mắng một câu trong lòng, chỉ sợ tia phù quang nào bay tới, trong nháy mắt đã chém đứt đầu mình, trên mặt chỉ cười ôn hòa nói:

“Cảm ơn đại nhân quan tâm, ta chỉ cảm thấy nơi này hơi lạnh.”

“Lạnh sao…”

Trì Bộ Hóa cười ha hả, bừng tỉnh đại ngộ, thở dài nói:

“Giao Hải Long Vương tu hành Hàn Khí chi đạo, đáy biển đã bị hắn biến thành một động thiên băng tinh, nơi này lạnh một chút cũng bình thường, ngươi nếu bay về phía trước, còn có thể nhìn thấy một vài núi băng!”

Hắn khá ôn hòa quay đầu lại, nhìn về phía hai bên, cười nói:

“Các ngươi xem, ta lại quên mất Nguyên Khâm vẫn là Luyện Khí tu sĩ, chúng ta Trúc Cơ tự nhiên là không cảm nhận được, là ta sơ suất!”

Lý Nguyên Khâm chỉ dùng lời hay ý đẹp đối phó, quay đầu đi, linh chu đi được mấy hơi, phù lục trong tay Trì Bộ Hóa đột nhiên sáng lên, chỉ về phía bắc.